[
  {
    "idmonitoreodiario": 1590217,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ABRAG",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez., Ags.",
    "nombrecomun": "Abelardo L. Rodr\u00edguez",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Jes\u00fas Mar\u00eda",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.916944,
    "longitud": -102.427778,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Morcinique",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1934",
    "elevcorona": "1890.2",
    "bordolibre": 1.47,
    "nameelev": 1890.0,
    "namealmac": 18.8400001525879,
    "namoelev": 1888.90002441406,
    "namoalmac": 15.9899997711182,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1884.98,
    "almacenaactual": 8.359,
    "llenano": 0.522764235125156
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590226,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CILAAMSMX",
    "nombreoficial": "Internacional La Amistad, Coah.",
    "nombrecomun": "La Amistad",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Acu\u00f1a",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.446944,
    "longitud": -101.057222,
    "uso": "Riegoy Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "351.22",
    "bordolibre": 2.14001,
    "nameelev": 349.079986572266,
    "namealmac": 7000.0,
    "namoelev": 340.462,
    "namoalmac": 4040.325,
    "alturacortina": "34.2",
    "elevacionactual": 333.02,
    "almacenaactual": 2407.277,
    "llenano": 0.5958127130862
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590227,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ANGCP",
    "nombreoficial": "Doctor Belisario Dom\u00ednguez, Chis.",
    "nombrecomun": "Angostura",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Acala",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.401389,
    "longitud": -92.778889,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "543",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 539.5,
    "namealmac": 19736.4296875,
    "namoelev": 533.0,
    "namoalmac": 15549.16015625,
    "alturacortina": "147",
    "elevacionactual": 518.86,
    "almacenaactual": 8300.43,
    "llenano": 0.533818541747004
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590228,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AOBSO",
    "nombreoficial": "\u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Son.",
    "nombrecomun": "El Oviachic",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Cajeme",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.8225,
    "longitud": -109.8925,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Yaqui",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1952",
    "elevcorona": "115.1",
    "bordolibre": 2.9,
    "nameelev": 112.199996948242,
    "namealmac": 4409.35986328125,
    "namoelev": 105.5,
    "namoalmac": 3023.13989257812,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 96.85,
    "almacenaactual": 1670.42,
    "llenano": 0.552544724807779
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590229,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "APRDR",
    "nombreoficial": "Ing. Benjam\u00edn Ortega Cantero, Dgo.",
    "nombrecomun": "Agua Puerca",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Mapim\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.226389,
    "longitud": -104.493889,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Arrollo El Derrame",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "1436.4",
    "bordolibre": 2.30002,
    "nameelev": 1434.09997558594,
    "namealmac": 56.060001373291,
    "namoelev": 1430.19995117188,
    "namoalmac": 30.764,
    "alturacortina": "34.8",
    "elevacionactual": 1420.77,
    "almacenaactual": 2.357,
    "llenano": 0.0766155246391887
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590230,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ARCSO",
    "nombreoficial": "Adolfo Ru\u00edz Cort\u00ednes, Son.",
    "nombrecomun": "Mocuzari",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Alamos",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.226111,
    "longitud": -109.106667,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Mayo",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 2.53,
    "nameelev": 145.470001220703,
    "namealmac": 1822.55004882812,
    "namoelev": 136.3,
    "namoalmac": 1039.84,
    "alturacortina": "88.5",
    "elevacionactual": 118.98,
    "almacenaactual": 240.381,
    "llenano": 0.23117114171411
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590231,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ARLSO",
    "nombreoficial": "Abelardo Rodr\u00edguez Lujan, Son.",
    "nombrecomun": "Hermosillo",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.076667,
    "longitud": -110.92,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Sonora",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "231.6",
    "bordolibre": 3.20001,
    "nameelev": 228.399993896484,
    "namealmac": 284.470001220703,
    "namoelev": 226.979995727539,
    "namoalmac": 219.5,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 215.73,
    "almacenaactual": 1.188,
    "llenano": 0.0054123006833713
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590232,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "BBAJL",
    "nombreoficial": "Basilio Vadillo, Jal.",
    "nombrecomun": "Las Piedras",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "El Lim\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.913611,
    "longitud": -104.061111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Miguel",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "982.8",
    "bordolibre": 2.7,
    "nameelev": 978.97,
    "namealmac": 146.888,
    "namoelev": 974.34,
    "namoalmac": 124.689,
    "alturacortina": "96",
    "elevacionactual": 962.5,
    "almacenaactual": 94.51,
    "llenano": 0.757965818957567
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590233,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "BDDPB",
    "nombreoficial": "Manuel \u00c1vila Camacho, Pue.",
    "nombrecomun": "Valsequillo o Balc\u00f3n del Diablo",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tzicatlacoyan",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.9125,
    "longitud": -98.108611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Atoyac",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2064",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2062.0,
    "namealmac": 391.489,
    "namoelev": 2059.0,
    "namoalmac": 300.097,
    "alturacortina": "85",
    "elevacionactual": 2057.92,
    "almacenaactual": 276.47,
    "llenano": 0.921268789757978
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590234,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "BTEZC",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, Zac.",
    "nombrecomun": "Boca del Tesorero",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Jerez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.824167,
    "longitud": -102.953333,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Boca del Tesorero",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "2100.5",
    "bordolibre": 2.34009,
    "nameelev": 2098.15991210938,
    "namealmac": 36.7439994812012,
    "namoelev": 2096.0,
    "namoalmac": 26.2199993133545,
    "alturacortina": "28.8",
    "elevacionactual": 2093.9,
    "almacenaactual": 17.994,
    "llenano": 0.686270040855234
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590235,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CBRDR",
    "nombreoficial": "Caboraca, Dgo.",
    "nombrecomun": "Canoas",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Canatl\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.538333,
    "longitud": -104.810278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1992",
    "elevcorona": "2003.75",
    "bordolibre": 2.46997,
    "nameelev": 2001.28002929688,
    "namealmac": 57.8800010681152,
    "namoelev": 1998.25,
    "namoalmac": 45.0,
    "alturacortina": "37",
    "elevacionactual": 1995.6,
    "almacenaactual": 34.619,
    "llenano": 0.769311111111111
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590236,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CCHNL",
    "nombreoficial": "Cuchillo Solidaridad, N.L.",
    "nombrecomun": "El Cuchillo",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "China",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.711667,
    "longitud": -99.276944,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo San Juan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "169.2",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 166.660003662109,
    "namealmac": 1784.2900390625,
    "namoelev": 162.350006103516,
    "namoalmac": 1123.14294433594,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 161.44,
    "almacenaactual": 1011.25,
    "llenano": 0.900375152690743
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590237,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CDOOX",
    "nombreoficial": "Miguel de la Madrid Hurtado, Oax.",
    "nombrecomun": "Cerro de Oro",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Lucas Ojitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 17.999167,
    "longitud": -96.263611,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "75.6",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 72.8000030517578,
    "namealmac": 3550.0,
    "namoelev": 64.8600006103516,
    "namoalmac": 2599.51000976562,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 53.21,
    "almacenaactual": 1051.3,
    "llenano": 0.404422370389251
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590238,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CDRAG",
    "nombreoficial": "La Codorniz, Ags.",
    "nombrecomun": "La Codorniz",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.9975,
    "longitud": -102.676944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo de La Labor",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1840",
    "bordolibre": 2.23999,
    "nameelev": 1837.76000976562,
    "namealmac": 6.52799987792969,
    "namoelev": 1836.0,
    "namoalmac": 5.36600017547607,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1831.41,
    "almacenaactual": 3.051,
    "llenano": 0.568579929226207
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590239,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHICP",
    "nombreoficial": "Manuel Moreno Torres, Chis.",
    "nombrecomun": "Chicoas\u00e9n",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Chicoas\u00e9n",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.941667,
    "longitud": -93.100556,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "405",
    "bordolibre": 7.0,
    "nameelev": 395.0,
    "namealmac": 1443.08996582031,
    "namoelev": 392.5,
    "namoalmac": 1384.85998535156,
    "alturacortina": "265",
    "elevacionactual": 390.74,
    "almacenaactual": 1347.76,
    "llenano": 0.973210298698793
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590240,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHIZC",
    "nombreoficial": "El Chique, Zac.",
    "nombrecomun": "El Chique",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tabasco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.997222,
    "longitud": -102.896111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1958",
    "elevcorona": "1588.48",
    "bordolibre": 2.00002,
    "nameelev": 1586.47998046875,
    "namealmac": 192.567001342773,
    "namoelev": 1580.18005371094,
    "namoalmac": 138.908996582031,
    "alturacortina": "61",
    "elevacionactual": 1577.32,
    "almacenaactual": 117.586,
    "llenano": 0.846496648117106
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590241,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHLJL",
    "nombreoficial": "Chila, Jal.",
    "nombrecomun": "Chila",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.489722,
    "longitud": -102.944167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Chila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "1525.88",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 1.0,
    "namoelev": 98.7,
    "namoalmac": 0.762,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 95.8,
    "almacenaactual": 0.276,
    "llenano": 0.362204724409449
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590242,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHLMC",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "Chilatan",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Apatzing\u00e1n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.287778,
    "longitud": -102.774167,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Tepalcatepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "440",
    "bordolibre": 2.32001,
    "nameelev": 437.679992675781,
    "namealmac": 807.150024414062,
    "namoelev": 429.450012207031,
    "namoalmac": 590.025024414062,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 410.56,
    "almacenaactual": 260.913,
    "llenano": 0.442206667859733
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590243,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHTSO",
    "nombreoficial": "Cuauht\u00e9moc, Son.",
    "nombrecomun": "Santa Teresa",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Atil",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.873333,
    "longitud": -111.516389,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Atil",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "603",
    "bordolibre": 2.75,
    "nameelev": 600.25,
    "namealmac": 66.3300018310547,
    "namoelev": 597.0,
    "namoalmac": 41.4700012207031,
    "alturacortina": "57.2",
    "elevacionactual": 589.8,
    "almacenaactual": 9.642,
    "llenano": 0.232505418764888
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590244,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CRRBN",
    "nombreoficial": "El Carrizo, B.C.",
    "nombrecomun": "El Carrizo",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tecate",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.479444,
    "longitud": -116.696944,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "Arroyo El Carrizo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "288.34",
    "bordolibre": 2.12,
    "nameelev": 286.220001220703,
    "namealmac": 44.5849990844727,
    "namoelev": 284.700012207031,
    "namoalmac": 40.8660011291504,
    "alturacortina": "55.8",
    "elevacionactual": 278.95,
    "almacenaactual": 28.329,
    "llenano": 0.693216835933391
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590245,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CRTJL",
    "nombreoficial": "El Cuarenta, Jal.",
    "nombrecomun": "El Cuarenta",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.497778,
    "longitud": -101.7375,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo de Lagos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2004",
    "bordolibre": 2.05005,
    "nameelev": 2001.94995117188,
    "namealmac": 38.9599990844727,
    "namoelev": 1998.75,
    "namoalmac": 30.625,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1994.71,
    "almacenaactual": 20.891,
    "llenano": 0.682155102040816
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590246,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CUQJL",
    "nombreoficial": "Cuqu\u00edo, Jal.",
    "nombrecomun": "Los Gigantes",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Cuqu\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.948056,
    "longitud": -103.039444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Achichilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "1808.5",
    "bordolibre": 1.92004,
    "nameelev": 1806.57995605469,
    "namealmac": 8.85000038146973,
    "namoelev": 1805.5,
    "namoalmac": 7.5,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1804.77,
    "almacenaactual": 6.63,
    "llenano": 0.884
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590247,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "DBOMC",
    "nombreoficial": "El Bosque, Mich.",
    "nombrecomun": "El Bosque",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Zit\u00e1cuaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.387778,
    "longitud": -100.421111,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Zit\u00e1cuaro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1745",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1743.0,
    "namealmac": 250.5,
    "namoelev": 1741.40002441406,
    "namoalmac": 202.399993896484,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 1732.32,
    "almacenaactual": 114.296,
    "llenano": 0.56470357434129
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590248,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "DGNMC",
    "nombreoficial": "De Gonzalo, Mich.",
    "nombrecomun": "De Gonzalo",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Vista Hermosa",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.304444,
    "longitud": -102.436944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Las Nutrias",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1890",
    "elevcorona": "1535.83",
    "bordolibre": 0.93,
    "nameelev": 1534.9,
    "namealmac": 10.0,
    "namoelev": 1533.88,
    "namoalmac": 8.837,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1532.44,
    "almacenaactual": 0.801,
    "llenano": 0.0906416204594319
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590249,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "DNXMX",
    "nombreoficial": "Danxh\u00f3, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Danxho",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Jilotepec",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.884722,
    "longitud": -99.559722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Coscomate",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2455.6",
    "bordolibre": 0.470117,
    "nameelev": 2455.1298828125,
    "namealmac": 32.6699981689453,
    "namoelev": 2454.0,
    "namoalmac": 31.0499992370605,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 2450.31,
    "almacenaactual": 16.626,
    "llenano": 0.535458950355
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590250,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EBLSI",
    "nombreoficial": "Lic. Eustaquio Buelna, Sin.",
    "nombrecomun": "Guamuchil",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Salvador Alvarado",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.484722,
    "longitud": -108.065556,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Mocorito",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "71.2",
    "bordolibre": 2.35,
    "nameelev": 68.8499984741211,
    "namealmac": 264.950012207031,
    "namoelev": 63.54,
    "namoalmac": 80.08,
    "alturacortina": "29",
    "elevacionactual": 58.08,
    "almacenaactual": 10.527,
    "llenano": 0.131456043956044
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590251,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ECAGR",
    "nombreoficial": "Ing. Carlos Ram\u00edrez Ulloa, Gro.",
    "nombrecomun": "El Caracol",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Apaxtla",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 17.947778,
    "longitud": -99.995556,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "526",
    "bordolibre": 2.4,
    "nameelev": 523.6,
    "namealmac": 1202.398,
    "namoelev": 521.0,
    "namoalmac": 1084.85,
    "alturacortina": "126",
    "elevacionactual": 511.42,
    "almacenaactual": 1073.04,
    "llenano": 0.989113702355164
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590252,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EGCJL",
    "nombreoficial": "Ing. El\u00edas Gonz\u00e1lez Ch\u00e1vez, Jal.",
    "nombrecomun": "Puente Calder\u00f3n",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotlanejo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.681389,
    "longitud": -102.976111,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1622",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1620.0,
    "namealmac": 100.0,
    "namoelev": 1618.0,
    "namoalmac": 80.0,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1613.21,
    "almacenaactual": 41.881,
    "llenano": 0.5235125
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590253,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EGLGR",
    "nombreoficial": "El Gallo, Gro.",
    "nombrecomun": "El Gallo",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Cutzamala de Pinz\u00f3n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.703056,
    "longitud": -100.671111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Cutzamala",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1998",
    "elevcorona": "370.5",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 368.0,
    "namealmac": 545.966003417969,
    "namoelev": 362.779998779297,
    "namoalmac": 400.039001464844,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 356.88,
    "almacenaactual": 272.28,
    "llenano": 0.680633635727962
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590254,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ELCZC",
    "nombreoficial": "El Cazadero, Zac.",
    "nombrecomun": "El Cazadero",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Sain Alto",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.693333,
    "longitud": -103.098333,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Aguanaval",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1920.12",
    "bordolibre": 1.50006,
    "nameelev": 1919.93994140625,
    "namealmac": 44.6800003051758,
    "namoelev": 1916.0,
    "namoalmac": 22.17799949646,
    "alturacortina": "27.12",
    "elevacionactual": 1912.85,
    "almacenaactual": 10.283,
    "llenano": 0.463657689307882
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590311,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PLYJL",
    "nombreoficial": "Ing. Alfredo El\u00edas Ayub, Jal.",
    "nombrecomun": "La Yesca",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Hostotipaquillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.196944,
    "longitud": -104.105833,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2012",
    "elevcorona": "579",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 578.0,
    "namealmac": 2392.88989257812,
    "namoelev": 575.0,
    "namoalmac": 2292.919921875,
    "alturacortina": "208.5",
    "elevacionactual": 532.58,
    "almacenaactual": 1181.62,
    "llenano": 0.51533417662216
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590312,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GDLMX",
    "nombreoficial": "Sierra de Guadalupe, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Guadalupe",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Tultitl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.635556,
    "longitud": -99.252222,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Cuautitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1936",
    "elevcorona": "2308.75",
    "bordolibre": 1.92993,
    "nameelev": 2306.82006835938,
    "namealmac": 63.9000015258789,
    "namoelev": 2305.19995117188,
    "namoalmac": 56.7000007629395,
    "alturacortina": "467",
    "elevacionactual": 2297.12,
    "almacenaactual": 27.796,
    "llenano": 0.490229270299555
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590313,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GDOSI",
    "nombreoficial": "Gustavo D\u00edaz Ordaz, Sin.",
    "nombrecomun": "Bacurato",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.856667,
    "longitud": -107.911111,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Sinaloa",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "256",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 252.5,
    "namealmac": 2687.074,
    "namoelev": 237.06,
    "namoalmac": 1618.8,
    "alturacortina": "116",
    "elevacionactual": 206.34,
    "almacenaactual": 377.236,
    "llenano": 0.233034346429454
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590314,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GLNGJ",
    "nombreoficial": "La Golondrina, Gto.",
    "nombrecomun": "La Golondrina",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.439167,
    "longitud": -101.7425,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Penjamo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1838.7",
    "bordolibre": 1.58,
    "nameelev": 1837.11999511719,
    "namealmac": 5.96999979019165,
    "namoelev": 1835.19995117188,
    "namoalmac": 4.67000007629395,
    "alturacortina": "45.7",
    "elevacionactual": 1826.0,
    "almacenaactual": 0.907,
    "llenano": 0.194218412244606
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590315,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GUAMC",
    "nombreoficial": "Guaracha, Mich.",
    "nombrecomun": "San Antonio",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.979167,
    "longitud": -102.541389,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Arroyo Las Liebres",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "1596.72",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1580.11,
    "namealmac": 29.79,
    "namoelev": 1580.01,
    "namoalmac": 28.677,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1594.13,
    "almacenaactual": 18.224,
    "llenano": 0.635491857586219
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590316,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GVCDR",
    "nombreoficial": "Presidente Guadalupe Victoria, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Tunal",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.961111,
    "longitud": -104.753056,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo El Tunal",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "1934.8",
    "bordolibre": 1.69,
    "nameelev": 1934.61,
    "namealmac": 94.617,
    "namoelev": 1931.0,
    "namoalmac": 78.06,
    "alturacortina": "72.8",
    "elevacionactual": 1925.33,
    "almacenaactual": 55.357,
    "llenano": 0.709159620804509
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590317,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "HPNMX",
    "nombreoficial": "Huapango, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Huapango",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.046389,
    "longitud": -99.696944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Huapango",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1765",
    "elevcorona": "2513",
    "bordolibre": 0.199951,
    "nameelev": 2512.80004882812,
    "namealmac": 126.5,
    "namoelev": 2512.64990234375,
    "namoalmac": 121.5,
    "alturacortina": "8.8",
    "elevacionactual": 2509.93,
    "almacenaactual": 28.776,
    "llenano": 0.236839506172839
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590318,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "HRTJL",
    "nombreoficial": "Hurtado, Jal.",
    "nombrecomun": "Valencia",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Acatl\u00e1n de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.466944,
    "longitud": -103.651111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo San Antonio",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1879",
    "elevcorona": "1464",
    "bordolibre": 1.34,
    "nameelev": 1462.66,
    "namealmac": 22.625,
    "namoelev": 1462.66,
    "namoalmac": 22.625,
    "alturacortina": "10.35",
    "elevacionactual": 1460.58,
    "almacenaactual": 11.707,
    "llenano": 0.517436464088398
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590319,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "IALGJ",
    "nombreoficial": "Ignacio Allende, Gto.",
    "nombrecomun": "La Bego\u00f1a",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "San Miguel de Allende",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.848056,
    "longitud": -100.825833,
    "uso": "C. A. y Riego",
    "corriente": "R\u00edo La Laja",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1834.7",
    "bordolibre": 2.04998,
    "nameelev": 1832.65002441406,
    "namealmac": 221.693,
    "namoelev": 1828.75,
    "namoalmac": 125.118,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1822.3,
    "almacenaactual": 48.35,
    "llenano": 0.386435205166323
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590320,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "IDFQT",
    "nombreoficial": "San Ildefonso, Qro.",
    "nombrecomun": "El Tepoz\u00e1n",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Amealco de Bonfil",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.198611,
    "longitud": -99.9625,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Prieto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "2261.93",
    "bordolibre": 1.87,
    "nameelev": 2242.5,
    "namealmac": 58.026,
    "namoelev": 2239.0,
    "namoalmac": 47.812,
    "alturacortina": "62.7",
    "elevacionactual": 2225.38,
    "almacenaactual": 22.231,
    "llenano": 0.464966953902786
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590321,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "INFMC",
    "nombreoficial": "Infiernillo, Mich.",
    "nombrecomun": "Infiernillo",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arteaga",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.266667,
    "longitud": -101.883333,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "184",
    "bordolibre": 0.8,
    "nameelev": 183.2,
    "namealmac": 12562.44,
    "namoelev": 169.0,
    "namoalmac": 7297.79,
    "alturacortina": "151.5",
    "elevacionactual": 143.54,
    "almacenaactual": 2822.79,
    "llenano": 0.386800661570147
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590322,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "IRASO",
    "nombreoficial": "Ignacio R. Alatorre, Son.",
    "nombrecomun": "Punta de Agua",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Guaymas",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.426389,
    "longitud": -110.396944,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "M\u00e1tape",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "105",
    "bordolibre": 2.29,
    "nameelev": 102.709999084473,
    "namealmac": 29.6900005340576,
    "namoelev": 100.0,
    "namoalmac": 16.1599998474121,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 91.2,
    "almacenaactual": 0.0,
    "llenano": 0.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590323,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "IVGSL",
    "nombreoficial": "Valent\u00edn Gama, S.L.P.",
    "nombrecomun": "Ojo Caliente",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Villa de Reyes",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 21.88,
    "longitud": -100.820556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1789.55",
    "bordolibre": 1.45002,
    "nameelev": 1788.09997558594,
    "namealmac": 22.3999996185303,
    "namoelev": 1783.80004882812,
    "namoalmac": 9.51000022888184,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1780.88,
    "almacenaactual": 4.028,
    "llenano": 0.423554143328722
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590324,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JARMC",
    "nombreoficial": "Jaripo, Mich.",
    "nombrecomun": "Jaripo",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.958333,
    "longitud": -102.601944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Jaripo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "1548.5",
    "bordolibre": 2.2,
    "nameelev": 1580.42,
    "namealmac": 9.265,
    "namoelev": 1578.91,
    "namoalmac": 6.028,
    "alturacortina": "#\u00a1VALOR!",
    "elevacionactual": 1542.75,
    "almacenaactual": 5.65,
    "llenano": 0.937292634372926
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590325,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JCQAG",
    "nombreoficial": "Jocoque, Ags.",
    "nombrecomun": "Der. Jocoqui",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Pabell\u00f3n de Arteaga",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.121667,
    "longitud": -102.356944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1929",
    "elevcorona": "1944.95",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1943.40002441406,
    "namealmac": 11.3999996185303,
    "namoelev": 1942.44995117188,
    "namoalmac": 10.9750003814697,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1942.34,
    "almacenaactual": 10.898,
    "llenano": 0.992984020155504
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590326,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PMDMX",
    "nombreoficial": "Mad\u00edn, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Mad\u00edn",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.526944,
    "longitud": -99.260833,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Tlanepantla",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2348.5",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 2346.04,
    "namealmac": 17.964,
    "namoelev": 2336.294,
    "namoalmac": 9.37,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 2332.57,
    "almacenaactual": 7.165,
    "llenano": 0.764674493062967
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590327,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PMHSI",
    "nombreoficial": "Miguel Hidalgo, Sin.",
    "nombrecomun": "El Mahone",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.509722,
    "longitud": -108.58,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Fuerte",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "151.4",
    "bordolibre": 3.4,
    "nameelev": 148.0,
    "namealmac": 4171.273,
    "namoelev": 142.36,
    "namoalmac": 3312.889,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 122.96,
    "almacenaactual": 1138.57,
    "llenano": 0.343678885709723
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590328,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PMNMX",
    "nombreoficial": "El Molino, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Molinitos",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.124167,
    "longitud": -99.739722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Zarco y El Posal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2491",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2385.09008789062,
    "namealmac": 8.69999980926514,
    "namoelev": 2384.38989257812,
    "namoalmac": 7.69000005722046,
    "alturacortina": "12",
    "elevacionactual": 2378.08,
    "almacenaactual": 0.3,
    "llenano": 0.0390117032207714
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590329,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PMOSO",
    "nombreoficial": "Ing. Rodolfo F\u00e9lix Vald\u00e9s, Son.",
    "nombrecomun": "El Molinito",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.2125,
    "longitud": -110.725556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Rio Sonora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "295.4",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 293.399993896484,
    "namealmac": 233.919998168945,
    "namoelev": 289.359985351562,
    "namoalmac": 130.039993286133,
    "alturacortina": "31.4",
    "elevacionactual": 279.62,
    "almacenaactual": 17.857,
    "llenano": 0.137319293463115
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590330,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PNDMX",
    "nombreoficial": "\u00d1ad\u00f3, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "\u00d1ado",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.038611,
    "longitud": -99.864444,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "\u00d1ad\u00f3",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2477.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2475.5,
    "namealmac": 18.5,
    "namoelev": 2474.0,
    "namoalmac": 16.7999992370605,
    "alturacortina": "52.5",
    "elevacionactual": 2464.1,
    "almacenaactual": 7.025,
    "llenano": 0.418154780894451
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590331,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PNLGJ",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1uelitas, Gto.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1uelitas",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Dolores Hidalgo Cuna de la Independencia Nacional",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.105,
    "longitud": -100.878333,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo de la Erre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1908.2",
    "bordolibre": 0.91,
    "nameelev": 1907.29,
    "namealmac": 30.169,
    "namoelev": 1904.7,
    "namoalmac": 17.46,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1901.84,
    "almacenaactual": 13.34,
    "llenano": 0.764032073310424
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590332,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "POLJL",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Lugo Sanabria, Jal.",
    "nombrecomun": "La P\u00f3lvora",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Degollado",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.491111,
    "longitud": -102.231944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Hu\u00e1scato",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1989",
    "elevcorona": "1669.1",
    "bordolibre": 4.1,
    "nameelev": 1665.0,
    "namealmac": 55.0,
    "namoelev": 1663.46,
    "namoalmac": 51.675,
    "alturacortina": "59.1",
    "elevacionactual": 1654.61,
    "almacenaactual": 31.459,
    "llenano": 0.608785679729076
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590333,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PRGHD",
    "nombreoficial": "Javier Rojo G\u00f3mez, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.359722,
    "longitud": -99.329444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "1980.96",
    "bordolibre": 1.3,
    "nameelev": 1975.7,
    "namealmac": 52.8,
    "namoelev": 1974.0,
    "namoalmac": 46.0,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 1959.84,
    "almacenaactual": 15.276,
    "llenano": 0.332086956521739
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590334,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PRQHD",
    "nombreoficial": "Requena, Hgo.",
    "nombrecomun": "Requena",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tepeji del R\u00edo de Ocampo",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.963056,
    "longitud": -99.310833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tepeji",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1922",
    "elevcorona": "2116.59",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2110.5,
    "namealmac": 60.5299987792969,
    "namoelev": 2108.9599609375,
    "namoalmac": 52.423999786377,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 2105.73,
    "almacenaactual": 32.015,
    "llenano": 0.610693577950142
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590335,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PRSGJ",
    "nombreoficial": "La Pur\u00edsima, Gto.",
    "nombrecomun": "La Pur\u00edsima",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Guanajuato",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.867222,
    "longitud": -101.287778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Guanajuato",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "1863",
    "bordolibre": 2.20996,
    "nameelev": 1860.7900390625,
    "namealmac": 181.926,
    "namoelev": 1852.06994628906,
    "namoalmac": 98.23,
    "alturacortina": "52",
    "elevacionactual": 1846.22,
    "almacenaactual": 67.007,
    "llenano": 0.68214394787743
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590336,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PSANL",
    "nombreoficial": "Salinillas, N.L.",
    "nombrecomun": "Salinillas",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "An\u00e1huac",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.429167,
    "longitud": -100.372222,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Salado",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 19.0109996795654,
    "namoelev": 232.0,
    "namoalmac": 19.0109996795654,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 230.7,
    "almacenaactual": 13.097,
    "llenano": 0.688916954434423
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590337,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PTRAG",
    "nombreoficial": "Derivadora Pabell\u00f3n, Ags.",
    "nombrecomun": "Der. Potrerillos",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.235,
    "longitud": -102.4375,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2099.86",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2093.0,
    "namealmac": 2.09999990463257,
    "namoelev": 2092.60009765625,
    "namoalmac": 2.03800010681152,
    "alturacortina": "33.94",
    "elevacionactual": 2086.13,
    "almacenaactual": 1.186,
    "llenano": 0.581943050952785
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590338,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PUCMC",
    "nombreoficial": "Pucuato, Mich.",
    "nombrecomun": "Pucuato",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.621389,
    "longitud": -100.684167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Pucuato",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2501.25",
    "bordolibre": 1.25,
    "nameelev": 2500.0,
    "namealmac": 11.534,
    "namoelev": 2499.0,
    "namoalmac": 9.485,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2479.7,
    "almacenaactual": 8.11,
    "llenano": 0.855034264628361
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590339,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PVAHD",
    "nombreoficial": "Vicente Aguirre, Hgo.",
    "nombrecomun": "Las Golondrinas",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.435556,
    "longitud": -99.375833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1865.9",
    "bordolibre": 7.4,
    "nameelev": 1858.5,
    "namealmac": 21.7999992370605,
    "namoelev": 1858.15002441406,
    "namoalmac": 20.7999992370605,
    "alturacortina": "27",
    "elevacionactual": 1850.55,
    "almacenaactual": 4.16,
    "llenano": 0.200000007335957
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590370,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CLNCH",
    "nombreoficial": "Ing. Andrew Weiss, Chih.",
    "nombrecomun": "La Colina",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "San Francisco de Conchos",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.576389,
    "longitud": -105.382222,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Rio Conchos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1926",
    "elevcorona": "1251",
    "bordolibre": 1.15002,
    "nameelev": 1249.84997558594,
    "namealmac": 26.9699993133545,
    "namoelev": 1249.09997558594,
    "namoalmac": 23.6700000762939,
    "alturacortina": "20.75",
    "elevacionactual": 1249.28,
    "almacenaactual": 24.436,
    "llenano": 1.0323616358782
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590371,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CNPMX",
    "nombreoficial": "La Concepci\u00f3n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Concepci\u00f3n",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Tepotzotl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.695,
    "longitud": -99.304444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tepotzotl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2355.64",
    "bordolibre": 3.09996,
    "nameelev": 2352.5400390625,
    "namealmac": 13.6999998092651,
    "namoelev": 2352.10009765625,
    "namoalmac": 12.1110000610352,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2347.4,
    "almacenaactual": 7.848,
    "llenano": 0.648005941742949
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590372,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CNSQT",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de 1917, Qro.",
    "nombrecomun": "Hidalgo",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.418611,
    "longitud": -100.080278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arrollo Caracol",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1937",
    "bordolibre": 1.55005,
    "nameelev": 1928.44995117188,
    "namealmac": 75.3000030517578,
    "namoelev": 1927.65002441406,
    "namoalmac": 69.8619995117188,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 1917.56,
    "almacenaactual": 13.636,
    "llenano": 0.195184794241577
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590373,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CNTCL",
    "nombreoficial": "El Centenario, Coah.",
    "nombrecomun": "El Centenario",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.213611,
    "longitud": -100.95,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "338",
    "bordolibre": 1.62,
    "nameelev": 336.380004882812,
    "namealmac": 25.5200004577637,
    "namoelev": 336.149993896484,
    "namoalmac": 24.5890007019043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 335.35,
    "almacenaactual": 20.964,
    "llenano": 0.852576330943634
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590374,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CNTQT",
    "nombreoficial": "El Centenario, Qro.",
    "nombrecomun": "El Centenario",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Quer\u00e9taro",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.513333,
    "longitud": -99.897778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "San Juan",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1910",
    "elevcorona": "1898",
    "bordolibre": 0.51001,
    "nameelev": 1881.98999023438,
    "namealmac": 14.178,
    "namoelev": 1881.57995605469,
    "namoalmac": 9.882,
    "alturacortina": "13",
    "elevacionactual": 1879.75,
    "almacenaactual": 4.404,
    "llenano": 0.445658773527626
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590375,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "COIMC",
    "nombreoficial": "Co\u00edntzio, Mich.",
    "nombrecomun": "Cointzio",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Contepec",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.629722,
    "longitud": -101.259167,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Grande de Morelia",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1939",
    "elevcorona": "1997",
    "bordolibre": 1.50005,
    "nameelev": 2001.31994628906,
    "namealmac": 79.2330017089844,
    "namoelev": 1999.46997070312,
    "namoalmac": 68.5199966430664,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 1991.75,
    "almacenaactual": 33.298,
    "llenano": 0.485960327369185
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590376,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CPAMC",
    "nombreoficial": "Cop\u00e1ndaro, Mich.",
    "nombrecomun": "Cop\u00e1ndaro De Corrales",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Cop\u00e1ndaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.001667,
    "longitud": -102.861389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Canal la Estancia",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "1999",
    "bordolibre": 9.79,
    "nameelev": 1989.21,
    "namealmac": 9.717,
    "namoelev": 1998.5,
    "namoalmac": 6.5,
    "alturacortina": "9.2",
    "elevacionactual": 1997.73,
    "almacenaactual": 4.316,
    "llenano": 0.664
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590377,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CPEJL",
    "nombreoficial": "Caj\u00f3n de Pe\u00f1a, Jal.",
    "nombrecomun": "Tomatl\u00e1n o El Tule",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Tomatl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.9975,
    "longitud": -105.129722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tomatl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "142",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 139.199996948242,
    "namealmac": 707.690002441406,
    "namoelev": 130.37,
    "namoalmac": 466.69,
    "alturacortina": "68",
    "elevacionactual": 121.1,
    "almacenaactual": 265.436,
    "llenano": 0.568762990421907
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590378,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CPRNL",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, N.L.",
    "nombrecomun": "Cerro Prieto",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Linares",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 24.9375,
    "longitud": -99.399722,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Pablillo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "288",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 285.5,
    "namealmac": 393.0,
    "namoelev": 282.519989013672,
    "namoalmac": 300.0,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 279.95,
    "almacenaactual": 232.25,
    "llenano": 0.774166666666667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590379,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VCRCL",
    "nombreoficial": "Venustiano Carranza, Coah.",
    "nombrecomun": "Don Mart\u00edn",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.515,
    "longitud": -100.616111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Salado",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1932",
    "elevcorona": "265.8",
    "bordolibre": 4.00001,
    "nameelev": 261.799987792969,
    "namealmac": 1322.36999511719,
    "namoelev": 259.24,
    "namoalmac": 874.1,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 257.06,
    "almacenaactual": 573.365,
    "llenano": 0.655948976089692
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590380,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VCVJL",
    "nombreoficial": "Vicente C. Villase\u00f1or, Jal.",
    "nombrecomun": "Valle de Ju\u00e1rez",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.939722,
    "longitud": -102.941667,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Quitup\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1880",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1878.0,
    "namealmac": 18.1200008392334,
    "namoelev": 1877.0,
    "namoalmac": 14.4399995803833,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1875.37,
    "almacenaactual": 9.035,
    "llenano": 0.625692538957828
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590381,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VEGJL",
    "nombreoficial": "Ing. Santiago Camarena, Jal.",
    "nombrecomun": "La Vega",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Teuchitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.596389,
    "longitud": -103.845833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo salado y Teuchitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1261",
    "bordolibre": 2.14001,
    "nameelev": 1258.85998535156,
    "namealmac": 80.0,
    "namoelev": 1257.0,
    "namoalmac": 44.0349998474121,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1255.21,
    "almacenaactual": 17.449,
    "llenano": 0.396252981956703
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590382,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VGRGR",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Gro.",
    "nombrecomun": "Palos Altos",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arcelia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.382778,
    "longitud": -100.265833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Poliutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "433",
    "bordolibre": 2.70001,
    "nameelev": 430.299987792969,
    "namealmac": 300.0,
    "namoelev": 425.0,
    "namoalmac": 249.49,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 411.91,
    "almacenaactual": 118.1,
    "llenano": 0.473365665958555
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590383,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VGRTP",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las Adjuntas",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Padilla",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.959444,
    "longitud": -98.666389,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Soto La Marina",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 4.12001,
    "nameelev": 144.039993286133,
    "namealmac": 5498.22998046875,
    "namoelev": 140.440002441406,
    "namoalmac": 3910.68994140625,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 139.49,
    "almacenaactual": 3546.44,
    "llenano": 0.906857882659123
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590384,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VHGDR",
    "nombreoficial": "Villa Hidalgo, Dgo.",
    "nombrecomun": "Villa Hidalgo",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.2425,
    "longitud": -104.928889,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "A. Cerro Gordo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "1731.28",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 1729.55,
    "namealmac": 39.555,
    "namoelev": 1726.23,
    "namoalmac": 23.08,
    "alturacortina": "34.2",
    "elevacionactual": 1715.66,
    "almacenaactual": 6.638,
    "llenano": 0.287608318890815
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590385,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VILMC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Villita",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.048333,
    "longitud": -102.180278,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "59.73",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 56.73,
    "namealmac": 714.593,
    "namoelev": 51.2,
    "namoalmac": 531.414,
    "alturacortina": "135.13",
    "elevacionactual": 50.24,
    "almacenaactual": 508.4,
    "llenano": 0.956692898568724
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590386,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VILZC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Zac.",
    "nombrecomun": "La Villita",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.588889,
    "longitud": -103.3375,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "1833.2",
    "bordolibre": 2.01006,
    "nameelev": 1831.18994140625,
    "namealmac": 11.164999961853,
    "namoelev": 1829.0,
    "namoalmac": 9.01799964904785,
    "alturacortina": "39.2",
    "elevacionactual": 1825.49,
    "almacenaactual": 6.324,
    "llenano": 0.701264165680879
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590387,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VNTQT",
    "nombreoficial": "La Venta, Qro.",
    "nombrecomun": "La Venta",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Pedro Escobedo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.498611,
    "longitud": -100.190556,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Arrollo El Hondo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1907",
    "elevcorona": "1896",
    "bordolibre": 0.619946,
    "nameelev": 1907.68005371094,
    "namealmac": 3.77699995040894,
    "namoelev": 1906.68005371094,
    "namoalmac": 2.47900009155273,
    "alturacortina": "4.3",
    "elevacionactual": 1904.0,
    "almacenaactual": 0.0,
    "llenano": 0.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590388,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VTRGR",
    "nombreoficial": "Valerio Trujano, Gro.",
    "nombrecomun": "Tepecoacuilco",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Tepecoacuilco de Trujano",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.295833,
    "longitud": -99.466111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tepecoacuilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "844.3",
    "bordolibre": 1.51997,
    "nameelev": 842.780029296875,
    "namealmac": 51.6500015258789,
    "namoelev": 840.0,
    "namoalmac": 31.0139999389648,
    "alturacortina": "33.3",
    "elevacionactual": 834.56,
    "almacenaactual": 9.082,
    "llenano": 0.292835494224326
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590389,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VVCMX",
    "nombreoficial": "Villa Victoria, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Villa Victoria",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Villa Victoria",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -100.055556,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo San Juan Malacatepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1944",
    "elevcorona": "2561.96",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2607.5,
    "namealmac": 252.029998779297,
    "namoelev": 2605.5,
    "namoalmac": 185.723007202148,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2603.46,
    "almacenaactual": 129.677,
    "llenano": 0.698227979147755
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590390,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ZICMC",
    "nombreoficial": "Zicuir\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "La Huacana",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.921111,
    "longitud": -101.931944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Zicuar\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1957",
    "elevcorona": "302.75",
    "bordolibre": 1.31,
    "nameelev": 301.440002441406,
    "namealmac": 47.4850006103516,
    "namoelev": 299.0,
    "namoalmac": 36.2939987182617,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 291.12,
    "almacenaactual": 12.102,
    "llenano": 0.333443556163205
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590391,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ZMPHD",
    "nombreoficial": "Ing. Fernando Hiriart Balderrama, Hgo.",
    "nombrecomun": "Zimap\u00e1n",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Zimap\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.663333,
    "longitud": -99.501111,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Moctezuma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1565",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1563.0,
    "namealmac": 1460.10998535156,
    "namoelev": 1560.0,
    "namoalmac": 1390.10998535156,
    "alturacortina": "203",
    "elevacionactual": 1542.43,
    "almacenaactual": 1032.76,
    "llenano": 0.742934020245033
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590392,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDACM",
    "nombreoficial": "Laguna de Amela, Col.",
    "nombrecomun": "Tecoman",
    "estado": "Colima",
    "nommunicipio": "Tecom\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.809167,
    "longitud": -103.774167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo La Mina Verde y Canal C",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "10.89",
    "bordolibre": 3.25,
    "nameelev": 7.6399998664856,
    "namealmac": 41.2999992370605,
    "namoelev": 7.3899998664856,
    "namoalmac": 38.3429985046387,
    "alturacortina": "6.35",
    "elevacionactual": 6.82,
    "almacenaactual": 31.799,
    "llenano": 0.82933002738826
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590393,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDCJL",
    "nombreoficial": "Lago de Chapala, Jal.",
    "nombrecomun": "Chapala",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Chapala",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.18,
    "longitud": -103.12,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 9279.7099609375,
    "namoelev": 98.0,
    "namoalmac": 8126.41015625,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 94.12,
    "almacenaactual": 3823.57,
    "llenano": 0.470511569866961
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590394,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDCSI",
    "nombreoficial": "Luis Donaldo Colosio, Sin.",
    "nombrecomun": "Huites",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Choix",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.844722,
    "longitud": -108.367778,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Fuerte",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1995",
    "elevcorona": "290.75",
    "bordolibre": 0.75,
    "nameelev": 290.0,
    "namealmac": 4568.0,
    "namoelev": 270.0,
    "namoalmac": 2908.10009765625,
    "alturacortina": "318",
    "elevacionactual": 248.85,
    "almacenaactual": 1664.63,
    "llenano": 0.572411520958852
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590395,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDCVC",
    "nombreoficial": "Canseco, Ver.",
    "nombrecomun": "Laguna de Catemaco",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Catemaco",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.415833,
    "longitud": -95.118333,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Grande de Catemaco",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "334.5",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 333.5,
    "namealmac": 252.699996948242,
    "namoelev": 332.7,
    "namoalmac": 193.02,
    "alturacortina": "7.2",
    "elevacionactual": 331.74,
    "almacenaactual": 122.4,
    "llenano": 0.634131178116257
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590396,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDFMC",
    "nombreoficial": "Laguna del Fresno, Mich.",
    "nombrecomun": "Laguna del Fresno",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Maravat\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.038333,
    "longitud": -101.940833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Canal El Fresno",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2059",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2057.0,
    "namealmac": 13.132,
    "namoelev": 2055.98,
    "namoalmac": 10.299,
    "alturacortina": "8.8",
    "elevacionactual": 2053.62,
    "almacenaactual": 4.276,
    "llenano": 0.415185940382561
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590397,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDTGR",
    "nombreoficial": "Laguna de Tuxpan, Gro.",
    "nombrecomun": "Laguna de Tuxpan",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Iguala de la Independencia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.363333,
    "longitud": -99.503056,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tuxpan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "744.75",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 743.349975585938,
    "namealmac": 19.5030002593994,
    "namoelev": 742.840026855469,
    "namoalmac": 17.6469993591309,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 741.33,
    "almacenaactual": 12.446,
    "llenano": 0.705275709865101
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590398,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LDYGJ",
    "nombreoficial": "Laguna de Yuriria, Gto.",
    "nombrecomun": "B. de Tavamatacheo",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Yuriria",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.286944,
    "longitud": -101.073056,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1550",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1731.40002441406,
    "namealmac": 325.195007324219,
    "namoelev": 1730.92,
    "namoalmac": 278.789,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1728.98,
    "almacenaactual": 112.253,
    "llenano": 0.402645011101586
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590255,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ELOSL",
    "nombreoficial": "Ca\u00f1ada del Lobo, S.L.P.",
    "nombrecomun": "",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.094722,
    "longitud": -100.9675,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Espa\u00f1ita",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1987",
    "elevcorona": "1963.7",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1962.15002441406,
    "namealmac": 1.83399999141693,
    "namoelev": 1958.80004882812,
    "namoalmac": 1.00999999046326,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1955.85,
    "almacenaactual": 0.496,
    "llenano": 0.491089113547912
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590256,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ELPSL",
    "nombreoficial": "Gonzalo N. Santos, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Peaje",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.092222,
    "longitud": -101.098611,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "Arroyo Grande o Azul",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "2049.6",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 2047.87,
    "namealmac": 8.995,
    "namoelev": 2044.84997558594,
    "namoalmac": 6.685,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 2032.78,
    "almacenaactual": 1.074,
    "llenano": 0.160658189977562
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590257,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ELZBN",
    "nombreoficial": "Emilio L\u00f3pez Zamora, B.C.",
    "nombrecomun": "Ensenada",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Ensenada",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 31.890278,
    "longitud": -116.6025,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "Arroyo Ensenada",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "27",
    "bordolibre": 1.74,
    "nameelev": 25.2600002288818,
    "namealmac": 6.34200000762939,
    "namoelev": 19.8899993896484,
    "namoalmac": 2.73200011253357,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 12.72,
    "almacenaactual": 0.542,
    "llenano": 0.198389450100486
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590258,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LLAQT",
    "nombreoficial": "La Llave, Qro.",
    "nombrecomun": "Divino Redentor",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.461944,
    "longitud": -99.994722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "A. El Caracol",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1885",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0500244,
    "nameelev": 1891.09997558594,
    "namealmac": 14.4139995574951,
    "namoelev": 1890.0,
    "namoalmac": 9.3120002746582,
    "alturacortina": "3.4",
    "elevacionactual": 1887.95,
    "almacenaactual": 0.96,
    "llenano": 0.103092780464425
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590259,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LLNCH",
    "nombreoficial": "Ing. Luis L. Le\u00f3n, Chih.",
    "nombrecomun": "El Granero",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Guadalupe",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.984444,
    "longitud": -105.28,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Conchos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1053",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1050.5,
    "namealmac": 832.409,
    "namoelev": 1034.80004882812,
    "namoalmac": 292.464996337891,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 1030.51,
    "almacenaactual": 204.432,
    "llenano": 0.698996469867511
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590260,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LNRDR",
    "nombreoficial": "Los Naranjos, Dgo.",
    "nombrecomun": "Naranjos",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "General Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.613056,
    "longitud": -103.306944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Santa Clara",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "1663",
    "bordolibre": 1.91003,
    "nameelev": 1661.08996582031,
    "namealmac": 27.3899993896484,
    "namoelev": 1658.40002441406,
    "namoalmac": 20.928,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1654.34,
    "almacenaactual": 13.179,
    "llenano": 0.629730504587156
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590261,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LOBZC",
    "nombreoficial": "Manuel Felgueres, Zac.",
    "nombrecomun": "Lobatos",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Valpara\u00edso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.845278,
    "longitud": -103.382778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Pajaritos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2082.3",
    "bordolibre": 2.12007,
    "nameelev": 2080.17993164062,
    "namealmac": 9.4350004196167,
    "namoelev": 2077.05004882812,
    "namoalmac": 6.90500020980835,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2076.11,
    "almacenaactual": 6.258,
    "llenano": 0.906299755228203
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590262,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LOLMC",
    "nombreoficial": "Los Olivos, Mich.",
    "nombrecomun": "Los Olivos",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tepalcatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.210833,
    "longitud": -102.865556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "423",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 421.0,
    "namealmac": 16.2709999084473,
    "namoelev": 418.0,
    "namoalmac": 10.2620000839233,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 413.82,
    "almacenaactual": 4.588,
    "llenano": 0.447086334289517
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590263,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LREHD",
    "nombreoficial": "Los Reyes, Hgo.",
    "nombrecomun": "Omiltepec",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.174722,
    "longitud": -98.131944,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Omiltepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "2168.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2167.0,
    "namealmac": 27.0,
    "namoelev": 2165.0,
    "namoalmac": 26.0499992370605,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2148.7,
    "almacenaactual": 0.283,
    "llenano": 0.0108637239266166
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590264,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LREZC",
    "nombreoficial": "Gobernador Leobardo Reynoso, Zac.",
    "nombrecomun": "Trujillo",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.18,
    "longitud": -103.216944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Los Lazos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2131.85",
    "bordolibre": 2.31997,
    "nameelev": 2129.53002929688,
    "namealmac": 125.919998168945,
    "namoelev": 2127.35009765625,
    "namoalmac": 95.7200012207031,
    "alturacortina": "40.34",
    "elevacionactual": 2124.85,
    "almacenaactual": 68.01,
    "llenano": 0.710509811248208
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590265,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MABGJ",
    "nombreoficial": "Mariano Abasolo, Gto.",
    "nombrecomun": "San Antonio de Aceves",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.504444,
    "longitud": -101.931944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo los Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1971",
    "elevcorona": "1755",
    "bordolibre": 1.92,
    "nameelev": 1753.08,
    "namealmac": 23.946,
    "namoelev": 1751.3,
    "namoalmac": 20.079,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1740.75,
    "almacenaactual": 4.88,
    "llenano": 0.243039992031476
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590266,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MALCP",
    "nombreoficial": "Nezahualc\u00f3yotl, Chis.",
    "nombrecomun": "Malpaso, Raudales de Malpaso",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Tecpat\u00e1n",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.178611,
    "longitud": -93.598889,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "192",
    "bordolibre": 4.0,
    "nameelev": 188.0,
    "namealmac": 14056.0,
    "namoelev": 182.5,
    "namoalmac": 12373.099609375,
    "alturacortina": "137.5",
    "elevacionactual": 164.76,
    "almacenaactual": 7506.89,
    "llenano": 0.60671054440652
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590267,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MLPMC",
    "nombreoficial": "Malpa\u00eds, Mich.",
    "nombrecomun": "La Cienega",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Quer\u00e9ndaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -100.873611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Quer\u00e9ndaro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1938",
    "elevcorona": "1830.96",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1843.56,
    "namealmac": 27.249,
    "namoelev": 1842.530029,
    "namoalmac": 18.512,
    "alturacortina": "6.1",
    "elevacionactual": 1840.62,
    "almacenaactual": 6.879,
    "llenano": 0.37159680207433
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590268,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MNLAG",
    "nombreoficial": "Media Luna, Ags.",
    "nombrecomun": "Media Luna",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.8075,
    "longitud": -102.788333,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Calvillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1624.1",
    "bordolibre": 2.14004,
    "nameelev": 1621.9599609375,
    "namealmac": 21.1959991455078,
    "namoelev": 1619.19995117188,
    "namoalmac": 15.0,
    "alturacortina": "22.24",
    "elevacionactual": 1616.18,
    "almacenaactual": 10.038,
    "llenano": 0.6692
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590269,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MOCMC",
    "nombreoficial": "Melchor Ocampo, Mich.",
    "nombrecomun": "El Rosario",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Angamacutiro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.127222,
    "longitud": -101.724444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Angulo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "1716.5",
    "bordolibre": 2.08997,
    "nameelev": 1714.41003417969,
    "namealmac": 249.843002319336,
    "namoelev": 1711.90002441406,
    "namoalmac": 194.453994750977,
    "alturacortina": "29.5",
    "elevacionactual": 1705.23,
    "almacenaactual": 74.832,
    "llenano": 0.384831384389053
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590270,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "MRGTP",
    "nombreoficial": "Marte R. G\u00f3mez, Tamps.",
    "nombrecomun": "El Azucar",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Camargo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.204722,
    "longitud": -98.925556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "86",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 83.0,
    "namealmac": 2208.65991210938,
    "namoelev": 76.3000030517578,
    "namoalmac": 781.700012207031,
    "alturacortina": "49",
    "elevacionactual": 74.29,
    "almacenaactual": 526.739,
    "llenano": 0.673837778910632
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590271,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "NEXPB",
    "nombreoficial": "Nexapa, Pue.",
    "nombrecomun": "Nexapa",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Huauchinango",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.168333,
    "longitud": -97.984722,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Nexapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1364",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1363.0,
    "namealmac": 16.0,
    "namoelev": 1360.0,
    "namoalmac": 12.5,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1354.15,
    "almacenaactual": 5.671,
    "llenano": 0.45368
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590272,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ENDHD",
    "nombreoficial": "Endh\u00f3, Hgo.",
    "nombrecomun": "End\u00f3",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tepetitl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.163889,
    "longitud": -99.36,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo tula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2023",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 2020.0,
    "namealmac": 208.0,
    "namoelev": 2018.0,
    "namoalmac": 182.899993896484,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 2015.58,
    "almacenaactual": 151.728,
    "llenano": 0.829568097666932
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590273,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EPLGJ",
    "nombreoficial": "El Palote, Gto.",
    "nombrecomun": "El Palote",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Le\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.173333,
    "longitud": -101.688056,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo de Los G\u00f3mez",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1839.5",
    "bordolibre": 0.9,
    "nameelev": 1838.6,
    "namealmac": 17.161,
    "namoelev": 1836.15,
    "namoalmac": 9.643,
    "alturacortina": "20.5",
    "elevacionactual": 1833.56,
    "almacenaactual": 4.402,
    "llenano": 0.456496940786062
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590274,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EPOSL",
    "nombreoficial": "El Potosino, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Potosino",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.099722,
    "longitud": -101.078056,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "2000.85",
    "bordolibre": 0.150024,
    "nameelev": 2000.84997558594,
    "namealmac": 5.19899988174438,
    "namoelev": 1996.80004882812,
    "namoalmac": 3.29299998283386,
    "alturacortina": "26",
    "elevacionactual": 1989.86,
    "almacenaactual": 1.152,
    "llenano": 0.349832980870113
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590275,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ERCTP",
    "nombreoficial": "Estudiante Ramiro Caballero Dorantes, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las \u00c1nimas",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "El Mante",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.605,
    "longitud": -98.691667,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Arrollo Las \u00c1nimas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "55",
    "bordolibre": 2.45,
    "nameelev": 52.5499992370605,
    "namealmac": 654.37,
    "namoelev": 51.7000007629395,
    "namoalmac": 563.443,
    "alturacortina": "31.2",
    "elevacionactual": 47.92,
    "almacenaactual": 298.369,
    "llenano": 0.529546023288957
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590276,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ERECH",
    "nombreoficial": "El Rej\u00f3n, Chih.",
    "nombrecomun": "El Rej\u00f3n",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.614722,
    "longitud": -106.119444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo El Rej\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1479.8",
    "bordolibre": 1.48005,
    "nameelev": 1478.31994628906,
    "namealmac": 7.75500011444092,
    "namoelev": 1477.0,
    "namoalmac": 6.528,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1471.61,
    "almacenaactual": 2.87,
    "llenano": 0.439644607843137
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590277,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ESLJL",
    "nombreoficial": "El Salto, Jal.",
    "nombrecomun": "El Salto",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Guadalupe",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.037222,
    "longitud": -102.705,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Valle de Guadalupe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1940",
    "elevcorona": "1814.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1812.5,
    "namealmac": 112.0,
    "namoelev": 1810.16003417969,
    "namoalmac": 85.0,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1809.15,
    "almacenaactual": 76.552,
    "llenano": 0.900611764705882
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590278,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ESTJL",
    "nombreoficial": "El Estrib\u00f3n, Jal.",
    "nombrecomun": "El Estrib\u00f3n",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Yahualica de Gonz\u00e1lez Gallo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.185556,
    "longitud": -102.900556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Yahualica",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1882.5",
    "bordolibre": 1.08997,
    "nameelev": 1881.41003417969,
    "namealmac": 7.73999977111816,
    "namoelev": 1880.0,
    "namoalmac": 6.37799978256226,
    "alturacortina": "29",
    "elevacionactual": 1875.6,
    "almacenaactual": 3.41,
    "llenano": 0.534650378841827
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590358,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SABMC",
    "nombreoficial": "Sabaneta, Mich.",
    "nombrecomun": "Sabaneta",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.622778,
    "longitud": -100.669444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Sabaneta",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "2494.9",
    "bordolibre": 2.05,
    "nameelev": 2508.95,
    "namealmac": 5.875,
    "namoelev": 2508.0,
    "namoalmac": 5.043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 2491.57,
    "almacenaactual": 5.162,
    "llenano": 1.02359706523895
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590279,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "EXCZC",
    "nombreoficial": "Miguel Alem\u00e1n, Zac.",
    "nombrecomun": "Excam\u00e9",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.645833,
    "longitud": -103.35,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Tlaltenango",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1707",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1704.5,
    "namealmac": 70.9199981689453,
    "namoelev": 1703.47998046875,
    "namoalmac": 64.9800033569336,
    "alturacortina": "47.5",
    "elevacionactual": 1692.83,
    "almacenaactual": 20.26,
    "llenano": 0.311788226428865
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590280,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "FIMCH",
    "nombreoficial": "Francisco I. Madero, Chih.",
    "nombrecomun": "Las V\u00edrgenes",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Rosales",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.166111,
    "longitud": -105.628889,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1243.8",
    "bordolibre": 1.23994,
    "nameelev": 1242.56005859375,
    "namealmac": 477.622009277344,
    "namoelev": 1239.30004882812,
    "namoalmac": 355.286010742188,
    "alturacortina": "57",
    "elevacionactual": 1230.56,
    "almacenaactual": 124.705,
    "llenano": 0.35099890293877
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590281,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CILAFLCMX",
    "nombreoficial": "Internacional Falc\u00f3n, Tamps.",
    "nombrecomun": "Falc\u00f3n",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.560278,
    "longitud": -99.170556,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "98.45",
    "bordolibre": 2.68,
    "nameelev": 95.7699966430664,
    "namealmac": 4862.2099609375,
    "namoelev": 91.805,
    "namoalmac": 3264.813,
    "alturacortina": "48.45",
    "elevacionactual": 83.575,
    "almacenaactual": 1172.111,
    "llenano": 0.359013211476431
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590282,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "FVLDR",
    "nombreoficial": "Francisco Villa, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Bosque",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Poanas",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.001667,
    "longitud": -103.960833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Poanas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1998.7",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 1996.13000488281,
    "namealmac": 96.5699996948242,
    "namoelev": 1993.0,
    "namoalmac": 73.2600021362305,
    "alturacortina": "58.7",
    "elevacionactual": 1989.24,
    "almacenaactual": 50.62,
    "llenano": 0.690963670815484
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590283,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "FZRDR",
    "nombreoficial": "Francisco Zarco, Dgo.",
    "nombrecomun": "Las Tortolas",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Cuencam\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.270833,
    "longitud": -103.773611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1213",
    "bordolibre": 2.94995,
    "nameelev": 1210.05004882812,
    "namealmac": 383.160003662109,
    "namoelev": 1208.19995117188,
    "namoalmac": 309.239990234375,
    "alturacortina": "39.5",
    "elevacionactual": 1201.9,
    "almacenaactual": 127.772,
    "llenano": 0.413180714121614
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590284,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "GBESI",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Blake Aguilar, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabinal o El Caj\u00f3n",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 28.95,
    "longitud": -108.3275,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Ocoroni",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "201.2",
    "bordolibre": 4.59,
    "nameelev": 196.610000610352,
    "namealmac": 468.623992919922,
    "namoelev": 188.449996948242,
    "namoalmac": 294.019989013672,
    "alturacortina": "81.2",
    "elevacionactual": 175.83,
    "almacenaactual": 119.863,
    "llenano": 0.407669561522317
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590285,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TEMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Alem\u00e1n, Oax.",
    "nombrecomun": "Temascal",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Miguel Soyaltepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.232222,
    "longitud": -96.412222,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "74.79",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 68.5,
    "namealmac": 9105.5,
    "namoelev": 65.5,
    "namoalmac": 8119.10009765625,
    "alturacortina": "76",
    "elevacionactual": 51.23,
    "almacenaactual": 2569.97,
    "llenano": 0.316533848467009
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590286,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TENJL",
    "nombreoficial": "Tenasco, Jal.",
    "nombrecomun": "Boquilla de Zaragoza",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda de los \u00c1ngeles",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.171944,
    "longitud": -103.198611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Tenasco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1777",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1724.83996582031,
    "namealmac": 13.8500003814697,
    "namoelev": 1722.84997558594,
    "namoalmac": 10.5,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 1717.31,
    "almacenaactual": 4.418,
    "llenano": 0.420761904761905
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590287,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TENPB",
    "nombreoficial": "Tenango, Pue.",
    "nombrecomun": "Tenango",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Huauchinango",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.199444,
    "longitud": -97.983333,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Acatl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1353",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1362.0,
    "namealmac": 45.1199989318848,
    "namoelev": 1345.6,
    "namoalmac": 28.203,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 1330.09,
    "almacenaactual": 2.01,
    "llenano": 0.0712690139346878
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590288,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TEPMC",
    "nombreoficial": "Tepuxtepec, Mich.",
    "nombrecomun": "Tepuxtepec",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Contepec",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.000278,
    "longitud": -100.229167,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "2352",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2350.0,
    "namealmac": 537.527,
    "namoelev": 2347.56,
    "namoalmac": 425.2,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 2342.18,
    "almacenaactual": 227.279,
    "llenano": 0.534522577610536
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590289,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TIESL",
    "nombreoficial": "La Mu\u00f1eca, S.L.P.",
    "nombrecomun": "La Mu\u00f1eca",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Tierra Nueva",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.629444,
    "longitud": -100.548333,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "1843.75",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1841.75,
    "namealmac": 31.0,
    "namoelev": 1837.69995117188,
    "namoalmac": 25.0,
    "alturacortina": "40.5",
    "elevacionactual": 1829.98,
    "almacenaactual": 10.132,
    "llenano": 0.40528
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590290,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TMLJL",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n Corona Madrigal General, Jal.",
    "nombrecomun": "Trigomil",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Ayutla",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.976111,
    "longitud": -104.370278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Ayuquila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1209.34",
    "bordolibre": 2.94001,
    "nameelev": 1209.35998535156,
    "namealmac": 324.0,
    "namoelev": 1201.40002441406,
    "namoalmac": 250.0,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 1190.97,
    "almacenaactual": 170.732,
    "llenano": 0.682928
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590291,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TMUMC",
    "nombreoficial": "Tercer Mundo, Mich.",
    "nombrecomun": "Chincua",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Senguio",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.766389,
    "longitud": -100.299167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo chincua",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "2431.2",
    "bordolibre": 2.41992,
    "nameelev": 2428.580078125,
    "namealmac": 17.3320007324219,
    "namoelev": 2427.580078125,
    "namoalmac": 14.9720001220703,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2420.81,
    "almacenaactual": 3.226,
    "llenano": 0.215468873477
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590292,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TNTCH",
    "nombreoficial": "El Tintero, Chih.",
    "nombrecomun": "El Tintero",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Namiquipa",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.5625,
    "longitud": -107.384167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1712",
    "bordolibre": 2.96997,
    "nameelev": 1709.03002929688,
    "namealmac": 216.703002929688,
    "namoelev": 1703.0,
    "namoalmac": 125.074996948242,
    "alturacortina": "56",
    "elevacionactual": 1695.86,
    "almacenaactual": 54.588,
    "llenano": 0.436442145368105
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590293,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TPTMX",
    "nombreoficial": "San Andr\u00e9s Tepetitl\u00e1n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Tepetitl\u00e1n",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "San Felipe del Progreso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.660833,
    "longitud": -99.961389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Jaltepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "2597.38",
    "bordolibre": 2.92004,
    "nameelev": 2594.4599609375,
    "namealmac": 81.0289993286133,
    "namoelev": 2592.02001953125,
    "namoalmac": 59.9659996032715,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2589.54,
    "almacenaactual": 49.185,
    "llenano": 0.820214793806534
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590294,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TRJCM",
    "nombreoficial": "Solidaridad, Col.",
    "nombrecomun": "Trojes",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Armer\u00eda",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.967222,
    "longitud": -103.396667,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Barreras",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "303.6",
    "bordolibre": 2.49001,
    "nameelev": 301.109985351562,
    "namealmac": 294.079986572266,
    "namoelev": 292.369995117188,
    "namoalmac": 220.807006835938,
    "alturacortina": "87",
    "elevacionactual": 276.94,
    "almacenaactual": 120.216,
    "llenano": 0.544439244581229
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590295,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TULJL",
    "nombreoficial": "El Tule, Jal.",
    "nombrecomun": "El Tule",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Arandas",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.7425,
    "longitud": -102.433056,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Zula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1861.08",
    "bordolibre": 2.23002,
    "nameelev": 1858.84997558594,
    "namealmac": 42.0,
    "namoelev": 1856.55004882812,
    "namoalmac": 30.0,
    "alturacortina": "15.5",
    "elevacionactual": 1852.27,
    "almacenaactual": 10.899,
    "llenano": 0.3633
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590296,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TXMHD",
    "nombreoficial": "Taxhimay, Hgo.",
    "nombrecomun": "Taxhimay",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Tepeji del R\u00edo de Ocampo",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.835278,
    "longitud": -99.385,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo San Luis de las Peras",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "2217.05",
    "bordolibre": 7.05,
    "nameelev": 2210.0,
    "namealmac": 53.3,
    "namoelev": 2208.0,
    "namoalmac": 42.749,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2204.61,
    "almacenaactual": 30.285,
    "llenano": 0.708437624271913
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590297,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "UREMC",
    "nombreoficial": "Urepetiro, Mich.",
    "nombrecomun": "Urepetiro",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tlazazalca",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.962222,
    "longitud": -102.137778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo tlazazalca",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1752.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 1745.68005371094,
    "namealmac": 10.9200000762939,
    "namoelev": 1745.0,
    "namoalmac": 8.2819995880127,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 1741.4,
    "almacenaactual": 1.973,
    "llenano": 0.238227493135318
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590298,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "VBRMX",
    "nombreoficial": "Valle de Bravo, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Valle de Bravo",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Valle de Bravo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.2075,
    "longitud": -100.18,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Valle de Bravo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1947",
    "elevcorona": "1835.37",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1785.60998535156,
    "namealmac": 450.75,
    "namoelev": 1782.60998535156,
    "namoalmac": 393.440002441406,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1826.68,
    "almacenaactual": 336.602,
    "llenano": 0.855535781596405
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590299,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "NGRAG",
    "nombreoficial": "El Niagara, Ags.",
    "nombrecomun": "El Niagara",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Aguascalientes",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.78,
    "longitud": -102.371667,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Aguascalientes",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1963",
    "elevcorona": "1833",
    "bordolibre": 0.599976,
    "nameelev": 1832.40002441406,
    "namealmac": 31.6949996948242,
    "namoelev": 1828.40002441406,
    "namoalmac": 16.1879997253418,
    "alturacortina": "31.5",
    "elevacionactual": 1828.11,
    "almacenaactual": 15.353,
    "llenano": 0.948418597757039
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590300,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "NNEPB",
    "nombreoficial": "Necaxa, Pue.",
    "nombrecomun": "Necaxa",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Juan Galindo",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.216667,
    "longitud": -98.000556,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Necaxa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1908",
    "elevcorona": "1344",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1344.0,
    "namealmac": 43.0,
    "namoelev": 1338.0,
    "namoalmac": 29.0550003051758,
    "alturacortina": "59",
    "elevacionactual": 1323.01,
    "almacenaactual": 6.336,
    "llenano": 0.218069176852541
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590301,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PAGCH",
    "nombreoficial": "Pico del \u00c1guila, Chih.",
    "nombrecomun": "Pico del \u00c1guila",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Coronado",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.546389,
    "longitud": -105.254167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1625.9",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1619.0,
    "namealmac": 62.0200004577637,
    "namoelev": 1616.90002441406,
    "namoalmac": 51.106,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1610.46,
    "almacenaactual": 23.436,
    "llenano": 0.45857629241185
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590302,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PAGDR",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1a del \u00c1guila, Dgo.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1a del \u00c1guila",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.203889,
    "longitud": -104.656667,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1896.8",
    "bordolibre": 1.52998,
    "nameelev": 1895.27001953125,
    "namealmac": 54.7210006713867,
    "namoelev": 1892.5,
    "namoalmac": 27.9479999542236,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1890.26,
    "almacenaactual": 14.487,
    "llenano": 0.518355518238458
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590303,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PALZC",
    "nombreoficial": "Palomas, Zac.",
    "nombrecomun": "Palomas",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.347778,
    "longitud": -102.798056,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1908.34",
    "bordolibre": 0.86002,
    "nameelev": 1907.47998046875,
    "namealmac": 8.74899959564209,
    "namoelev": 1904.25,
    "namoalmac": 4.61100006103516,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1900.91,
    "almacenaactual": 2.019,
    "llenano": 0.43786596687807
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590304,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PECAG",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Ags.",
    "nombrecomun": "Calles",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.141111,
    "longitud": -102.417222,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2022.6",
    "bordolibre": 0.6,
    "nameelev": 2022.0,
    "namealmac": 407.438,
    "namoelev": 2020.0,
    "namoalmac": 358.121,
    "alturacortina": "67",
    "elevacionactual": 2012.82,
    "almacenaactual": 205.702,
    "llenano": 0.57439245394713
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590305,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PECSO",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Son.",
    "nombrecomun": "El Novillo",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Bacanora",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.976667,
    "longitud": -109.642222,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Yaqui",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "297.8",
    "bordolibre": 1.00001,
    "nameelev": 296.799987792969,
    "namealmac": 3443.5,
    "namoelev": 290.5,
    "namoalmac": 2833.07006835938,
    "alturacortina": "133.8",
    "elevacionactual": 282.95,
    "almacenaactual": 2121.39,
    "llenano": 0.748795458217697
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590306,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PENCP",
    "nombreoficial": "\u00c1ngel Albino Corzo, Chis.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1itas",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Tecpat\u00e1n",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.446111,
    "longitud": -93.458611,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "98",
    "bordolibre": 5.0,
    "nameelev": 93.0,
    "namealmac": 1448.43,
    "namoelev": 87.4000015258789,
    "namoalmac": 1091.09997558594,
    "alturacortina": "53",
    "elevacionactual": 86.16,
    "almacenaactual": 1023.86,
    "llenano": 0.938374138859431
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590307,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PERHD",
    "nombreoficial": "La Esperanza, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Esperanza",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Cuautepec de Hinojosa",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.0575,
    "longitud": -98.334722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "San Lorenzo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1943",
    "elevcorona": "2210.6",
    "bordolibre": 0.999902,
    "nameelev": 2209.60009765625,
    "namealmac": 4.19999980926514,
    "namoelev": 2207.69995117188,
    "namoalmac": 3.92000007629395,
    "alturacortina": "27",
    "elevacionactual": 2207.36,
    "almacenaactual": 3.769,
    "llenano": 0.961479573123707
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590308,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PFBMX",
    "nombreoficial": "Francisco Jos\u00e9 Trinidad Fabela, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Isla de las Aves o El Salto",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Atlacomulco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -99.790278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Del Salto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "2697.5",
    "bordolibre": 1.69995,
    "nameelev": 2697.80004882812,
    "namealmac": 10.0,
    "namoelev": 2696.69995117188,
    "namoalmac": 9.93000030517578,
    "alturacortina": "19.15",
    "elevacionactual": 2693.51,
    "almacenaactual": 4.55,
    "llenano": 0.458207438083201
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590309,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PIRMX",
    "nombreoficial": "Ignacio Ram\u00edrez, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Gavia",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Almoloya de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -99.775,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo La Gavia",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1965",
    "elevcorona": "2553.76",
    "bordolibre": 3.28002,
    "nameelev": 2550.47998046875,
    "namealmac": 36.2999992370605,
    "namoelev": 2548.47998046875,
    "namoalmac": 20.5,
    "alturacortina": "23.5",
    "elevacionactual": 2546.0,
    "almacenaactual": 7.18,
    "llenano": 0.350243902439024
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590310,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "PJMTP",
    "nombreoficial": "Pedro Jos\u00e9 M\u00e9ndez, Tamps.",
    "nombrecomun": "Pedro Jos\u00e9 M\u00e9ndez",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 24.2475,
    "longitud": -99.555833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "A. San Juan y Tranquitas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "453",
    "bordolibre": 3.60001,
    "nameelev": 449.399993896484,
    "namealmac": 38.3600006103516,
    "namoelev": 447.220001220703,
    "namoalmac": 31.2600002288818,
    "alturacortina": "55",
    "elevacionactual": 443.8,
    "almacenaactual": 21.84,
    "llenano": 0.698656424826943
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590340,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JDMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Benito Ju\u00e1rez, Oax.",
    "nombrecomun": "El Marqu\u00e9s",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda Jalapa del Marqu\u00e9s",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.445556,
    "longitud": -95.397778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edos Tequisist\u00e1n y Tehuantepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "138.4",
    "bordolibre": 2.64999,
    "nameelev": 139.850006103516,
    "namealmac": 1726.62902832031,
    "namoelev": 124.25,
    "namoalmac": 720.317016601562,
    "alturacortina": "85.5",
    "elevacionactual": 109.7,
    "almacenaactual": 218.579,
    "llenano": 0.303448335888621
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590341,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JGRSI",
    "nombreoficial": "Juan Guerrero Alcocer, Sin.",
    "nombrecomun": "Vinoramas",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.753611,
    "longitud": -107.059444,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tamazula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "178.3",
    "bordolibre": 2.02,
    "nameelev": 176.279998779297,
    "namealmac": 102.0,
    "namoelev": 168.5,
    "namoalmac": 55.0,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 154.6,
    "almacenaactual": 9.992,
    "llenano": 0.181672727272727
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590342,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JLPSI",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, Sin.",
    "nombrecomun": "El Comedero",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Cosal\u00e1",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.571667,
    "longitud": -106.807222,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo San lorenzo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "290",
    "bordolibre": 4.54999,
    "nameelev": 286.950012207031,
    "namealmac": 3966.169921875,
    "namoelev": 272.160003662109,
    "namoalmac": 2580.18994140625,
    "alturacortina": "135.5",
    "elevacionactual": 250.52,
    "almacenaactual": 1203.08,
    "llenano": 0.466275749972229
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590343,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JORSI",
    "nombreoficial": "Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabino",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.426944,
    "longitud": -108.7025,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Alamos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "113.5",
    "bordolibre": 2.93,
    "nameelev": 112.650001525879,
    "namealmac": 695.44,
    "namoelev": 109.5,
    "namoalmac": 518.928,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 101.86,
    "almacenaactual": 213.99,
    "llenano": 0.412369346036444
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590344,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "JSBCP",
    "nombreoficial": "Juan Sabines, Chis.",
    "nombrecomun": "El Portillo II o Cuxtepeques",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "La Concordia",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 15.996389,
    "longitud": -92.898611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Cuxtepeques",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "620.25",
    "bordolibre": 1.97998,
    "nameelev": 618.27001953125,
    "namealmac": 116.110000610352,
    "namoelev": 612.119995117188,
    "namoalmac": 68.1500015258789,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 608.46,
    "almacenaactual": 48.322,
    "llenano": 0.709053542451506
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590345,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LBCNL",
    "nombreoficial": "Rodrigo G\u00f3mez, N.L.",
    "nombrecomun": "La Boca",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Santiago",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.428056,
    "longitud": -100.128056,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "Arroyo la Chueca",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "450.04",
    "bordolibre": 0.839988,
    "nameelev": 449.200012207031,
    "namealmac": 42.6279983520508,
    "namoelev": 447.55,
    "namoalmac": 35.003,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 446.39,
    "almacenaactual": 29.979,
    "llenano": 0.856469445476102
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590346,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LBLTP",
    "nombreoficial": "Derivadora Las Blancas, Tamps.",
    "nombrecomun": "Derivadora Las Blancas",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Mier",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.408889,
    "longitud": -99.233611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo \u00c1lamo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "2000",
    "elevcorona": "93.3",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 91.8000030517578,
    "namealmac": 124.0,
    "namoelev": 89.9199981689453,
    "namoalmac": 83.7839965820312,
    "alturacortina": "32.28",
    "elevacionactual": 85.28,
    "almacenaactual": 27.157,
    "llenano": 0.324131112239449
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590347,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LBQCH",
    "nombreoficial": "La Boquilla, Chih.",
    "nombrecomun": "Lago Toronto",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "San Francisco de Conchos",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.544722,
    "longitud": -105.414167,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Conchos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1916",
    "elevcorona": "1322",
    "bordolibre": 2.90002,
    "nameelev": 1319.09997558594,
    "namealmac": 3278.098,
    "namoelev": 1317.0,
    "namoalmac": 2893.57104492188,
    "alturacortina": "80",
    "elevacionactual": 1304.51,
    "almacenaactual": 1263.636,
    "llenano": 0.436704674045463
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590348,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LCAVC",
    "nombreoficial": "La Cangrejera, Ver.",
    "nombrecomun": "La Cangrejera",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Coatzacoalcos",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.109444,
    "longitud": -94.330833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Teapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "23.87",
    "bordolibre": 2.22,
    "nameelev": 21.6499996185303,
    "namealmac": 31.6000003814697,
    "namoelev": 21.25,
    "namoalmac": 28.5370006561279,
    "alturacortina": "15.87",
    "elevacionactual": 16.23,
    "almacenaactual": 4.755,
    "llenano": 0.166625780238714
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590349,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LCDSO",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Son.",
    "nombrecomun": "La Angostura",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Villa Hidalgo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.437778,
    "longitud": -109.378889,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia y Riego",
    "corriente": "Bavispe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "843.75",
    "bordolibre": 3.59998,
    "nameelev": 840.150024414062,
    "namealmac": 1116.4599609375,
    "namoelev": 830.700012207031,
    "namoalmac": 703.380004882812,
    "alturacortina": "91.75",
    "elevacionactual": 828.97,
    "almacenaactual": 639.503,
    "llenano": 0.909185640138498
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590350,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LCLGR",
    "nombreoficial": "La Calera, Gro.",
    "nombrecomun": "La Calera",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Zir\u00e1ndaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.418611,
    "longitud": -101.003056,
    "uso": "Riego y Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo del oro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "124.3",
    "bordolibre": 1.68,
    "nameelev": 122.620002746582,
    "namealmac": 34.25,
    "namoelev": 118.0,
    "namoalmac": 9.39299964904785,
    "alturacortina": "31.8",
    "elevacionactual": 118.19,
    "almacenaactual": 10.1,
    "llenano": 1.07526885737974
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590351,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LCLJL",
    "nombreoficial": "La Colonia, Jal.",
    "nombrecomun": "La Colonia",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.43,
    "longitud": -102.931944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Los Sabinos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 103.400001525879,
    "namealmac": 6.5,
    "namoelev": 103.0,
    "namoalmac": 5.80000019073486,
    "alturacortina": "6",
    "elevacionactual": 100.71,
    "almacenaactual": 1.206,
    "llenano": 0.20793102764488
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590352,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LCRDR",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Palmito",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ind\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.594167,
    "longitud": -105.015833,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1635",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1632.0,
    "namealmac": 4278.5400390625,
    "namoelev": 1622.46,
    "namoalmac": 2957.608,
    "alturacortina": "21.9",
    "elevacionactual": 1602.66,
    "almacenaactual": 1228.42,
    "llenano": 0.415342398316477
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590353,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "REDJL",
    "nombreoficial": "La Red, Jal.",
    "nombrecomun": "La Red",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Tepatitl\u00e1n de Morelos",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.718889,
    "longitud": -102.815278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1796.5",
    "bordolibre": 1.80005,
    "nameelev": 1794.69995117188,
    "namealmac": 18.2999992370605,
    "namoelev": 1792.5,
    "namoalmac": 14.25,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1787.79,
    "almacenaactual": 6.908,
    "llenano": 0.484771929824561
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590354,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "RMEGR",
    "nombreoficial": "Revoluci\u00f3n Mexicana, Gro.",
    "nombrecomun": "El Guineo",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ayutla de los Libres",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.823611,
    "longitud": -99.166111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Nexpa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "110.7",
    "bordolibre": 3.11,
    "nameelev": 107.589996337891,
    "namealmac": 260.0,
    "namoelev": 94.4000015258789,
    "namoalmac": 126.694000244141,
    "alturacortina": "70.7",
    "elevacionactual": 84.91,
    "almacenaactual": 65.116,
    "llenano": 0.513962775463091
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590355,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "RODMR",
    "nombreoficial": "El Rodeo, Mor.",
    "nombrecomun": "El Rodeo",
    "estado": "Morelos",
    "nommunicipio": "Miacatl\u00e1n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.765278,
    "longitud": -99.331389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tembembe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "1166.5",
    "bordolibre": 2.30005,
    "nameelev": 1166.5,
    "namealmac": 33.1370010375977,
    "namoelev": 1164.19995117188,
    "namoalmac": 26.9839992523193,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1152.94,
    "almacenaactual": 4.037,
    "llenano": 0.149607178767358
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590356,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "RSPTP",
    "nombreoficial": "Rep\u00fablica Espa\u00f1ola, Tamps.",
    "nombrecomun": "Real Viejo o El Sombrero",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Aldama",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.259444,
    "longitud": -97.991944,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "San Rafael",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "92",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 89.4300003051758,
    "namealmac": 105.98999786377,
    "namoelev": 83.0,
    "namoalmac": 54.7799987792969,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 81.11,
    "almacenaactual": 38.698,
    "llenano": 0.70642571855305
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590357,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SA1JL",
    "nombreoficial": "La Sauceda, Jal.",
    "nombrecomun": "Garabatillos",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.359167,
    "longitud": -101.835556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo La Sauceda o Bernalejo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "1923",
    "bordolibre": 1.96997,
    "nameelev": 1921.03002929688,
    "namealmac": 21.5,
    "namoelev": 1918.90002441406,
    "namoalmac": 16.0,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 1915.21,
    "almacenaactual": 8.357,
    "llenano": 0.5223125
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590359,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SBBMX",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Antonio Alzate, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "San Bernab\u00e9",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Temoaya",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.465833,
    "longitud": -99.704722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "2567",
    "bordolibre": 1.58008,
    "nameelev": 2566.919921875,
    "namealmac": 52.5089988708496,
    "namoelev": 2565.5,
    "namoalmac": 35.3120002746582,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 2561.5,
    "almacenaactual": 8.691,
    "llenano": 0.246120297134148
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590360,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SBYDR",
    "nombreoficial": "Santiago Bayacora, Dgo.",
    "nombrecomun": "Santiago Bayacora",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.874444,
    "longitud": -104.675833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Santiago Bayacora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1962",
    "bordolibre": 0.810059,
    "nameelev": 1965.93994140625,
    "namealmac": 169.869003295898,
    "namoelev": 1959.01000976562,
    "namoalmac": 130.046997070312,
    "alturacortina": "66.75",
    "elevacionactual": 1954.92,
    "almacenaactual": 109.185,
    "llenano": 0.839581093448601
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590361,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SELDR",
    "nombreoficial": "Santa Elena, Dgo.",
    "nombrecomun": "Tanque Santa Elena",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "S\u00fachil",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.608333,
    "longitud": -103.079722,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Graceros",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "2002.75",
    "bordolibre": 1.14001,
    "nameelev": 2001.60998535156,
    "namealmac": 18.7999992370605,
    "namoelev": 1999.80004882812,
    "namoalmac": 15.08,
    "alturacortina": "30.75",
    "elevacionactual": 1993.91,
    "almacenaactual": 5.94,
    "llenano": 0.393899204244032
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590362,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SGBDR",
    "nombreoficial": "San Gabriel, Dgo.",
    "nombrecomun": "Federalismo Mexicano",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ocampo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.436667,
    "longitud": -105.560833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1785.6",
    "bordolibre": 2.20999,
    "nameelev": 1783.39001464844,
    "namealmac": 377.338012695312,
    "namoelev": 1777.90002441406,
    "namoalmac": 245.430999755859,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1767.19,
    "almacenaactual": 83.155,
    "llenano": 0.338812130833993
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590363,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SJATL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9 Atlanga, Tlax.",
    "nombrecomun": "Atlanga",
    "estado": "Tlaxcala",
    "nommunicipio": "Atlangatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.556111,
    "longitud": -98.200556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Zahuapan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2500",
    "bordolibre": 2.32988,
    "nameelev": 2486.8701171875,
    "namealmac": 59.445,
    "namoelev": 2486.39990234375,
    "namoalmac": 54.026,
    "alturacortina": "24.2",
    "elevacionactual": 2485.49,
    "almacenaactual": 43.83,
    "llenano": 0.811276052271129
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590364,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SJUMC",
    "nombreoficial": "San Juanico, Mich.",
    "nombrecomun": "La Laguna",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Cotija",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.839444,
    "longitud": -102.651389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Cotija",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1574.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1604.56,
    "namealmac": 71.69,
    "namoelev": 1603.86,
    "namoalmac": 60.545,
    "alturacortina": "7",
    "elevacionactual": 1572.13,
    "almacenaactual": 49.074,
    "llenano": 0.810537616648774
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590365,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SLDGJ",
    "nombreoficial": "La Soledad, Gto.",
    "nombrecomun": "La Soledad",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Dolores Hidalgo Cuna de la Independencia Nacional",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.04,
    "longitud": -101.279722,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Santa Ana",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "2211.4",
    "bordolibre": 2.2501,
    "nameelev": 2209.14990234375,
    "namealmac": 2.37100005149841,
    "namoelev": 2207.75,
    "namoalmac": 1.85699999332428,
    "alturacortina": "51",
    "elevacionactual": 2204.5,
    "almacenaactual": 0.86,
    "llenano": 0.46311254878385
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590366,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SLSGJ",
    "nombreoficial": "Sol\u00eds, Gto.",
    "nombrecomun": "Sol\u00eds",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Ac\u00e1mbaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.051667,
    "longitud": -100.667222,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1901.7",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1898.7,
    "namealmac": 1214.14,
    "namoelev": 1892.30004882812,
    "namoalmac": 785.539978027344,
    "alturacortina": "56.7",
    "elevacionactual": 1886.42,
    "almacenaactual": 472.066,
    "llenano": 0.600944589969128
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590367,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHUCH",
    "nombreoficial": "Chihuahua, Chih.",
    "nombrecomun": "Chihuahua",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.570556,
    "longitud": -106.167778,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Chuv\u00edscar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1546",
    "bordolibre": 1.71997,
    "nameelev": 1544.28002929688,
    "namealmac": 35.6310005187988,
    "namoelev": 1540.81994628906,
    "namoalmac": 23.382999420166,
    "alturacortina": "58",
    "elevacionactual": 1536.44,
    "almacenaactual": 12.515,
    "llenano": 0.535217906613246
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590368,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CHYVC",
    "nombreoficial": "Paso de Piedras, Ver.",
    "nombrecomun": "Chicay\u00e1n",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "P\u00e1nuco",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.7375,
    "longitud": -98.155833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Chicay\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "32.25",
    "bordolibre": 3.97,
    "nameelev": 28.28,
    "namealmac": 570.0,
    "namoelev": 23.07,
    "namoalmac": 220.0,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 21.84,
    "almacenaactual": 166.014,
    "llenano": 0.754609090909091
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590369,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "CJNNR",
    "nombreoficial": "Leonardo Rodr\u00edguez Alcaine, Nay.",
    "nombrecomun": "El Caj\u00f3n",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda del Oro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.428333,
    "longitud": -104.450833,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2006",
    "elevcorona": "394.5",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 394.0,
    "namealmac": 2860.19995117188,
    "namoelev": 391.0,
    "namoalmac": 2551.69995117188,
    "alturacortina": "186",
    "elevacionactual": 367.37,
    "almacenaactual": 1485.92,
    "llenano": 0.582325519627646
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590399,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LFGCL",
    "nombreoficial": "La Fragua, Coah.",
    "nombrecomun": "La Fragua",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.82,
    "longitud": -100.832222,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "San Rodrigo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "306.68",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 304.679992675781,
    "namealmac": 85.379997253418,
    "namoelev": 300.299987792969,
    "namoalmac": 47.2949981689453,
    "alturacortina": "24.7",
    "elevacionactual": 299.82,
    "almacenaactual": 43.46,
    "llenano": 0.918913239931925
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590400,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LJSCH",
    "nombreoficial": "Las Lajas, Chih.",
    "nombrecomun": "Las Lajas",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Buenaventura",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.88,
    "longitud": -107.025833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Del Carmen",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1563.8",
    "bordolibre": 2.18,
    "nameelev": 1561.61999511719,
    "namealmac": 106.546997070312,
    "namoelev": 1558.69995117188,
    "namoalmac": 83.265998840332,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 1548.71,
    "almacenaactual": 26.813,
    "llenano": 0.322016193565583
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590401,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "LLAHD",
    "nombreoficial": "La Laguna, Hgo.",
    "nombrecomun": "Tejocotal",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.135556,
    "longitud": -98.128333,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edos Necaxa y Coacuila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "2185",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 2184.0,
    "namealmac": 45.0,
    "namoelev": 2183.0,
    "namoalmac": 43.5299987792969,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2173.92,
    "almacenaactual": 3.074,
    "llenano": 0.0706179666024253
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590402,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SLTSI",
    "nombreoficial": "Ing. Aurelio Benassini Vizcaino, Sin.",
    "nombrecomun": "El Salto o Elota",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Elota",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.121944,
    "longitud": -106.695833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Elota",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "167.1",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 164.639999389648,
    "namealmac": 815.510009765625,
    "namoelev": 154.539993286133,
    "namoalmac": 403.899993896484,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 143.9,
    "almacenaactual": 167.171,
    "llenano": 0.41389205874275
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590403,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SLZTP",
    "nombreoficial": "Lic. Emilio Portes Gil, Tamps.",
    "nombrecomun": "San Lorenzo",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Xicot\u00e9ncatl",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.943889,
    "longitud": -98.791389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "El Sauz",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1983",
    "elevcorona": "125",
    "bordolibre": 1.1,
    "nameelev": 123.900001525879,
    "namealmac": 272.0,
    "namoelev": 122.949996948242,
    "namoalmac": 230.779998779297,
    "alturacortina": "40.5",
    "elevacionactual": 122.22,
    "almacenaactual": 213.324,
    "llenano": 0.924360868049095
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590404,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SMGCL",
    "nombreoficial": "San Miguel, Coah.",
    "nombrecomun": "San Miguel",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.034167,
    "longitud": -100.953889,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "343.5",
    "bordolibre": 1.54001,
    "nameelev": 341.959991455078,
    "namealmac": 22.193000793457,
    "namoelev": 341.739990234375,
    "namoalmac": 21.1679992675781,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 341.45,
    "almacenaactual": 19.841,
    "llenano": 0.937311067956686
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590405,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SNJSL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9, S.L.P.",
    "nombrecomun": "San Jos\u00e9",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.150278,
    "longitud": -101.054444,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "El Salado",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "1955.5",
    "bordolibre": 0.359985,
    "nameelev": 1955.14001464844,
    "namealmac": 5.1399998664856,
    "namoelev": 1953.78002929688,
    "namoalmac": 5.1399998664856,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 1950.34,
    "almacenaactual": 2.948,
    "llenano": 0.573540870929177
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590406,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SNLSI",
    "nombreoficial": "Sanalona, Sin.",
    "nombrecomun": "Sanalona",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.815,
    "longitud": -107.151389,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tamazula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "165",
    "bordolibre": 2.83,
    "nameelev": 162.17,
    "namealmac": 987.522,
    "namoelev": 156.2,
    "namoalmac": 687.988,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 139.94,
    "almacenaactual": 175.445,
    "llenano": 0.255011715320616
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590407,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SOLPB",
    "nombreoficial": "La Soledad, Pue.",
    "nombrecomun": "Apulco o Mazatepec",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tlatlauquitepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 19.960833,
    "longitud": -97.446667,
    "uso": "Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Apulco",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "806.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 805.0,
    "namealmac": 14.978,
    "namoelev": 804.5,
    "namoalmac": 13.895,
    "alturacortina": "93",
    "elevacionactual": 800.27,
    "almacenaactual": 3.512,
    "llenano": 0.25275278877294
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590408,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "SRSJL",
    "nombreoficial": "Santa Rosa, Jal.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Amatit\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.908889,
    "longitud": -103.705556,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "747",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 748.0,
    "namealmac": 258.468,
    "namoelev": 744.0,
    "namoalmac": 219.09,
    "alturacortina": "114",
    "elevacionactual": 721.5,
    "almacenaactual": 181.36,
    "llenano": 0.827787667168744
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590409,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "STRZC",
    "nombreoficial": "Santa Rosa, Zac.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.923611,
    "longitud": -103.108889,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo El Arenal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "2250.19",
    "bordolibre": 0.550107,
    "nameelev": 2249.63989257812,
    "namealmac": 14.0410003662109,
    "namoelev": 2248.63989257812,
    "namoalmac": 10.4759998321533,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2247.35,
    "almacenaactual": 6.539,
    "llenano": 0.624188631612065
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590410,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TAYZC",
    "nombreoficial": "Ing. Juli\u00e1n Adame Alatorre, Zac.",
    "nombrecomun": "Tayahua",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.120556,
    "longitud": -102.864167,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1701.7",
    "bordolibre": 0.289966,
    "nameelev": 1701.41003417969,
    "namealmac": 50.3769989013672,
    "namoelev": 1696.01000976562,
    "namoalmac": 31.5979995727539,
    "alturacortina": "54.3",
    "elevacionactual": 1690.39,
    "almacenaactual": 17.872,
    "llenano": 0.565605425712156
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590411,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "TCTJL",
    "nombreoficial": "Tacot\u00e1n, Jal.",
    "nombrecomun": "Tacot\u00e1n",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Uni\u00f3n de Tula",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.036111,
    "longitud": -104.320278,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Ayutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1407.5",
    "bordolibre": 1.20996,
    "nameelev": 1406.2900390625,
    "namealmac": 169.0,
    "namoelev": 1403.06005859375,
    "namoalmac": 149.238998413086,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1391.15,
    "almacenaactual": 96.945,
    "llenano": 0.649595621994602
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590218,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ACHZC",
    "nombreoficial": "Achimec, Jal.",
    "nombrecomun": "Vaqueros",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Huej\u00facar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.327222,
    "longitud": -103.225278,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Tepetongo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1846.3",
    "bordolibre": 2.02998,
    "nameelev": 1844.27001953125,
    "namealmac": 12.2119998931885,
    "namoelev": 1841.5,
    "namoalmac": 7.36399984359741,
    "alturacortina": "28.5",
    "elevacionactual": 1839.67,
    "almacenaactual": 5.04,
    "llenano": 0.6844106609239
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590219,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AFIGR",
    "nombreoficial": "Andr\u00e9s Figueroa, Gro.",
    "nombrecomun": "Las Garzas",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ajuchitl\u00e1n del Progreso",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.075833,
    "longitud": -100.5175,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Ajuchitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "385",
    "bordolibre": 2.39001,
    "nameelev": 382.609985351562,
    "namealmac": 123.099998474121,
    "namoelev": 377.0,
    "namoalmac": 102.5,
    "alturacortina": "72.5",
    "elevacionactual": 362.95,
    "almacenaactual": 49.46,
    "llenano": 0.482536585365854
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590220,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AGMNR",
    "nombreoficial": "Aguamilpa Solidaridad, Nay.",
    "nombrecomun": "Aguamilpa",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Tepic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.839167,
    "longitud": -104.802222,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "235",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 6950.0,
    "namoelev": 220.0,
    "namoalmac": 5540.0,
    "alturacortina": "187",
    "elevacionactual": 202.46,
    "almacenaactual": 3887.38,
    "llenano": 0.701693140794224
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590221,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AGOMC",
    "nombreoficial": "Agostitl\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "Mata De Pinos",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.579722,
    "longitud": -100.608889,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Agostitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "2379",
    "bordolibre": 1.16,
    "nameelev": 2377.84,
    "namealmac": 18.754,
    "namoelev": 2376.6,
    "namoalmac": 15.675,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 2479.32,
    "almacenaactual": 10.571,
    "llenano": 0.674385964912281
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590222,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AGZCH",
    "nombreoficial": "Abraham Gonz\u00e1lez, Chih.",
    "nombrecomun": "Guadalupe",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.481667,
    "longitud": -107.482778,
    "uso": " Riego",
    "corriente": "Papigochi",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "2052.9",
    "bordolibre": 1.59995,
    "nameelev": 2051.30004882812,
    "namealmac": 102.891,
    "namoelev": 2047.80004882812,
    "namoalmac": 79.354,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2043.21,
    "almacenaactual": 58.366,
    "llenano": 0.73551427779318
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590223,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ALMSI",
    "nombreoficial": "Adolfo L\u00f3pez Mateos, Sin.",
    "nombrecomun": "El Humaya o El Varejonal",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Badiraguato",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.101389,
    "longitud": -107.388333,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "R\u00edo Humaya",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "186.5",
    "bordolibre": 3.02,
    "nameelev": 183.479995727539,
    "namealmac": 4034.52001953125,
    "namoelev": 176.0,
    "namoalmac": 3086.61010742188,
    "alturacortina": "105.5",
    "elevacionactual": 155.26,
    "almacenaactual": 1188.65,
    "llenano": 0.385098849103696
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590224,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "ALRBN",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, B.C.",
    "nombrecomun": "Abelardo L. Rodr\u00edguez o Tijuana",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tijuana",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.444722,
    "longitud": -116.908333,
    "uso": "Uso P\u00fablico Urbano",
    "corriente": "R\u00edo Tijuana",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "127",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 125.0,
    "namealmac": 121.392,
    "namoelev": 115.85,
    "namoalmac": 76.902,
    "alturacortina": "72",
    "elevacionactual": 87.66,
    "almacenaactual": 2.273,
    "llenano": 0.0295570986450287
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1590225,
    "fechamonitoreo": "2016-06-17",
    "clavesih": "AMEMC",
    "nombreoficial": "Aristeo Mercado, Mich.",
    "nombrecomun": "Wilson",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Cop\u00e1ndaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.926111,
    "longitud": -101.661111,
    "uso": "Riego y Generaci\u00f3n de Energia",
    "corriente": "Arroyo Seco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1926",
    "elevcorona": "1999.83",
    "bordolibre": 6.03,
    "nameelev": 1993.8,
    "namealmac": 28.981,
    "namoelev": 1993.5,
    "namoalmac": 25.344,
    "alturacortina": "9.2",
    "elevacionactual": 1995.57,
    "almacenaactual": 2.653,
    "llenano": 0.104679608585859
  }
]