[
  {
    "idmonitoreodiario": 1899904,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PRQHD",
    "nombreoficial": "Requena, Hgo.",
    "nombrecomun": "Requena, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tula de Allende",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.963056,
    "longitud": -99.310833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tula",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2116.59",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2110.3,
    "namealmac": 61.519,
    "namoelev": 2107.5,
    "namoalmac": 40.98,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 2103.86,
    "almacenaactual": 19.881,
    "llenano": 0.485139092240117
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899915,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VVCMX",
    "nombreoficial": "Villa Victoria, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Villa Victoria,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Villa Victoria",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -100.055556,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. San Juan Malacate",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1944",
    "elevcorona": "2561.96",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2607.5,
    "namealmac": 249.943,
    "namoelev": 2605.5,
    "namoalmac": 185.723,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2602.8,
    "almacenaactual": 113.296,
    "llenano": 0.610026760282787
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899916,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EGLGR",
    "nombreoficial": "El Gallo, Gro.",
    "nombrecomun": "El Gallo, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Cutzamala de Pinz\u00f3n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.703056,
    "longitud": -100.671111,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Cutzamala",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1998",
    "elevcorona": "370.5",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 368.0,
    "namealmac": 545.966003417969,
    "namoelev": 362.779998779297,
    "namoalmac": 400.039001464844,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 362.78,
    "almacenaactual": 400.04,
    "llenano": 1.00000249609451
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899917,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "RODMR",
    "nombreoficial": "El Rodeo, Mor.",
    "nombrecomun": "El Rodeo, Mor.",
    "estado": "Morelos",
    "nommunicipio": "Miacatl\u00e1n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.765278,
    "longitud": -99.331389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tembembe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "1166.5",
    "bordolibre": 2.30005,
    "nameelev": 1166.5,
    "namealmac": 33.1370010375977,
    "namoelev": 1164.19995117188,
    "namoalmac": 26.9839992523193,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1157.8,
    "almacenaactual": 11.724,
    "llenano": 0.43447970370783
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899918,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDTGR",
    "nombreoficial": "Laguna de Tuxpan, Gro.",
    "nombrecomun": "Laguna de Tuxpan, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Iguala de la Independencia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.363333,
    "longitud": -99.503056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Antiguo canal de riego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "744.75",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 743.349975585938,
    "namealmac": 19.5030002593994,
    "namoelev": 742.840026855469,
    "namoalmac": 17.6469993591309,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 741.65,
    "almacenaactual": 13.47,
    "llenano": 0.763302572061941
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899919,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AFIGR",
    "nombreoficial": "Andr\u00e9s Figueroa, Gro.",
    "nombrecomun": "Las Garzas, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ajuchitl\u00e1n del Progreso",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.075833,
    "longitud": -100.5175,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ajuchit\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "385",
    "bordolibre": 2.39001,
    "nameelev": 382.6099854,
    "namealmac": 133.029,
    "namoelev": 377.0,
    "namoalmac": 102.5,
    "alturacortina": "72.5",
    "elevacionactual": 375.37,
    "almacenaactual": 95.33,
    "llenano": 0.930048780487805
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899920,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VTRGR",
    "nombreoficial": "Valerio Trujano, Gro.",
    "nombrecomun": "Tepecoacuilco, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Tepecoacuilco de Trujano",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.295833,
    "longitud": -99.466111,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Tepecoacuilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "844.3",
    "bordolibre": 1.51997,
    "nameelev": 842.7800293,
    "namealmac": 51.727,
    "namoelev": 840.0,
    "namoalmac": 31.014,
    "alturacortina": "33.3",
    "elevacionactual": 838.24,
    "almacenaactual": 21.619,
    "llenano": 0.697072289933578
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899921,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VGRGR",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Gro.",
    "nombrecomun": "Palos Altos, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arcelia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.382778,
    "longitud": -100.265833,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Poliutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "433",
    "bordolibre": 2.70001,
    "nameelev": 430.299987792969,
    "namealmac": 300.0,
    "namoelev": 425.0,
    "namoalmac": 249.49,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 425.45,
    "almacenaactual": 255.34,
    "llenano": 1.0234478335805
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899922,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LCLGR",
    "nombreoficial": "La Calera, Gro.",
    "nombrecomun": "La Calera, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Zir\u00e1ndaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.418611,
    "longitud": -101.003056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chiquito o El Oro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "124.3",
    "bordolibre": 1.68,
    "nameelev": 122.6200027,
    "namealmac": 34.1928,
    "namoelev": 118.0,
    "namoalmac": 9.393,
    "alturacortina": "31.8",
    "elevacionactual": 118.52,
    "almacenaactual": 11.327,
    "llenano": 1.20589800915575
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899923,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ECAGR",
    "nombreoficial": "Ing. Carlos Ram\u00edrez Ulloa, Gro.",
    "nombrecomun": "El Caracol, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "General Heliodoro Castillo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 17.947778,
    "longitud": -99.995556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "526",
    "bordolibre": 2.4,
    "nameelev": 523.6,
    "namealmac": 823.39,
    "namoelev": 520.0,
    "namoalmac": 650.62,
    "alturacortina": "126",
    "elevacionactual": 518.31,
    "almacenaactual": 579.361,
    "llenano": 0.890475239002797
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899924,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LOLMC",
    "nombreoficial": "Los Olivos, Mich.",
    "nombrecomun": "Los Olivos, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tepalcatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.210833,
    "longitud": -102.865556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Los Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "423",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 421.0,
    "namealmac": 16.2709999084473,
    "namoelev": 418.0,
    "namoalmac": 10.2620000839233,
    "alturacortina": "37",
    "elevacionactual": 417.83,
    "almacenaactual": 10.0,
    "llenano": 0.974468906472356
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899899,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GDLMX",
    "nombreoficial": "Sierra de Guadalupe, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Guadalupe,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Cuautitl\u00e1n Izcalli",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.635556,
    "longitud": -99.252222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuautitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1936",
    "elevcorona": "2308.75",
    "bordolibre": 1.92993,
    "nameelev": 2306.820068,
    "namealmac": 64.08,
    "namoelev": 2305.199951,
    "namoalmac": 56.91,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 2300.1,
    "almacenaactual": 37.431,
    "llenano": 0.657722720084344
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899900,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CNPMX",
    "nombreoficial": "La Concepci\u00f3n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Concepci\u00f3n, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Tepotzotl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.695,
    "longitud": -99.304444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tepotzotl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2355.64",
    "bordolibre": 3.09996,
    "nameelev": 2352.540039,
    "namealmac": 12.599,
    "namoelev": 2352.100098,
    "namoalmac": 12.111,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2347.68,
    "almacenaactual": 8.05,
    "llenano": 0.664684997110065
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899901,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PMDMX",
    "nombreoficial": "Mad\u00edn, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Mad\u00edn, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.526944,
    "longitud": -99.260833,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Tlanepantla",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2348.5",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 2346.04,
    "namealmac": 17.964,
    "namoelev": 2332.5,
    "namoalmac": 7.13,
    "alturacortina": "75",
    "elevacionactual": 2333.2,
    "almacenaactual": 7.487,
    "llenano": 1.05007012622721
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899902,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PRGHD",
    "nombreoficial": "Javier Rojo G\u00f3mez, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.359722,
    "longitud": -99.329444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "1980.96",
    "bordolibre": 1.3,
    "nameelev": 1977.839,
    "namealmac": 43.317,
    "namoelev": 1976.84,
    "namoalmac": 39.99,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 1974.93,
    "almacenaactual": 34.392,
    "llenano": 0.860015003750938
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899903,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TXMHD",
    "nombreoficial": "Taxhimay, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Taxhimay, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Villa del Carb\u00f3n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.834722,
    "longitud": -99.385278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Luis de las P",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "2217.05",
    "bordolibre": 7.05,
    "nameelev": 2216.1,
    "namealmac": 47.386,
    "namoelev": 2214.1,
    "namoalmac": 39.914,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 2210.1,
    "almacenaactual": 25.807,
    "llenano": 0.646565114997244
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899905,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ENDHD",
    "nombreoficial": "Endh\u00f3, Hgo.",
    "nombrecomun": "Endh\u00f3, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tepetitl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.163889,
    "longitud": -99.36,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2023",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 2020.0,
    "namealmac": 208.65,
    "namoelev": 2018.0,
    "namoalmac": 182.9,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 2017.58,
    "almacenaactual": 177.871,
    "llenano": 0.972504100601422
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899906,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PVAHD",
    "nombreoficial": "Vicente Aguirre, Hgo.",
    "nombrecomun": "Las Golondrinas, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.435556,
    "longitud": -99.375833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1865.9",
    "bordolibre": 7.4,
    "nameelev": 1855.5,
    "namealmac": 19.685,
    "namoelev": 1854.9,
    "namoalmac": 17.799,
    "alturacortina": "27",
    "elevacionactual": 1853.52,
    "almacenaactual": 13.862,
    "llenano": 0.77880779819091
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899907,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SJATL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9 Atlanga, Tlax.",
    "nombrecomun": "Atlanga,Tlax.",
    "estado": "Tlaxcala",
    "nommunicipio": "Atlangatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.556111,
    "longitud": -98.200556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Zahuap\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2500",
    "bordolibre": 2.32988,
    "nameelev": 2486.8701171875,
    "namealmac": 47.97,
    "namoelev": 2486.39990234375,
    "namoalmac": 42.63,
    "alturacortina": "24.2",
    "elevacionactual": 2485.09,
    "almacenaactual": 29.645,
    "llenano": 0.695402298850575
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899908,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "BDDPB",
    "nombreoficial": "Manuel \u00c1vila Camacho, Pue.",
    "nombrecomun": "Valsequillo o Balc\u00f3n del Diablo, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Puebla",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.9125,
    "longitud": -98.108611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Atoyac",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2064",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2062.0,
    "namealmac": 391.489,
    "namoelev": 2059.02,
    "namoalmac": 300.654,
    "alturacortina": "85",
    "elevacionactual": 2056.67,
    "almacenaactual": 240.61,
    "llenano": 0.800288703958703
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899909,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "YOSOX",
    "nombreoficial": "Yosocuta, Oax.",
    "nombrecomun": "San Marcos Arteaga",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Marcos Arteaga",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 17.724444,
    "longitud": -97.826111,
    "uso": "Riego y A. Pot.",
    "corriente": "R\u00edo Huajuapan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1513.7",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1512.55,
    "namealmac": 57.26,
    "namoelev": 1509.7,
    "namoalmac": 47.226,
    "alturacortina": "53.7",
    "elevacionactual": 1510.12,
    "almacenaactual": 48.545,
    "llenano": 1.02792953034346
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899910,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PUCMC",
    "nombreoficial": "Pucuato, Mich.",
    "nombrecomun": "Pucuato, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.621389,
    "longitud": -100.684167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Charcos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2501.25",
    "bordolibre": 1.25,
    "nameelev": 2500.0,
    "namealmac": 11.534,
    "namoelev": 2499.0,
    "namoalmac": 9.485,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2497.16,
    "almacenaactual": 6.202,
    "llenano": 0.653874538745387
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899911,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SABMC",
    "nombreoficial": "Sabaneta, Mich.",
    "nombrecomun": "Sabaneta, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.622778,
    "longitud": -100.669444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Charcos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "2494.9",
    "bordolibre": 2.05,
    "nameelev": 2508.95,
    "namealmac": 5.875,
    "namoelev": 2508.0,
    "namoalmac": 5.043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 2508.05,
    "almacenaactual": 5.086,
    "llenano": 1.00852667063256
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899912,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AGOMC",
    "nombreoficial": "Agostitl\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "Mata de Pinos, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.579722,
    "longitud": -100.608889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Chaparro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "2379",
    "bordolibre": 1.16,
    "nameelev": 2377.84,
    "namealmac": 18.754,
    "namoelev": 2376.6,
    "namoalmac": 15.675,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 2375.34,
    "almacenaactual": 12.861,
    "llenano": 0.820478468899522
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899943,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ELOSL",
    "nombreoficial": "Ca\u00f1ada del Lobo, S.L.P.",
    "nombrecomun": "Ca\u00f1ada del Lobo, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.094722,
    "longitud": -100.9675,
    "uso": "CA",
    "corriente": "R. Espa\u00f1ita",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1987",
    "elevcorona": "1963.7",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1962.1,
    "namealmac": 2.161,
    "namoelev": 1958.8,
    "namoalmac": 1.244,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1954.95,
    "almacenaactual": 0.501,
    "llenano": 0.402733118971061
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899944,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "IVGSL",
    "nombreoficial": "Valent\u00edn Gama, S.L.P.",
    "nombrecomun": "Ojo Caliente, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Villa de Reyes",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 21.88,
    "longitud": -100.820556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1789.55",
    "bordolibre": 1.45002,
    "nameelev": 1788.09997558594,
    "namealmac": 22.3999996185303,
    "namoelev": 1783.80004882812,
    "namoalmac": 9.51000022888184,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1778.55,
    "almacenaactual": 1.683,
    "llenano": 0.176971604573545
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899945,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ANGCP",
    "nombreoficial": "Doctor Belisario Dom\u00ednguez, Chis.",
    "nombrecomun": "La Angostura, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Acala",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.401389,
    "longitud": -92.778889,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "543",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 539.5,
    "namealmac": 17356.9,
    "namoelev": 533.0,
    "namoalmac": 13169.63,
    "alturacortina": "147",
    "elevacionactual": 526.5,
    "almacenaactual": 9536.99,
    "llenano": 0.724165371388566
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899946,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHICP",
    "nombreoficial": "Manuel Moreno Torres, Chis.",
    "nombrecomun": "Chicoas\u00e9n, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Osumacinta",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.941667,
    "longitud": -93.100556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "405",
    "bordolibre": 7.0,
    "nameelev": 395.0,
    "namealmac": 259.56,
    "namoelev": 392.5,
    "namoalmac": 205.98,
    "alturacortina": "261",
    "elevacionactual": 390.74,
    "almacenaactual": 170.778,
    "llenano": 0.829099912612875
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899947,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MALCP",
    "nombreoficial": "Nezahualc\u00f3yotl, Chis.",
    "nombrecomun": "Malpaso, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Mezcalapa",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.178611,
    "longitud": -93.598889,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva o Mezcalapa",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "192",
    "bordolibre": 4.0,
    "nameelev": 188.0,
    "namealmac": 11000.59,
    "namoelev": 182.5,
    "namoalmac": 9317.39,
    "alturacortina": "138",
    "elevacionactual": 171.71,
    "almacenaactual": 6257.593,
    "llenano": 0.671603635782124
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899948,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JSBCP",
    "nombreoficial": "Juan Sabines, Chis.",
    "nombrecomun": "El Portillo II o Cuxtepeques, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "La Concordia",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 15.996389,
    "longitud": -92.898611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuxtepeques",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "620.25",
    "bordolibre": 1.97998,
    "nameelev": 618.27001953125,
    "namealmac": 116.110000610352,
    "namoelev": 612.119995117188,
    "namoalmac": 68.1500015258789,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 612.69,
    "almacenaactual": 71.855,
    "llenano": 1.05436534689899
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899949,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PENCP",
    "nombreoficial": "\u00c1ngel Albino Corzo, Chis.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1itas, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Ostuac\u00e1n",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.446111,
    "longitud": -93.458611,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "98",
    "bordolibre": 5.0,
    "nameelev": 95.5,
    "namealmac": 397.12,
    "namoelev": 87.4,
    "namoalmac": 215.04,
    "alturacortina": "58",
    "elevacionactual": 85.63,
    "almacenaactual": 174.109,
    "llenano": 0.809658668154762
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899950,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "NNEPB",
    "nombreoficial": "Necaxa, Pue.",
    "nombrecomun": "Necaxa, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Juan Galindo",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.216667,
    "longitud": -98.000556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Necaxa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1908",
    "elevcorona": "1344",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1343.0,
    "namealmac": 39.283,
    "namoelev": 1338.0,
    "namoalmac": 29.055,
    "alturacortina": "59",
    "elevacionactual": 1331.86,
    "almacenaactual": 18.249,
    "llenano": 0.628084667010841
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899951,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TENPB",
    "nombreoficial": "Tenango, Pue.",
    "nombrecomun": "Tenango, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Huauchinango",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.199444,
    "longitud": -97.983333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Coacuila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1353",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1351.4,
    "namealmac": 46.576,
    "namoelev": 1345.6,
    "namoalmac": 28.479,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 1341.47,
    "almacenaactual": 18.243,
    "llenano": 0.640577267460234
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899952,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "NEXPB",
    "nombreoficial": "Nexapa, Pue.",
    "nombrecomun": "Nexapa, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tlaola",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.168333,
    "longitud": -97.984722,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Nexapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1364",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1362.35,
    "namealmac": 15.313,
    "namoelev": 1360.0,
    "namoalmac": 12.5,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1360.19,
    "almacenaactual": 12.763,
    "llenano": 1.02104
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899953,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LLAHD",
    "nombreoficial": "La Laguna, Hgo.",
    "nombrecomun": "Tejocotal, Pue.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.135556,
    "longitud": -98.128333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Huitzilin",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "2185",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 2184.5,
    "namealmac": 49.227,
    "namoelev": 2183.0,
    "namoalmac": 40.638,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2176.06,
    "almacenaactual": 8.127,
    "llenano": 0.199985235493873
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899954,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LREHD",
    "nombreoficial": "Los Reyes, Hgo.",
    "nombrecomun": "Omiltepec, Pue.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.174722,
    "longitud": -98.131944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Omiltepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "2168.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2167.0,
    "namealmac": 29.263,
    "namoelev": 2165.0,
    "namoalmac": 24.031,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2156.07,
    "almacenaactual": 5.635,
    "llenano": 0.234488785318963
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899955,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SOLPB",
    "nombreoficial": "La Soledad, Pue.",
    "nombrecomun": "La Soledad, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tlatlauquitepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 19.960833,
    "longitud": -97.446667,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Apulco y Xiucayucan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "806.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 805.0,
    "namealmac": 13.62,
    "namoelev": 804.5,
    "namoalmac": 12.54,
    "alturacortina": "91.5",
    "elevacionactual": 800.31,
    "almacenaactual": 5.396,
    "llenano": 0.43030303030303
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899956,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PEMVC",
    "nombreoficial": "El Moralillo, Ver.",
    "nombrecomun": "Piedra Labrada",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Tepetzintla",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 21.184444,
    "longitud": -97.814444,
    "uso": "Agua Potable",
    "corriente": "R\u00edo Buenavista",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "116",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 115.94,
    "namealmac": 8.126,
    "namoelev": 110.78,
    "namoalmac": 2.5,
    "alturacortina": "15.5",
    "elevacionactual": 110.81,
    "almacenaactual": 2.52,
    "llenano": 1.008
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899957,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TEMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Alem\u00e1n, Oax.",
    "nombrecomun": "Temascal, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Miguel Soyaltepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.232222,
    "longitud": -96.412222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "74.79",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 68.5,
    "namealmac": 7884.64,
    "namoelev": 66.5,
    "namoalmac": 6898.19,
    "alturacortina": "76",
    "elevacionactual": 60.69,
    "almacenaactual": 4354.56,
    "llenano": 0.631261243891514
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899958,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CDOOX",
    "nombreoficial": "Miguel de la Madrid Hurtado, Oax.",
    "nombrecomun": "Cerro de Oro, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Lucas Ojitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 17.999167,
    "longitud": -96.263611,
    "uso": "CA",
    "corriente": "R. Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "75.6",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 70.01,
    "namealmac": 3547.16,
    "namoelev": 64.86,
    "namoalmac": 2599.51,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 60.85,
    "almacenaactual": 1965.29,
    "llenano": 0.756023250535678
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899959,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDCVC",
    "nombreoficial": "Canseco, Ver.",
    "nombrecomun": "Canseco, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Catemaco",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.415833,
    "longitud": -95.118333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grande",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "334.5",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 333.5,
    "namealmac": 133.22,
    "namoelev": 332.7,
    "namoalmac": 73.54,
    "alturacortina": "7.2",
    "elevacionactual": 331.99,
    "almacenaactual": 21.286,
    "llenano": 0.289447919499592
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899960,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LCAVC",
    "nombreoficial": "La Cangrejera, Ver.",
    "nombrecomun": "La Crangrejera, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Coatzacoalcos",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.109444,
    "longitud": -94.330833,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Teapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "23.87",
    "bordolibre": 2.22,
    "nameelev": 21.6499996185303,
    "namealmac": 31.6000003814697,
    "namoelev": 21.25,
    "namoalmac": 28.5370006561279,
    "alturacortina": "15.87",
    "elevacionactual": 19.43,
    "almacenaactual": 17.065,
    "llenano": 0.597995570930315
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899961,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PJMTP",
    "nombreoficial": "Pedro Jos\u00e9 M\u00e9ndez, Tamps.",
    "nombrecomun": "Pedro J. M\u00e9ndez, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 24.2475,
    "longitud": -99.555833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "453",
    "bordolibre": 3.60001,
    "nameelev": 449.399993896484,
    "namealmac": 38.3600006103516,
    "namoelev": 447.220001220703,
    "namoalmac": 31.2600002288818,
    "alturacortina": "55",
    "elevacionactual": 440.48,
    "almacenaactual": 14.812,
    "llenano": 0.473832370171093
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899962,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VGRTP",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las Adjuntas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Padilla",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.959444,
    "longitud": -98.666389,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Soto La Marina",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 4.12001,
    "nameelev": 144.039993286133,
    "namealmac": 5498.22998046875,
    "namoelev": 140.44,
    "namoalmac": 3910.69,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 135.1,
    "almacenaactual": 2137.62,
    "llenano": 0.546609421866729
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899963,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "RSPTP",
    "nombreoficial": "Rep\u00fablica Espa\u00f1ola, Tamps.",
    "nombrecomun": "Real Viejo o El Sombrero, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Aldama",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.259444,
    "longitud": -97.991944,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "92",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 89.4300003051758,
    "namealmac": 105.98999786377,
    "namoelev": 83.0,
    "namoalmac": 54.7799987792969,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 78.06,
    "almacenaactual": 19.899,
    "llenano": 0.363253020142828
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899964,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JLPQT",
    "nombreoficial": "Jalpan, Qro.",
    "nombrecomun": "Jalpan",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Jalpan de Serra",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.230278,
    "longitud": -99.479722,
    "uso": "Riego y A. Pot.",
    "corriente": "R\u00edo Jalpan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "785",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 784.55,
    "namealmac": 11.2,
    "namoelev": 780.55,
    "namoalmac": 8.0,
    "alturacortina": "41",
    "elevacionactual": 780.55,
    "almacenaactual": 8.0,
    "llenano": 1.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899965,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TIESL",
    "nombreoficial": "La Mu\u00f1eca, S.L.P.",
    "nombrecomun": "La Mu\u00f1eca, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Tierra Nueva",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.629444,
    "longitud": -100.548333,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Jofre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "1843.75",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1841.75,
    "namealmac": 31.0,
    "namoelev": 1837.699951,
    "namoalmac": 24.14,
    "alturacortina": "40.25",
    "elevacionactual": 1826.42,
    "almacenaactual": 5.92,
    "llenano": 0.245236122618061
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899966,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ZMPHD",
    "nombreoficial": "Ing. Fernando Hiriart Balderrama, Hgo.",
    "nombrecomun": "Zimap\u00e1n, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Zimap\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.663333,
    "longitud": -99.501111,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Moctezuma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1565",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1563.0,
    "namealmac": 769.0,
    "namoelev": 1560.0,
    "namoalmac": 699.0,
    "alturacortina": "203",
    "elevacionactual": 1545.5,
    "almacenaactual": 445.61,
    "llenano": 0.637496423462089
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900044,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TCTJL",
    "nombreoficial": "Tacot\u00e1n, Jal.",
    "nombrecomun": "Tacot\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Uni\u00f3n de Tula",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.036111,
    "longitud": -104.320278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ayutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1407.5",
    "bordolibre": 1.20996,
    "nameelev": 1406.2900390625,
    "namealmac": 169.0,
    "namoelev": 1403.06005859375,
    "namoalmac": 149.238998413086,
    "alturacortina": "68.5",
    "elevacionactual": 1403.18,
    "almacenaactual": 149.858,
    "llenano": 1.00414772005639
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899967,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHYVC",
    "nombreoficial": "Paso de Piedras, Ver.",
    "nombrecomun": "Chicay\u00e1n, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "P\u00e1nuco",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.7375,
    "longitud": -98.155833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chicay\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "32.25",
    "bordolibre": 3.97,
    "nameelev": 28.28,
    "namealmac": 572.32,
    "namoelev": 22.18,
    "namoalmac": 180.0,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 20.78,
    "almacenaactual": 126.613,
    "llenano": 0.703405555555556
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899968,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ERCTP",
    "nombreoficial": "Estudiante Ramiro Caballero Dorantes, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las \u00c1nimas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Gonz\u00e1lez",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.605,
    "longitud": -98.691667,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Las \u00c1nimas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "55",
    "bordolibre": 2.45,
    "nameelev": 52.55,
    "namealmac": 654.37,
    "namoelev": 51.7,
    "namoalmac": 563.443,
    "alturacortina": "31.2",
    "elevacionactual": 50.4,
    "almacenaactual": 439.837,
    "llenano": 0.780623772058576
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899969,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SLZTP",
    "nombreoficial": "Lic. Emilio Portes Gil, Tamps.",
    "nombrecomun": "San Lorenzo, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Xicot\u00e9ncatl",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.943889,
    "longitud": -98.791389,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. El Sargento",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1983",
    "elevcorona": "125",
    "bordolibre": 1.1,
    "nameelev": 123.9000015,
    "namealmac": 255.65,
    "namoelev": 122.9499969,
    "namoalmac": 230.78,
    "alturacortina": "50.4",
    "elevacionactual": 117.37,
    "almacenaactual": 127.043,
    "llenano": 0.550493976947742
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899970,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "IDFQT",
    "nombreoficial": "San Ildefonso, Qro.",
    "nombrecomun": "El Tepoz\u00e1n, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Amealco de Bonfil",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.198611,
    "longitud": -99.9625,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "2261.93",
    "bordolibre": 1.87,
    "nameelev": 2242.5,
    "namealmac": 58.026,
    "namoelev": 2239.0,
    "namoalmac": 47.812,
    "alturacortina": "62.7",
    "elevacionactual": 2222.8,
    "almacenaactual": 13.153,
    "llenano": 0.275098301681586
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899971,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CNSQT",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de 1917, Qro.",
    "nombrecomun": "Hidalgo, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.418611,
    "longitud": -100.080278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Caracol",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1937",
    "bordolibre": 1.55005,
    "nameelev": 1928.39,
    "namealmac": 76.461,
    "namoelev": 1927.06,
    "namoalmac": 66.08,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 1917.79,
    "almacenaactual": 14.077,
    "llenano": 0.213029661016949
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900001,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "HRTJL",
    "nombreoficial": "Hurtado, Jal.",
    "nombrecomun": "Valencia, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Acatl\u00e1n de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.466944,
    "longitud": -103.651111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. San Antonio",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1879",
    "elevcorona": "1464",
    "bordolibre": 1.34,
    "nameelev": 1462.66,
    "namealmac": 22.625,
    "namoelev": 1462.5,
    "namoalmac": 21.727,
    "alturacortina": "10.35",
    "elevacionactual": 1462.06,
    "almacenaactual": 19.255,
    "llenano": 0.886224513278409
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900002,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JARMC",
    "nombreoficial": "Jaripo, Mich.",
    "nombrecomun": "Jaripo, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.958333,
    "longitud": -102.601944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "1548.5",
    "bordolibre": 2.2,
    "nameelev": 1580.42,
    "namealmac": 9.265,
    "namoelev": 1578.91,
    "namoalmac": 6.028,
    "alturacortina": "20",
    "elevacionactual": 1577.23,
    "almacenaactual": 3.151,
    "llenano": 0.522727272727273
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900003,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GUAMC",
    "nombreoficial": "Guaracha, Mich.",
    "nombrecomun": "San Antonio, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.979167,
    "longitud": -102.541389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "1596.72",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1580.11,
    "namealmac": 29.79,
    "namoelev": 1580.01,
    "namoalmac": 28.677,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1577.38,
    "almacenaactual": 4.459,
    "llenano": 0.155490462740175
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900004,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "UREMC",
    "nombreoficial": "Urepetiro, Mich.",
    "nombrecomun": "Urepetiro, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tlazazalca",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.962222,
    "longitud": -102.137778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tlazazalca",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1752.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 1745.68,
    "namealmac": 10.923,
    "namoelev": 1745.0,
    "namoalmac": 8.282,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 1744.9,
    "almacenaactual": 8.058,
    "llenano": 0.972953392900266
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900005,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "POLJL",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Lugo Sanabria, Jal.",
    "nombrecomun": "La P\u00f3lvora, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Degollado",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.491111,
    "longitud": -102.231944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huascato",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1989",
    "elevcorona": "1669.1",
    "bordolibre": 4.1,
    "nameelev": 1665.0,
    "namealmac": 56.15,
    "namoelev": 1663.46,
    "namoalmac": 51.675,
    "alturacortina": "69",
    "elevacionactual": 1655.85,
    "almacenaactual": 33.85,
    "llenano": 0.655055636187712
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900006,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "DGNMC",
    "nombreoficial": "De Gonzalo, Mich.",
    "nombrecomun": "De Gonzalo, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Vista Hermosa",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.304444,
    "longitud": -102.436944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1890",
    "elevcorona": "1535.83",
    "bordolibre": 0.93,
    "nameelev": 1534.9,
    "namealmac": 10.0,
    "namoelev": 1533.88,
    "namoalmac": 8.837,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1533.47,
    "almacenaactual": 6.415,
    "llenano": 0.725925087699446
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900007,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDCJL",
    "nombreoficial": "Lago de Chapala, Jal.",
    "nombrecomun": "Chapala, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Chapala",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.290556,
    "longitud": -103.201667,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 9279.71,
    "namoelev": 98.0,
    "namoalmac": 8126.41,
    "alturacortina": "0",
    "elevacionactual": 95.51,
    "almacenaactual": 5308.26,
    "llenano": 0.653210950468903
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900008,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LCLJL",
    "nombreoficial": "La Colonia, Jal.",
    "nombrecomun": "La Colonia, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.43,
    "longitud": -102.931944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Sabinos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 103.400001525879,
    "namealmac": 6.5,
    "namoelev": 103.0,
    "namoalmac": 5.775,
    "alturacortina": "6",
    "elevacionactual": 102.1,
    "almacenaactual": 3.335,
    "llenano": 0.577489177489177
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900009,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHLJL",
    "nombreoficial": "Chila, Jal.",
    "nombrecomun": "Chila, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.489722,
    "longitud": -102.944167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Chila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "1525.88",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 1.0,
    "namoelev": 98.7,
    "namoalmac": 0.762,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 97.8,
    "almacenaactual": 0.586,
    "llenano": 0.769028871391076
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900010,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "BATQT",
    "nombreoficial": "El Bat\u00e1n, Qro.",
    "nombrecomun": "Los Arcos",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Corregidora",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.504167,
    "longitud": -100.412222,
    "uso": "Agua Potable",
    "corriente": "R\u00edo El Pueblito",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1914.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1905.15,
    "namealmac": 8.042,
    "namoelev": 1902.1,
    "namoalmac": 5.791,
    "alturacortina": "45.5",
    "elevacionactual": 1897.27,
    "almacenaactual": 3.186,
    "llenano": 0.550164047660162
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900011,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "IALGJ",
    "nombreoficial": "Ignacio Allende, Gto.",
    "nombrecomun": "La Bego\u00f1a, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "San Miguel de Allende",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.848056,
    "longitud": -100.825833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. de la Laja",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1834.7",
    "bordolibre": 2.04998,
    "nameelev": 1833.33,
    "namealmac": 241.41,
    "namoelev": 1830.35,
    "namoalmac": 160.97,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1822.18,
    "almacenaactual": 31.485,
    "llenano": 0.195595452568802
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900012,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PNLGJ",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1uelitas, Gto.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1uelitas, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Dolores Hidalgo Cuna de la Independencia Nacional",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.105,
    "longitud": -100.878333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. De la Erre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1908.2",
    "bordolibre": 0.91,
    "nameelev": 1907.29,
    "namealmac": 30.169,
    "namoelev": 1904.7,
    "namoalmac": 17.46,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1900.18,
    "almacenaactual": 3.321,
    "llenano": 0.19020618556701
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900013,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SRSJL",
    "nombreoficial": "Manuel M. Dieguez, Jal.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Amatit\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.908889,
    "longitud": -103.705556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "747",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 748.0,
    "namealmac": 211.13,
    "namoelev": 744.0,
    "namoalmac": 171.75,
    "alturacortina": "114",
    "elevacionactual": 734.35,
    "almacenaactual": 90.1,
    "llenano": 0.524599708879185
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900014,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ESLJL",
    "nombreoficial": "El Salto, Jal.",
    "nombrecomun": "El Salto, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Guadalupe",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.037222,
    "longitud": -102.705,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. El Salto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1940",
    "elevcorona": "1814.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1812.5,
    "namealmac": 118.54,
    "namoelev": 1810.160034,
    "namoalmac": 85.0,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1810.18,
    "almacenaactual": 85.308,
    "llenano": 1.00362352941176
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900015,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SA1JL",
    "nombreoficial": "La Sauceda, Jal.",
    "nombrecomun": "Garabatillos, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.359167,
    "longitud": -101.835556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "1923",
    "bordolibre": 1.96997,
    "nameelev": 1921.03002929688,
    "namealmac": 21.5,
    "namoelev": 1918.90002441406,
    "namoalmac": 16.0,
    "alturacortina": "38.1",
    "elevacionactual": 1913.42,
    "almacenaactual": 5.746,
    "llenano": 0.359125
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900016,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ANVAG",
    "nombreoficial": "Cincuenta Aniversario, Ags.",
    "nombrecomun": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.188611,
    "longitud": -102.464167,
    "uso": "Riego y A.Pot.",
    "corriente": "R\u00edo Blanco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "89.2",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2088.57,
    "namealmac": 5.039,
    "namoelev": 2086.0,
    "namoalmac": 4.1,
    "alturacortina": "39.2",
    "elevacionactual": 2086.0,
    "almacenaactual": 4.1,
    "llenano": 1.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900017,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PTRAG",
    "nombreoficial": "Derivadora Pabell\u00f3n, Ags.",
    "nombrecomun": "Derecha Potrerillos, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Rinc\u00f3n de Romos",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.235,
    "longitud": -102.4375,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2099.86",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2093.0,
    "namealmac": 2.09999990463257,
    "namoelev": 2092.60009765625,
    "namoalmac": 2.03800010681152,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2086.64,
    "almacenaactual": 1.247,
    "llenano": 0.611874354585264
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900018,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PECAG",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Ags.",
    "nombrecomun": "Calles, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.141111,
    "longitud": -102.417222,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2022.6",
    "bordolibre": 0.6,
    "nameelev": 2022.0,
    "namealmac": 407.438,
    "namoelev": 2020.0,
    "namoalmac": 358.121,
    "alturacortina": "67",
    "elevacionactual": 2008.04,
    "almacenaactual": 139.451,
    "llenano": 0.389396321355073
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900019,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JCQAG",
    "nombreoficial": "Jocoque, Ags.",
    "nombrecomun": "Derecha Jocoque, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.121667,
    "longitud": -102.356944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1929",
    "elevcorona": "1944.95",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1943.40002441406,
    "namealmac": 11.3999996185303,
    "namoelev": 1942.44995117188,
    "namoalmac": 10.9750003814697,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1942.39,
    "almacenaactual": 10.933,
    "llenano": 0.996173086103884
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900020,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ABRAG",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, Ags.",
    "nombrecomun": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Jes\u00fas Mar\u00eda",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.916944,
    "longitud": -102.427778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Morcinique",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1934",
    "elevcorona": "1890.2",
    "bordolibre": 1.47,
    "nameelev": 1890.0,
    "namealmac": 18.816,
    "namoelev": 1888.88,
    "namoalmac": 15.997,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1883.37,
    "almacenaactual": 6.044,
    "llenano": 0.377820841407764
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900021,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "NGRAG",
    "nombreoficial": "El Ni\u00e1gara, Ags.",
    "nombrecomun": "El Ni\u00e1gara, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Aguascalientes",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.78,
    "longitud": -102.371667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Aguascalientes",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1963",
    "elevcorona": "1833",
    "bordolibre": 0.599976,
    "nameelev": 1832.40002441406,
    "namealmac": 31.6949996948242,
    "namoelev": 1828.40002441406,
    "namoalmac": 16.1879997253418,
    "alturacortina": "31.5",
    "elevacionactual": 1828.48,
    "almacenaactual": 16.419,
    "llenano": 1.01426984671223
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900022,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CRTJL",
    "nombreoficial": "El Cuarenta, Jal.",
    "nombrecomun": "El Cuarenta, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.497778,
    "longitud": -101.7375,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Azul",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2004",
    "bordolibre": 2.05005,
    "nameelev": 2001.94995117188,
    "namealmac": 38.9599990844727,
    "namoelev": 1998.75,
    "namoalmac": 30.625,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1989.93,
    "almacenaactual": 11.767,
    "llenano": 0.384228571428571
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900023,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ESTJL",
    "nombreoficial": "El Estrib\u00f3n, Jal.",
    "nombrecomun": "El Estrib\u00f3n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Yahualica de Gonz\u00e1lez Gallo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.185556,
    "longitud": -102.900556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Las Pilas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1882.5",
    "bordolibre": 1.08997,
    "nameelev": 1881.41003417969,
    "namealmac": 7.73999977111816,
    "namoelev": 1880.0,
    "namoalmac": 6.37799978256226,
    "alturacortina": "29",
    "elevacionactual": 1878.15,
    "almacenaactual": 5.048,
    "llenano": 0.791470707446787
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900024,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PMOZC",
    "nombreoficial": "Los Morale\u00f1os, Zac.",
    "nombrecomun": "Morale\u00f1os",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Jalpa",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.711111,
    "longitud": -102.903611,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Calvillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1324.75",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1322.93,
    "namealmac": 26.07,
    "namoelev": 1318.96,
    "namoalmac": 20.932,
    "alturacortina": "47.05",
    "elevacionactual": 1314.35,
    "almacenaactual": 13.512,
    "llenano": 0.645518822854959
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900025,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PALZC",
    "nombreoficial": "Palomas, Zac.",
    "nombrecomun": "Palomas, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.347778,
    "longitud": -102.798056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Palomas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1908.34",
    "bordolibre": 0.86002,
    "nameelev": 1907.47998046875,
    "namealmac": 8.761,
    "namoelev": 1904.25,
    "namoalmac": 4.62,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1904.24,
    "almacenaactual": 4.609,
    "llenano": 0.997619047619048
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900026,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TAYZC",
    "nombreoficial": "Ing. Juli\u00e1n Adame Alatorre, Zac.",
    "nombrecomun": "Tayahua, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.120556,
    "longitud": -102.864167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1701.7",
    "bordolibre": 0.289966,
    "nameelev": 1701.41003417969,
    "namealmac": 50.3769989013672,
    "namoelev": 1696.01000976562,
    "namoalmac": 31.5979995727539,
    "alturacortina": "54.3",
    "elevacionactual": 1696.03,
    "almacenaactual": 31.66,
    "llenano": 1.00196216305097
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900027,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHIZC",
    "nombreoficial": "El Chique, Zac.",
    "nombrecomun": "El Chique, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tabasco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.997222,
    "longitud": -102.896111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1958",
    "elevcorona": "1588.48",
    "bordolibre": 2.00002,
    "nameelev": 1586.47998046875,
    "namealmac": 192.567001342773,
    "namoelev": 1580.18005371094,
    "namoalmac": 138.908996582031,
    "alturacortina": "61",
    "elevacionactual": 1574.61,
    "almacenaactual": 99.197,
    "llenano": 0.714115013719938
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900028,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CDRAG",
    "nombreoficial": "La Codorniz, Ags.",
    "nombrecomun": "La Codorniz, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.9975,
    "longitud": -102.676944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. De La Labor",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1840",
    "bordolibre": 2.23999,
    "nameelev": 1837.76000976562,
    "namealmac": 6.52799987792969,
    "namoelev": 1836.0,
    "namoalmac": 5.36600017547607,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1836.02,
    "almacenaactual": 5.379,
    "llenano": 1.00242262841946
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900029,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MNLAG",
    "nombreoficial": "Media Luna, Ags.",
    "nombrecomun": "Media Luna, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.8075,
    "longitud": -102.788333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Calvillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1624.1",
    "bordolibre": 2.14004,
    "nameelev": 1621.9599609375,
    "namealmac": 21.1959991455078,
    "namoelev": 1619.19995117188,
    "namoalmac": 15.0,
    "alturacortina": "40.6",
    "elevacionactual": 1614.12,
    "almacenaactual": 7.132,
    "llenano": 0.475466666666667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900061,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ARLSO",
    "nombreoficial": "Abelardo Rodr\u00edguez Luj\u00e1n, Son.",
    "nombrecomun": "Hermosillo, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.076667,
    "longitud": -110.92,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Sonora",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "231.6",
    "bordolibre": 3.20001,
    "nameelev": 228.399993896484,
    "namealmac": 284.470001220703,
    "namoelev": 226.98,
    "namoalmac": 219.52,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 215.48,
    "almacenaactual": 0.784,
    "llenano": 0.00357142857142857
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900062,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PMOSO",
    "nombreoficial": "Ing. Rodolfo F\u00e9lix Vald\u00e9s, Son.",
    "nombrecomun": "El Molinito, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.2125,
    "longitud": -110.725556,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Sonora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "295.4",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 293.4,
    "namealmac": 222.47,
    "namoelev": 289.36,
    "namoalmac": 121.202,
    "alturacortina": "31.4",
    "elevacionactual": 279.64,
    "almacenaactual": 15.864,
    "llenano": 0.13088892922559
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900063,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CRRBN",
    "nombreoficial": "El Carrizo, B.C.",
    "nombrecomun": "El Carrizo, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tijuana",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.479444,
    "longitud": -116.696944,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Carrizo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "288.34",
    "bordolibre": 2.12,
    "nameelev": 286.220001220703,
    "namealmac": 44.5849990844727,
    "namoelev": 284.700012207031,
    "namoalmac": 40.8660011291504,
    "alturacortina": "55.8",
    "elevacionactual": 276.47,
    "almacenaactual": 23.65,
    "llenano": 0.578720680921483
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900064,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ALRBN",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, B.C.",
    "nombrecomun": "Tijuana, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tijuana",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.444722,
    "longitud": -116.908333,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Tijuana",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "127",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 125.0,
    "namealmac": 121.392,
    "namoelev": 115.85,
    "namoalmac": 76.9,
    "alturacortina": "72",
    "elevacionactual": 97.21,
    "almacenaactual": 15.052,
    "llenano": 0.195734720416125
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900065,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AURBN",
    "nombreoficial": "Las Auras, B.C.",
    "nombrecomun": "",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tecate",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.544722,
    "longitud": -116.531667,
    "uso": "A. Pot.",
    "corriente": "A. Las Auras",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "822",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 822.0,
    "namealmac": 5.1,
    "namoelev": 820.0,
    "namoalmac": 5.01,
    "alturacortina": "40",
    "elevacionactual": 811.83,
    "almacenaactual": 1.96,
    "llenano": 0.391217564870259
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900066,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ELZBN",
    "nombreoficial": "Emilio L\u00f3pez Zamora, B.C.",
    "nombrecomun": "Ensenada, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Ensenada",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 31.890278,
    "longitud": -116.6025,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Ensenada",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "27",
    "bordolibre": 1.74,
    "nameelev": 25.2600002288818,
    "namealmac": 6.34200000762939,
    "namoelev": 19.8899993896484,
    "namoalmac": 2.73200011253357,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 17.55,
    "almacenaactual": 1.808,
    "llenano": 0.661786209929296
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900067,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDCSI",
    "nombreoficial": "Luis Donaldo Colosio, Sin.",
    "nombrecomun": "Huites, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Choix",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.844722,
    "longitud": -108.367778,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Fuerte",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1995",
    "elevcorona": "290.75",
    "bordolibre": 0.75,
    "nameelev": 290.0,
    "namealmac": 4069.09,
    "namoelev": 274.0,
    "namoalmac": 2703.99,
    "alturacortina": "164.75",
    "elevacionactual": 249.86,
    "almacenaactual": 1211.2,
    "llenano": 0.447930650631104
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900068,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PMHSI",
    "nombreoficial": "Miguel Hidalgo, Sin.",
    "nombrecomun": "El Mahon\u00e9, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.509722,
    "longitud": -108.58,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Fuerte",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "151.4",
    "bordolibre": 3.4,
    "nameelev": 148.0,
    "namealmac": 4171.273,
    "namoelev": 141.39,
    "namoalmac": 3175.1,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 132.95,
    "almacenaactual": 2103.95,
    "llenano": 0.662640546754433
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900069,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JORSI",
    "nombreoficial": "Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabino, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.426944,
    "longitud": -108.7025,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Alamos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "113.5",
    "bordolibre": 2.93,
    "nameelev": 112.6500015,
    "namealmac": 685.11,
    "namoelev": 109.5,
    "namoalmac": 519.28,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 101.1,
    "almacenaactual": 192.28,
    "llenano": 0.370281928824526
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900070,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GDOSI",
    "nombreoficial": "Gustavo D\u00edaz Ordaz, Sin.",
    "nombrecomun": "Bacurato, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.856667,
    "longitud": -107.911111,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Sinaloa",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "256",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 252.5,
    "namealmac": 2687.074,
    "namoelev": 237.06,
    "namoalmac": 1618.751,
    "alturacortina": "116",
    "elevacionactual": 224.3,
    "almacenaactual": 958.623,
    "llenano": 0.592199170842211
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900071,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GBESI",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Blake \u00c1guilar, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabinal, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.103056,
    "longitud": -108.3275,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Ocoroni",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "201.2",
    "bordolibre": 4.59,
    "nameelev": 196.6100006,
    "namealmac": 469.2,
    "namoelev": 188.4499969,
    "namoalmac": 294.578,
    "alturacortina": "81.2",
    "elevacionactual": 176.9,
    "almacenaactual": 130.669,
    "llenano": 0.443580308101759
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900072,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EBLSI",
    "nombreoficial": "Lic. Eustaquio Buelna, Sin.",
    "nombrecomun": "Guam\u00fachil, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Salvador Alvarado",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.484722,
    "longitud": -108.065556,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Mocorito",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "71.2",
    "bordolibre": 2.35,
    "nameelev": 68.8499984741211,
    "namealmac": 264.950012207031,
    "namoelev": 63.54,
    "namoalmac": 80.08,
    "alturacortina": "41",
    "elevacionactual": 61.35,
    "almacenaactual": 41.843,
    "llenano": 0.522514985014985
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900073,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ALMSI",
    "nombreoficial": "Adolfo L\u00f3pez Mateos, Sin.",
    "nombrecomun": "El Humaya o El Varejonal, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Badiraguato",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.101389,
    "longitud": -107.388333,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Humaya",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "186.5",
    "bordolibre": 3.02,
    "nameelev": 183.479995727539,
    "namealmac": 4034.52001953125,
    "namoelev": 176.0,
    "namoalmac": 3086.61010742188,
    "alturacortina": "105.5",
    "elevacionactual": 161.46,
    "almacenaactual": 1646.27,
    "llenano": 0.533358585213429
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900074,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JGRSI",
    "nombreoficial": "Juan Guerrero Alcocer, Sin.",
    "nombrecomun": "Vinoramas, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.753611,
    "longitud": -107.059444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Bledal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "178.3",
    "bordolibre": 2.02,
    "nameelev": 176.2799988,
    "namealmac": 102.0,
    "namoelev": 168.5,
    "namoalmac": 54.684,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 159.01,
    "almacenaactual": 19.236,
    "llenano": 0.351766513056836
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900075,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SNLSI",
    "nombreoficial": "Sanalona, Sin.",
    "nombrecomun": "Sanalona, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.815,
    "longitud": -107.151389,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Tamazula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "165",
    "bordolibre": 2.83,
    "nameelev": 162.17,
    "namealmac": 987.522,
    "namoelev": 156.2,
    "namoalmac": 687.988,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 156.17,
    "almacenaactual": 686.637,
    "llenano": 0.998036302958772
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900076,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JLPSI",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, Sin.",
    "nombrecomun": "Comedero, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Cosal\u00e1",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.571667,
    "longitud": -106.807222,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. San Lorenzo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "290",
    "bordolibre": 4.54999,
    "nameelev": 286.950012207031,
    "namealmac": 3966.169921875,
    "namoelev": 272.16,
    "namoalmac": 2580.19,
    "alturacortina": "136",
    "elevacionactual": 252.78,
    "almacenaactual": 1314.42,
    "llenano": 0.509427600293002
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900077,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CBRDR",
    "nombreoficial": "Caboraca, Dgo.",
    "nombrecomun": "Canoas, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Canatl\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.538333,
    "longitud": -104.810278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1992",
    "elevcorona": "2003.75",
    "bordolibre": 2.46997,
    "nameelev": 2001.28002929688,
    "namealmac": 57.8800010681152,
    "namoelev": 1998.25,
    "namoalmac": 45.0,
    "alturacortina": "37",
    "elevacionactual": 1998.29,
    "almacenaactual": 45.2,
    "llenano": 1.00444444444444
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900078,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PAGDR",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1a del \u00c1guila, Dgo.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1a Del \u00c1guila, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.203889,
    "longitud": -104.656667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1896.8",
    "bordolibre": 1.52998,
    "nameelev": 1895.27002,
    "namealmac": 54.902,
    "namoelev": 1892.5,
    "namoalmac": 27.948,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1892.6,
    "almacenaactual": 28.743,
    "llenano": 1.02844568484328
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900079,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GVCDR",
    "nombreoficial": "Presidente Guadalupe Victoria, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Tunal, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.961111,
    "longitud": -104.753056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tunal",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "1934.8",
    "bordolibre": 1.69,
    "nameelev": 1934.61,
    "namealmac": 94.617,
    "namoelev": 1931.0,
    "namoalmac": 78.06,
    "alturacortina": "72.8",
    "elevacionactual": 1930.55,
    "almacenaactual": 76.119,
    "llenano": 0.975134511913912
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900080,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SBYDR",
    "nombreoficial": "Santiago Bayacora, Dgo.",
    "nombrecomun": "Santiago Bayacora, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.874444,
    "longitud": -104.675833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santiago Bayacora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1962",
    "bordolibre": 0.810059,
    "nameelev": 1965.93994140625,
    "namealmac": 169.869003295898,
    "namoelev": 1959.01000976562,
    "namoalmac": 130.046997070312,
    "alturacortina": "66.75",
    "elevacionactual": 1959.24,
    "almacenaactual": 131.224,
    "llenano": 1.00905059675504
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900081,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "FVLDR",
    "nombreoficial": "Francisco Villa, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Bosque, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Poanas",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.001667,
    "longitud": -103.960833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Poanas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1998.7",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 1996.13000488281,
    "namealmac": 96.5699996948242,
    "namoelev": 1993.0,
    "namoalmac": 73.2600021362305,
    "alturacortina": "58.7",
    "elevacionactual": 1992.33,
    "almacenaactual": 68.827,
    "llenano": 0.939489462094376
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900082,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SLTSI",
    "nombreoficial": "Ing. Aurelio Benassini Vizca\u00edno, Sin.",
    "nombrecomun": "El Salto o Elota, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Elota",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.121944,
    "longitud": -106.695833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Elota",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "167.1",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 164.6399994,
    "namealmac": 815.592,
    "namoelev": 154.5,
    "namoalmac": 403.9,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 150.09,
    "almacenaactual": 284.137,
    "llenano": 0.703483535528596
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900083,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SELDR",
    "nombreoficial": "Santa Elena, Dgo.",
    "nombrecomun": "Santa Elena, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "General Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.608333,
    "longitud": -103.079722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Graseros",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "2002.75",
    "bordolibre": 1.14001,
    "nameelev": 2001.609985,
    "namealmac": 18.766,
    "namoelev": 1999.800049,
    "namoalmac": 15.08,
    "alturacortina": "30.75",
    "elevacionactual": 1999.94,
    "almacenaactual": 15.332,
    "llenano": 1.01671087533157
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900084,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "RMEGR",
    "nombreoficial": "Revoluci\u00f3n Mexicana, Gro.",
    "nombrecomun": "El Guineo, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ayutla de los Libres",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.823611,
    "longitud": -99.166111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nexpa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "110.7",
    "bordolibre": 3.11,
    "nameelev": 107.5899963,
    "namealmac": 259.502,
    "namoelev": 94.40000153,
    "namoalmac": 126.694,
    "alturacortina": "70.7",
    "elevacionactual": 95.0,
    "almacenaactual": 131.424,
    "llenano": 1.03733404896838
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900085,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "JDMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Benito Ju\u00e1rez, Oax.",
    "nombrecomun": "Bordo Benito Ju\u00e1rez, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda Jalapa del Marqu\u00e9s",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.445556,
    "longitud": -95.397778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tehuantepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "138.4",
    "bordolibre": 2.64999,
    "nameelev": 139.8500061,
    "namealmac": 1726.747,
    "namoelev": 124.25,
    "namoalmac": 720.317,
    "alturacortina": "85.5",
    "elevacionactual": 121.78,
    "almacenaactual": 609.582,
    "llenano": 0.846269073199716
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900086,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LBQCH",
    "nombreoficial": "La Boquilla, Chih.",
    "nombrecomun": "Lago de Toronto,Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "San Francisco de Conchos",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.544722,
    "longitud": -105.414167,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Conchos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1916",
    "elevcorona": "1322",
    "bordolibre": 2.90002,
    "nameelev": 1320.0,
    "namealmac": 3453.576,
    "namoelev": 1317.0,
    "namoalmac": 2893.57104492188,
    "alturacortina": "82",
    "elevacionactual": 1300.41,
    "almacenaactual": 934.446,
    "llenano": 0.32293867525386
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900087,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SGBDR",
    "nombreoficial": "San Gabriel, Dgo.",
    "nombrecomun": "San Gabriel, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ocampo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.436667,
    "longitud": -105.560833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1785.6",
    "bordolibre": 2.20999,
    "nameelev": 1783.39001464844,
    "namealmac": 377.338012695312,
    "namoelev": 1777.90002441406,
    "namoalmac": 245.430999755859,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1766.3,
    "almacenaactual": 74.865,
    "llenano": 0.30503481660618
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900088,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PAGCH",
    "nombreoficial": "Pico del \u00c1guila, Chih.",
    "nombrecomun": "Pico Del \u00c1guila, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Coronado",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.546389,
    "longitud": -105.254167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1625.9",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1619.0,
    "namealmac": 59.843,
    "namoelev": 1616.900024,
    "namoalmac": 48.276,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1610.7,
    "almacenaactual": 21.567,
    "llenano": 0.446743723589361
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900089,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "FIMCH",
    "nombreoficial": "Las V\u00edrgenes, Chih.",
    "nombrecomun": "Francisco I. Madero, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Rosales",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.166111,
    "longitud": -105.628889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1243.8",
    "bordolibre": 1.23994,
    "nameelev": 1242.56005859375,
    "namealmac": 477.622009277344,
    "namoelev": 1239.30004882812,
    "namoalmac": 355.286010742188,
    "alturacortina": "57",
    "elevacionactual": 1228.9,
    "almacenaactual": 95.836,
    "llenano": 0.26974324094495
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900090,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LLNCH",
    "nombreoficial": "El Granero, Chih.",
    "nombrecomun": "Ing. Luis L. Le\u00f3n, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Aldama",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.984444,
    "longitud": -105.28,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Conchos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1053",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1050.5,
    "namealmac": 832.409,
    "namoelev": 1034.8,
    "namoalmac": 292.47,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 1027.35,
    "almacenaactual": 149.658,
    "llenano": 0.511703764488665
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899913,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "DBOMC",
    "nombreoficial": "El Bosque, Mich.",
    "nombrecomun": "El Bosque, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Zit\u00e1cuaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.387778,
    "longitud": -100.421111,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1745",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1743.0,
    "namealmac": 220.1,
    "namoelev": 1741.4,
    "namoalmac": 202.4,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 1736.85,
    "almacenaactual": 156.05,
    "llenano": 0.770998023715415
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899914,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VBRMX",
    "nombreoficial": "Valle de Bravo, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Valle de Bravo, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Valle de Bravo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.2075,
    "longitud": -100.18,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Valle de Bravo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1947",
    "elevcorona": "1835.37",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1833.0,
    "namealmac": 449.42,
    "namoelev": 1830.0,
    "namoalmac": 394.39,
    "alturacortina": "56",
    "elevacionactual": 1824.19,
    "almacenaactual": 290.761,
    "llenano": 0.737242323588326
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899972,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VNTQT",
    "nombreoficial": "La Venta, Qro.",
    "nombrecomun": "La Venta, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Pedro Escobedo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.498611,
    "longitud": -100.190556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Culebra",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1907",
    "elevcorona": "1896",
    "bordolibre": 0.619946,
    "nameelev": 1907.68005371094,
    "namealmac": 3.77699995040894,
    "namoelev": 1906.68005371094,
    "namoalmac": 2.47900009155273,
    "alturacortina": "4.3",
    "elevacionactual": 1904.0,
    "almacenaactual": 0.0,
    "llenano": 0.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899973,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LLAQT",
    "nombreoficial": "La Llave, Qro.",
    "nombrecomun": "Divino Redentor, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.461944,
    "longitud": -99.994722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Culebra",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1885",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0500244,
    "nameelev": 1891.09997558594,
    "namealmac": 14.4139995574951,
    "namoelev": 1890.0,
    "namoalmac": 9.3120002746582,
    "alturacortina": "5",
    "elevacionactual": 1887.5,
    "almacenaactual": 0.0,
    "llenano": 0.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899974,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CNTQT",
    "nombreoficial": "El Centenario, Qro.",
    "nombrecomun": "El Centenario, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Tequisquiapan",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.513333,
    "longitud": -99.897778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1910",
    "elevcorona": "1898",
    "bordolibre": 0.51001,
    "nameelev": 1882.5,
    "namealmac": 14.178,
    "namoelev": 1881.55,
    "namoalmac": 9.781,
    "alturacortina": "13",
    "elevacionactual": 1880.23,
    "almacenaactual": 5.519,
    "llenano": 0.564257233411717
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899975,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PNDMX",
    "nombreoficial": "\u00d1ad\u00f3, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "\u00d1ad\u00f3, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.038611,
    "longitud": -99.864444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. \u00d1ad\u00f3",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2477.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2475.5,
    "namealmac": 18.5,
    "namoelev": 2474.0,
    "namoalmac": 16.7999992370605,
    "alturacortina": "52.5",
    "elevacionactual": 2466.69,
    "almacenaactual": 8.97,
    "llenano": 0.533928595675904
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899976,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "HPNMX",
    "nombreoficial": "Huapango, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Huapango, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Timilpan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.046389,
    "longitud": -99.696944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huapango",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1765",
    "elevcorona": "2513",
    "bordolibre": 0.199951,
    "nameelev": 2512.8,
    "namealmac": 126.5,
    "namoelev": 2512.65,
    "namoalmac": 121.3,
    "alturacortina": "14",
    "elevacionactual": 2509.31,
    "almacenaactual": 18.52,
    "llenano": 0.152679307502061
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899977,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PMNMX",
    "nombreoficial": "El Molino, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "El Molino, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.124167,
    "longitud": -99.739722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Zarco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2491",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2385.09,
    "namealmac": 8.7,
    "namoelev": 2384.39,
    "namoalmac": 7.686,
    "alturacortina": "12",
    "elevacionactual": 2379.73,
    "almacenaactual": 1.557,
    "llenano": 0.202576112412178
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899978,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PERHD",
    "nombreoficial": "La Esperanza, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Esperanza, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Cuautepec de Hinojosa",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.0575,
    "longitud": -98.334722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1943",
    "elevcorona": "2210.6",
    "bordolibre": 0.999902,
    "nameelev": 2209.60009765625,
    "namealmac": 4.19999980926514,
    "namoelev": 2207.69995117188,
    "namoalmac": 3.92000007629395,
    "alturacortina": "28.7",
    "elevacionactual": 2207.71,
    "almacenaactual": 3.93,
    "llenano": 1.00255100089577
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899979,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "DNXMX",
    "nombreoficial": "Danxh\u00f3, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Danxh\u00f3, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Jilotepec",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.884722,
    "longitud": -99.559722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Coscomate",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2455.6",
    "bordolibre": 0.470117,
    "nameelev": 2455.13,
    "namealmac": 32.67,
    "namoelev": 2454.0,
    "namoalmac": 31.046,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 2449.17,
    "almacenaactual": 13.691,
    "llenano": 0.440990787863171
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899980,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SBBMX",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Antonio Alzate, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "San Bernab\u00e9, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Temoaya",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.465833,
    "longitud": -99.704722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "2567",
    "bordolibre": 1.58008,
    "nameelev": 2566.919921875,
    "namealmac": 52.5089988708496,
    "namoelev": 2565.5,
    "namoalmac": 35.3120002746582,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 2565.6,
    "almacenaactual": 36.36,
    "llenano": 1.02967828832098
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899981,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PIRMX",
    "nombreoficial": "Ignacio Ram\u00edrez, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Gavia, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Almoloya de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -99.775,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Gavia",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1965",
    "elevcorona": "2553.76",
    "bordolibre": 3.28002,
    "nameelev": 2550.47998046875,
    "namealmac": 36.2999992370605,
    "namoelev": 2548.44,
    "namoalmac": 20.227,
    "alturacortina": "23.5",
    "elevacionactual": 2548.99,
    "almacenaactual": 23.967,
    "llenano": 1.18490136945667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899982,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TPTMX",
    "nombreoficial": "San Andr\u00e9s Tepetitl\u00e1n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Tepetitl\u00e1n,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "San Felipe del Progreso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.660833,
    "longitud": -99.961389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Jos\u00e9",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "2597.38",
    "bordolibre": 2.92004,
    "nameelev": 2594.4599609375,
    "namealmac": 81.0289993286133,
    "namoelev": 2592.02001953125,
    "namoalmac": 59.9659996032715,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2591.24,
    "almacenaactual": 53.904,
    "llenano": 0.89890938793021
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899983,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TEPMC",
    "nombreoficial": "Tepuxtepec, Mich.",
    "nombrecomun": "Tepuxtepec, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Contepec",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.000278,
    "longitud": -100.229167,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "2352",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2350.0,
    "namealmac": 537.527,
    "namoelev": 2347.41,
    "namoalmac": 418.83,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 2347.0,
    "almacenaactual": 402.132,
    "llenano": 0.960131795716639
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899984,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SLSGJ",
    "nombreoficial": "Sol\u00eds, Gto.",
    "nombrecomun": "Solis, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Ac\u00e1mbaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.055278,
    "longitud": -100.669722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1901.7",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1898.7,
    "namealmac": 1214.14,
    "namoelev": 1892.54,
    "namoalmac": 800.0,
    "alturacortina": "56.7",
    "elevacionactual": 1887.78,
    "almacenaactual": 537.174,
    "llenano": 0.6714675
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899985,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PFBMX",
    "nombreoficial": "Francisco Jos\u00e9 Trinidad Fabela, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Islas de las Aves o El Salto, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Atlacomulco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -99.790278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Del Salto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "2697.5",
    "bordolibre": 1.69995,
    "nameelev": 2697.800049,
    "namealmac": 12.32,
    "namoelev": 2696.699951,
    "namoalmac": 9.93,
    "alturacortina": "19.15",
    "elevacionactual": 2693.8,
    "almacenaactual": 4.97,
    "llenano": 0.500503524672709
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899986,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDYGJ",
    "nombreoficial": "Laguna de Yuriria, Gto.",
    "nombrecomun": "Bordo de Tavamatacheo, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Yuriria",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.286944,
    "longitud": -101.073056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1550",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1731.40002441406,
    "namealmac": 325.195007324219,
    "namoelev": 1730.92,
    "namoalmac": 278.79,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1728.73,
    "almacenaactual": 95.846,
    "llenano": 0.343792818967682
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899987,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TMUMC",
    "nombreoficial": "Tercer Mundo, Mich.",
    "nombrecomun": "Chincua, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Senguio",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.766389,
    "longitud": -100.299167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chincua",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "2431.2",
    "bordolibre": 2.41992,
    "nameelev": 2428.580078125,
    "namealmac": 17.3320007324219,
    "namoelev": 2427.580078125,
    "namoalmac": 14.9720001220703,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 2425.44,
    "almacenaactual": 10.453,
    "llenano": 0.698169911486387
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899988,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "COIMC",
    "nombreoficial": "Cointzio, Mich.",
    "nombrecomun": "Cointzio, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Morelia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.629722,
    "longitud": -101.259167,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Grande de Morelia",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1939",
    "elevcorona": "1997",
    "bordolibre": 1.50005,
    "nameelev": 2001.31994628906,
    "namealmac": 79.2330017089844,
    "namoelev": 1998.99,
    "namoalmac": 65.91,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 1994.58,
    "almacenaactual": 44.63,
    "llenano": 0.677135487786375
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899989,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MLPMC",
    "nombreoficial": "Malpa\u00eds, Mich.",
    "nombrecomun": "La Ci\u00e9nega, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Quer\u00e9ndaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -100.873611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Qu\u00e9rendaro",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1938",
    "elevcorona": "1830.96",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1843.56,
    "namealmac": 27.249,
    "namoelev": 1842.530029,
    "namoalmac": 18.512,
    "alturacortina": "7",
    "elevacionactual": 1842.24,
    "almacenaactual": 16.392,
    "llenano": 0.885479688850475
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899990,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PRSGJ",
    "nombreoficial": "La Pur\u00edsima, Gto.",
    "nombrecomun": "La Pur\u00edsima, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Guanajuato",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.867222,
    "longitud": -101.287778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Guanajuato",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1863",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1860.7,
    "namealmac": 181.926,
    "namoelev": 1853.47,
    "namoalmac": 110.0,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1847.05,
    "almacenaactual": 61.614,
    "llenano": 0.560127272727273
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899991,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SLDGJ",
    "nombreoficial": "La Soledad, Gto.",
    "nombrecomun": "La Soledad, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Guanajuato",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.04,
    "longitud": -101.279722,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Santa Ana",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "2211.4",
    "bordolibre": 2.2501,
    "nameelev": 2209.14990234375,
    "namealmac": 2.37100005149841,
    "namoelev": 2207.75,
    "namoalmac": 1.857,
    "alturacortina": "51",
    "elevacionactual": 2206.77,
    "almacenaactual": 1.524,
    "llenano": 0.820678513731826
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899992,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EPLGJ",
    "nombreoficial": "El Palote, Gto.",
    "nombrecomun": "El Palote, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Le\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.173611,
    "longitud": -101.678889,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. De Los G\u00f3mez",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1839.5",
    "bordolibre": 0.9,
    "nameelev": 1838.6,
    "namealmac": 17.161,
    "namoelev": 1836.15,
    "namoalmac": 9.643,
    "alturacortina": "20.5",
    "elevacionactual": 1835.73,
    "almacenaactual": 8.507,
    "llenano": 0.882194337861661
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899993,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "GLNGJ",
    "nombreoficial": "La Golondrina, Gto.",
    "nombrecomun": "La Golondrina,Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.439167,
    "longitud": -101.7425,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Penjamo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1838.7",
    "bordolibre": 1.58,
    "nameelev": 1837.11999511719,
    "namealmac": 5.96999979019165,
    "namoelev": 1835.19995117188,
    "namoalmac": 4.67000007629395,
    "alturacortina": "45.7",
    "elevacionactual": 1831.5,
    "almacenaactual": 2.69,
    "llenano": 0.576017121210574
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899994,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MOCMC",
    "nombreoficial": "Melchor Ocampo, Mich.",
    "nombrecomun": "El Rosario, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Angamacutiro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.127222,
    "longitud": -101.724444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ang\u00falo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "1716.5",
    "bordolibre": 2.08997,
    "nameelev": 1714.41003417969,
    "namealmac": 249.843002319336,
    "namoelev": 1711.90002441406,
    "namoalmac": 194.453994750977,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 1709.08,
    "almacenaactual": 138.61,
    "llenano": 0.712816417978494
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899995,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AMEMC",
    "nombreoficial": "Aristeo Mercado, Mich.",
    "nombrecomun": "Wilson ,Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.926111,
    "longitud": -101.661111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1926",
    "elevcorona": "1999.83",
    "bordolibre": 6.03,
    "nameelev": 1993.8,
    "namealmac": 28.305,
    "namoelev": 1993.5,
    "namoalmac": 25.344,
    "alturacortina": "9.2",
    "elevacionactual": 1991.3,
    "almacenaactual": 7.979,
    "llenano": 0.314827967171717
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899996,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PTZMC",
    "nombreoficial": "P\u00e1tzcuaro, Mich.",
    "nombrecomun": "P\u00e1tzcuaro, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "P\u00e1tzcuaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.542778,
    "longitud": -101.616944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Jaripo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2042.35,
    "namealmac": 1135.573,
    "namoelev": 2038.57,
    "namoalmac": 646.582,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 2035.71,
    "almacenaactual": 357.806,
    "llenano": 0.553380700359738
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899997,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LANMC",
    "nombreoficial": "Los \u00c1ngeles, Mich.",
    "nombrecomun": "Tres Mezquites",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jos\u00e9 Sixto Verduzco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.248889,
    "longitud": -101.626667,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "C. El Alto Las Ca\u00f1as",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1689.95",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1688.45,
    "namealmac": 17.096,
    "namoelev": 1687.95,
    "namoalmac": 14.59,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1684.94,
    "almacenaactual": 2.231,
    "llenano": 0.152912954078136
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899998,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDFMC",
    "nombreoficial": "Laguna del Fresno, Mich.",
    "nombrecomun": "Laguna del Fresno, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Maravat\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.838056,
    "longitud": -100.406389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cachiv\u00ed",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2059",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2057.0,
    "namealmac": 13.132,
    "namoelev": 2055.98,
    "namoalmac": 10.299,
    "alturacortina": "8.8",
    "elevacionactual": 2053.38,
    "almacenaactual": 4.0,
    "llenano": 0.388387222060394
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899999,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MABGJ",
    "nombreoficial": "Mariano Abasolo, Gto.",
    "nombrecomun": "San Antonio de Aceves, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.507222,
    "longitud": -101.931111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. los Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1971",
    "elevcorona": "1755",
    "bordolibre": 1.92,
    "nameelev": 1753.08,
    "namealmac": 23.946,
    "namoelev": 1751.3,
    "namoalmac": 20.079,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1746.28,
    "almacenaactual": 11.07,
    "llenano": 0.551322277005827
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900000,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CPAMC",
    "nombreoficial": "Cop\u00e1ndaro, Mich.",
    "nombrecomun": "Cop\u00e1ndaro de Dolores, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jiquilpan",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.001667,
    "longitud": -102.861389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Patera",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "1999",
    "bordolibre": 9.79,
    "nameelev": 1989.209,
    "namealmac": 9.717,
    "namoelev": 1987.659,
    "namoalmac": 2.752,
    "alturacortina": "5.7",
    "elevacionactual": 1985.35,
    "almacenaactual": 0.079,
    "llenano": 0.0287063953488372
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900030,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CUQJL",
    "nombreoficial": "Cuqu\u00edo, Jal.",
    "nombrecomun": "Los Gigantes, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Cuqu\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.948056,
    "longitud": -103.039444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Achichilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "1808.5",
    "bordolibre": 1.92004,
    "nameelev": 1806.57995605469,
    "namealmac": 8.85000038146973,
    "namoelev": 1805.5,
    "namoalmac": 7.5,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1802.7,
    "almacenaactual": 4.325,
    "llenano": 0.576666666666667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900031,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "REDJL",
    "nombreoficial": "La Red, Jal.",
    "nombrecomun": "La Red, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Acatic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.718889,
    "longitud": -102.815278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1796.5",
    "bordolibre": 1.80005,
    "nameelev": 1794.69995117188,
    "namealmac": 18.2999992370605,
    "namoelev": 1792.5,
    "namoalmac": 14.25,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1790.66,
    "almacenaactual": 10.877,
    "llenano": 0.763298245614035
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900032,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EGCJL",
    "nombreoficial": "Ing. El\u00edas Gonz\u00e1lez Ch\u00e1vez, Jal.",
    "nombrecomun": "Puente Calder\u00f3n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotlanejo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.681389,
    "longitud": -102.976111,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1622",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1620.0,
    "namealmac": 100.0,
    "namoelev": 1618.0,
    "namoalmac": 80.0,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1610.9,
    "almacenaactual": 28.955,
    "llenano": 0.3619375
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900033,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AGMNR",
    "nombreoficial": "Aguamilpa Solidaridad, Nay.",
    "nombrecomun": "Aguamilpa, Nay.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Tepic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.839167,
    "longitud": -104.802222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "235",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 4047.31,
    "namoelev": 222.0,
    "namoalmac": 2850.71,
    "alturacortina": "187",
    "elevacionactual": 213.46,
    "almacenaactual": 1950.687,
    "llenano": 0.684281108916726
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900034,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CJNNR",
    "nombreoficial": "Leonardo Rodr\u00edguez Alcaine, Nay.",
    "nombrecomun": "Leonardo Rodr\u00edguez Alc\u00e1ine, Nay.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda del Oro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.428333,
    "longitud": -104.450833,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2006",
    "elevcorona": "394.5",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 394.0,
    "namealmac": 1446.1,
    "namoelev": 391.0,
    "namoalmac": 1335.13,
    "alturacortina": "186",
    "elevacionactual": 374.81,
    "almacenaactual": 738.172,
    "llenano": 0.552883988825058
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900035,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "RSRNR",
    "nombreoficial": "San Rafael, Nay.",
    "nombrecomun": "San Rafael",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Tepic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.780833,
    "longitud": -104.8875,
    "uso": "Riego y Gener.",
    "corriente": "R\u00edo Grande de Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "67.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 66.1,
    "namealmac": 35.591,
    "namoelev": 63.41,
    "namoalmac": 26.179,
    "alturacortina": "51.85",
    "elevacionactual": 62.32,
    "almacenaactual": 22.837,
    "llenano": 0.872340425531915
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900036,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PLYJL",
    "nombreoficial": "Ing. Alfredo El\u00edas Ayub, Jal.",
    "nombrecomun": "La Yesca, Jal.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Hostotipaquillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.196944,
    "longitud": -104.105833,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2012",
    "elevcorona": "579",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 578.0,
    "namealmac": 1491.99,
    "namoelev": 575.0,
    "namoalmac": 1392.02,
    "alturacortina": "207",
    "elevacionactual": 556.04,
    "almacenaactual": 833.35,
    "llenano": 0.598662375540581
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900037,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "STEZC",
    "nombreoficial": "Independencia Nacional, Zac.",
    "nombrecomun": "Santa Teresa",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Monte Escobedo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.326667,
    "longitud": -103.495833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo Santa Teresa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1951.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1949.33,
    "namealmac": 13.944,
    "namoelev": 1946.0,
    "namoalmac": 9.172,
    "alturacortina": "31.6",
    "elevacionactual": 1946.02,
    "almacenaactual": 9.198,
    "llenano": 1.00283471434802
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900038,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LOBZC",
    "nombreoficial": "Manuel Felgueres, Zac.",
    "nombrecomun": "Lobatos, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Valpara\u00edso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.845278,
    "longitud": -103.382778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuevecillas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2082.3",
    "bordolibre": 2.12007,
    "nameelev": 2080.17993164062,
    "namealmac": 9.4350004196167,
    "namoelev": 2077.05004882812,
    "namoalmac": 6.90500020980835,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2077.08,
    "almacenaactual": 6.929,
    "llenano": 1.00347571172519
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900039,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "BTEZC",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, Zac.",
    "nombrecomun": "Boca del Tesorero, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Jerez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.824167,
    "longitud": -102.953333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Jer\u00e9z",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "2100.5",
    "bordolibre": 2.34009,
    "nameelev": 2098.15991210938,
    "namealmac": 36.7439994812012,
    "namoelev": 2096.0,
    "namoalmac": 26.2199993133545,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2094.67,
    "almacenaactual": 20.779,
    "llenano": 0.792486672164661
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900040,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ACHZC",
    "nombreoficial": "Achimec, Jal.",
    "nombrecomun": "Vaqueros, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Huej\u00facar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.327222,
    "longitud": -103.225278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huej\u00facar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1846.3",
    "bordolibre": 2.02998,
    "nameelev": 1844.27001953125,
    "namealmac": 12.2119998931885,
    "namoelev": 1841.5,
    "namoalmac": 7.36399984359741,
    "alturacortina": "28.5",
    "elevacionactual": 1838.47,
    "almacenaactual": 3.753,
    "llenano": 0.509641510009404
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900041,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TENJL",
    "nombreoficial": "Tenasco, Jal.",
    "nombrecomun": "Boquilla de Zaragoza, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda de los \u00c1ngeles",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.171944,
    "longitud": -103.198611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Tenasco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1777",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1724.83996582031,
    "namealmac": 13.8500003814697,
    "namoelev": 1722.84997558594,
    "namoalmac": 10.49,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 1716.29,
    "almacenaactual": 3.602,
    "llenano": 0.343374642516683
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900042,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EXCZC",
    "nombreoficial": "Miguel Alem\u00e1n, Zac.",
    "nombrecomun": "Excam\u00e9, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.645833,
    "longitud": -103.35,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tlaltenango",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1707",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1704.5,
    "namealmac": 70.9199981689453,
    "namoelev": 1702.2,
    "namoalmac": 57.95,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1701.86,
    "almacenaactual": 56.148,
    "llenano": 0.968904227782571
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900043,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VILZC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Zac.",
    "nombrecomun": "La Villita, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.588889,
    "longitud": -103.3375,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "1833.2",
    "bordolibre": 2.01006,
    "nameelev": 1831.18994140625,
    "namealmac": 11.164999961853,
    "namoelev": 1829.0,
    "namoalmac": 9.01799964904785,
    "alturacortina": "39.2",
    "elevacionactual": 1829.0,
    "almacenaactual": 9.018,
    "llenano": 1.00000003891685
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900045,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "BBAJL",
    "nombreoficial": "Basilio Vadillo, Jal.",
    "nombrecomun": "Las Piedras, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "El Lim\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.913611,
    "longitud": -104.061111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tuxcacuesco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "982.8",
    "bordolibre": 2.7,
    "nameelev": 978.97,
    "namealmac": 146.888,
    "namoelev": 974.35,
    "namoalmac": 124.75,
    "alturacortina": "96",
    "elevacionactual": 974.56,
    "almacenaactual": 126.02,
    "llenano": 1.01018036072144
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900046,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TMLJL",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n Corona Madrigal General, Jal.",
    "nombrecomun": "Trigomil, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Ayutla",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.976111,
    "longitud": -104.370278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ayuquila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1209.34",
    "bordolibre": 2.94001,
    "nameelev": 1209.35998535156,
    "namealmac": 324.0,
    "namoelev": 1201.40002441406,
    "namoalmac": 250.0,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 1201.89,
    "almacenaactual": 254.4,
    "llenano": 1.0176
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900047,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CRNJL",
    "nombreoficial": "Corrinchis, Jal.",
    "nombrecomun": "Corrinchis",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Mascota",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.479722,
    "longitud": -104.780833,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Mascota",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1337",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1336.1,
    "namealmac": 29.0,
    "namoelev": 1332.6,
    "namoalmac": 20.0,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 1332.94,
    "almacenaactual": 20.631,
    "llenano": 1.03155
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900048,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VEGJL",
    "nombreoficial": "Ing. Santiago Camarena, Jal.",
    "nombrecomun": "La Vega, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Teuchitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.596389,
    "longitud": -103.845833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ameca",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1261",
    "bordolibre": 2.14001,
    "nameelev": 1258.85998535156,
    "namealmac": 80.0,
    "namoelev": 1257.0,
    "namoalmac": 44.0349998474121,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1257.1,
    "almacenaactual": 46.131,
    "llenano": 1.04759850482232
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900049,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LDACM",
    "nombreoficial": "Laguna de Amela, Col.",
    "nombrecomun": "Tecom\u00e1n, Col.",
    "estado": "Colima",
    "nommunicipio": "Tecom\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.809167,
    "longitud": -103.774167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Canal Bajo Amela y Dren Zanja",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "10.89",
    "bordolibre": 3.25,
    "nameelev": 7.64,
    "namealmac": 41.3,
    "namoelev": 7.39,
    "namoalmac": 38.343,
    "alturacortina": "6.35",
    "elevacionactual": 7.11,
    "almacenaactual": 35.076,
    "llenano": 0.914795399421016
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900050,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TRJCM",
    "nombreoficial": "Solidaridad, Jal.",
    "nombrecomun": "Trojes, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Pihuamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.967222,
    "longitud": -103.396667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. El Caj\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "303.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 301.11,
    "namealmac": 285.742,
    "namoelev": 292.37,
    "namoalmac": 203.388,
    "alturacortina": "87",
    "elevacionactual": 292.72,
    "almacenaactual": 206.283,
    "llenano": 1.0142338781049
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900051,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CPEJL",
    "nombreoficial": "Caj\u00f3n de Pe\u00f1a, Jal.",
    "nombrecomun": "Tomatl\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Tomatl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.9975,
    "longitud": -105.129722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tomatl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "142",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 139.2,
    "namealmac": 707.62,
    "namoelev": 129.37,
    "namoalmac": 442.75763,
    "alturacortina": "68",
    "elevacionactual": 129.95,
    "almacenaactual": 456.017,
    "llenano": 1.02994724224177
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900052,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VCVJL",
    "nombreoficial": "Vicente C. Villase\u00f1or, Jal.",
    "nombrecomun": "Valle de Ju\u00e1rez, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.939722,
    "longitud": -102.941667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Quitupan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1880",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1878.0,
    "namealmac": 18.1200008392334,
    "namoelev": 1877.0,
    "namoalmac": 14.4399995803833,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1875.84,
    "almacenaactual": 10.316,
    "llenano": 0.714404452893078
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900053,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LCDSO",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Son.",
    "nombrecomun": "La Angostura, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Nacozari de Garc\u00eda",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.437778,
    "longitud": -109.378889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Bavispe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "843.75",
    "bordolibre": 3.59998,
    "nameelev": 840.150024414062,
    "namealmac": 1116.4599609375,
    "namoelev": 830.700012207031,
    "namoalmac": 703.380004882812,
    "alturacortina": "91.75",
    "elevacionactual": 826.54,
    "almacenaactual": 555.418,
    "llenano": 0.789641440109655
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900054,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PECSO",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Son.",
    "nombrecomun": "El Novillo, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Soyopa",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.976667,
    "longitud": -109.642222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Yaqui",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "297.8",
    "bordolibre": 1.00001,
    "nameelev": 296.799987792969,
    "namealmac": 3312.48,
    "namoelev": 290.5,
    "namoalmac": 2633.58,
    "alturacortina": "133.8",
    "elevacionactual": 278.13,
    "almacenaactual": 1510.18,
    "llenano": 0.573432362031911
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900055,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AOBSO",
    "nombreoficial": "\u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Son.",
    "nombrecomun": "Oviachic, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Cajeme",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.8225,
    "longitud": -109.8925,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Yaqui",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1952",
    "elevcorona": "115.1",
    "bordolibre": 2.9,
    "nameelev": 112.1999969,
    "namealmac": 4478.215,
    "namoelev": 105.5,
    "namoalmac": 3023.14,
    "alturacortina": "90",
    "elevacionactual": 101.46,
    "almacenaactual": 2328.29,
    "llenano": 0.770156195214247
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900056,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AGZCH",
    "nombreoficial": "Abraham Gonz\u00e1lez, Chih.",
    "nombrecomun": "Guadalupe, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.481667,
    "longitud": -107.482778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Papigochi",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "2052.9",
    "bordolibre": 1.59995,
    "nameelev": 2051.30004882812,
    "namealmac": 102.891,
    "namoelev": 2047.80004882812,
    "namoalmac": 79.354,
    "alturacortina": "41.9",
    "elevacionactual": 2039.79,
    "almacenaactual": 36.61,
    "llenano": 0.46135040451647
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900057,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "IRASO",
    "nombreoficial": "Ignacio R. Alatorre, Son.",
    "nombrecomun": "Punta de Agua, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Guaymas",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.426389,
    "longitud": -110.396944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Marcial o M\u00e1tape",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "105",
    "bordolibre": 2.29,
    "nameelev": 102.709999084473,
    "namealmac": 29.6900005340576,
    "namoelev": 100.0,
    "namoalmac": 16.1599998474121,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 95.02,
    "almacenaactual": 2.727,
    "llenano": 0.168750001593392
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900058,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ARCSO",
    "nombreoficial": "Adolfo Ru\u00edz Cort\u00ednes, Son.",
    "nombrecomun": "Moc\u00fazari, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Alamos",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.226111,
    "longitud": -109.106667,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Mayo",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 2.53,
    "nameelev": 145.4700012,
    "namealmac": 1822.141,
    "namoelev": 136.12,
    "namoalmac": 1027.01,
    "alturacortina": "88.5",
    "elevacionactual": 127.18,
    "almacenaactual": 518.119,
    "llenano": 0.504492653430833
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900059,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHTSO",
    "nombreoficial": "Cuauht\u00e9moc, Son.",
    "nombrecomun": "Santa Teresa, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Tubutama",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.873333,
    "longitud": -111.516389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Altar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "603",
    "bordolibre": 2.75,
    "nameelev": 600.25,
    "namealmac": 66.3300018310547,
    "namoelev": 597.0,
    "namoalmac": 41.4700012207031,
    "alturacortina": "57.2",
    "elevacionactual": 587.78,
    "almacenaactual": 4.688,
    "llenano": 0.113045571786952
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900060,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "AGCSO",
    "nombreoficial": "Agua Caliente, Son.",
    "nombrecomun": "Dique 10",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Cajeme",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.75,
    "longitud": -109.887778,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Canal Alto Oviachic",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "100.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 79.6,
    "namealmac": 41.16,
    "namoelev": 79.1,
    "namoalmac": 37.58,
    "alturacortina": "8.35",
    "elevacionactual": 77.3,
    "almacenaactual": 25.437,
    "llenano": 0.676875997871208
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900091,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHUCH",
    "nombreoficial": "Chihuahua, Chih.",
    "nombrecomun": "Chihuahua, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.570556,
    "longitud": -106.167778,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R.\u00a0Chuviscar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1546",
    "bordolibre": 1.71997,
    "nameelev": 1544.28002929688,
    "namealmac": 35.6310005187988,
    "namoelev": 1540.81994628906,
    "namoalmac": 23.382999420166,
    "alturacortina": "58",
    "elevacionactual": 1536.59,
    "almacenaactual": 12.818,
    "llenano": 0.548176038910794
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900092,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ERECH",
    "nombreoficial": "El Rej\u00f3n, Chih.",
    "nombrecomun": "El Rej\u00f3n, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.614722,
    "longitud": -106.119444,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. El Rej\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1479.8",
    "bordolibre": 1.48005,
    "nameelev": 1478.31994628906,
    "namealmac": 7.75500011444092,
    "namoelev": 1477.0,
    "namoalmac": 6.528,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 1473.09,
    "almacenaactual": 3.646,
    "llenano": 0.558517156862745
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900093,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PAZCH",
    "nombreoficial": "Piedras Azules, Chih.",
    "nombrecomun": "",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Allende",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.249167,
    "longitud": -105.211111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Parral",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2000",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1998.42,
    "namealmac": 13.194,
    "namoelev": 1996.5,
    "namoalmac": 8.712,
    "alturacortina": "22",
    "elevacionactual": 1994.28,
    "almacenaactual": 4.801,
    "llenano": 0.551078971533517
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900094,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CILAAMSMX",
    "nombreoficial": "Internacional La Amistad, Coah.",
    "nombrecomun": "La Amistad, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Acu\u00f1a",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.446944,
    "longitud": -101.057222,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "351.22",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 349.03,
    "namealmac": 2707.437,
    "namoelev": 340.46,
    "namoalmac": 1769.66,
    "alturacortina": "87.57",
    "elevacionactual": 285.815,
    "almacenaactual": 79.912,
    "llenano": 0.0451566967666105
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900095,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CNTCL",
    "nombreoficial": "El Centenario, Coah.",
    "nombrecomun": "El Centenario, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.213611,
    "longitud": -100.95,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "338",
    "bordolibre": 1.62,
    "nameelev": 336.380004882812,
    "namealmac": 25.711,
    "namoelev": 336.149993896484,
    "namoalmac": 24.5890007019043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 332.85,
    "almacenaactual": 11.976,
    "llenano": 0.487047039657554
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900096,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SMGCL",
    "nombreoficial": "San Miguel, Coah.",
    "nombrecomun": "San Miguel, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.034167,
    "longitud": -100.953889,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "343.5",
    "bordolibre": 1.54001,
    "nameelev": 341.959991455078,
    "namealmac": 22.193000793457,
    "namoelev": 341.739990234375,
    "namoalmac": 21.1679992675781,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 339.06,
    "almacenaactual": 11.351,
    "llenano": 0.536233956573577
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900097,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LFGCL",
    "nombreoficial": "La Fragua, Coah.",
    "nombrecomun": "La Fragua, Coah",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.82,
    "longitud": -100.832222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Rodrigo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "306.68",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 303.96,
    "namealmac": 85.379997253418,
    "namoelev": 300.299987792969,
    "namoalmac": 47.2949981689453,
    "alturacortina": "24.7",
    "elevacionactual": 294.47,
    "almacenaactual": 13.784,
    "llenano": 0.291447310152362
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900098,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CILAFLCMX",
    "nombreoficial": "Internacional Falc\u00f3n, Tamps.",
    "nombrecomun": "Falc\u00f3n, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.560278,
    "longitud": -99.170556,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "98.45",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 93.482,
    "namealmac": 1607.962,
    "namoelev": 91.81,
    "namoalmac": 1351.63,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 80.36,
    "almacenaactual": 146.527,
    "llenano": 0.108407626347447
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900099,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "PSANL",
    "nombreoficial": "Salinillas, N.L.",
    "nombrecomun": "Salinillas, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "An\u00e1huac",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.429167,
    "longitud": -100.372222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Salado",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 19.0109996795654,
    "namoelev": 232.0,
    "namoalmac": 19.0109996795654,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 230.76,
    "almacenaactual": 13.353,
    "llenano": 0.7023828428314
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900100,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VCRCL",
    "nombreoficial": "Venustiano Carranza, Coah.",
    "nombrecomun": "Don Mart\u00edn, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.515,
    "longitud": -100.616111,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Sabinas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1932",
    "elevcorona": "265.8",
    "bordolibre": 4.00001,
    "nameelev": 261.799987792969,
    "namealmac": 1322.372,
    "namoelev": 257.38,
    "namoalmac": 613.7,
    "alturacortina": "38.86",
    "elevacionactual": 253.08,
    "almacenaactual": 218.702,
    "llenano": 0.356366302753788
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900101,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LBCNL",
    "nombreoficial": "Rodrigo G\u00f3mez, N.L.",
    "nombrecomun": "La Boca, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Santiago",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.428056,
    "longitud": -100.128056,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. La Chueca - San Juan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "450.04",
    "bordolibre": 0.839988,
    "nameelev": 449.2000122,
    "namealmac": 42.657,
    "namoelev": 447.55,
    "namoalmac": 35.0,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 447.1,
    "almacenaactual": 33.006,
    "llenano": 0.943028571428571
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900102,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CCHNL",
    "nombreoficial": "Cuchillo Solidaridad, N.L.",
    "nombrecomun": "El Cuchillo, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "China",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.711667,
    "longitud": -99.276944,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "169.2",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 166.660003662109,
    "namealmac": 1784.292,
    "namoelev": 162.35,
    "namoalmac": 1123.143,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 162.31,
    "almacenaactual": 1117.75,
    "llenano": 0.995198296209833
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900103,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "MRGTP",
    "nombreoficial": "Marte Rodolfo G\u00f3mez, Tamps.",
    "nombrecomun": "El Az\u00facar, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Camargo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.204722,
    "longitud": -98.925556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "86",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 83.0,
    "namealmac": 2208.663,
    "namoelev": 76.3,
    "namoalmac": 781.7,
    "alturacortina": "49",
    "elevacionactual": 76.99,
    "almacenaactual": 885.344,
    "llenano": 1.13258794934118
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900104,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LBLTP",
    "nombreoficial": "Derivadora Las Blancas, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las Blancas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Mier",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.408889,
    "longitud": -99.233611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Sombreretillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "2000",
    "elevcorona": "93.3",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 91.80000305,
    "namealmac": 133.43206,
    "namoelev": 89.91999817,
    "namoalmac": 83.784,
    "alturacortina": "32.38",
    "elevacionactual": 84.38,
    "almacenaactual": 21.342,
    "llenano": 0.25472643941564
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900105,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TNTCH",
    "nombreoficial": "El Tintero, Chih.",
    "nombrecomun": "El Tintero, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Buenaventura",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.5625,
    "longitud": -107.384167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1712",
    "bordolibre": 2.96997,
    "nameelev": 1709.03002929688,
    "namealmac": 216.703002929688,
    "namoelev": 1703.0,
    "namoalmac": 125.074996948242,
    "alturacortina": "56",
    "elevacionactual": 1689.71,
    "almacenaactual": 23.85,
    "llenano": 0.19068559329943
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900106,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LJSCH",
    "nombreoficial": "Las Lajas, Chih.",
    "nombrecomun": "Las Lajas, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Buenaventura",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.88,
    "longitud": -107.025833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. El Carmen o Santa Clara",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1563.8",
    "bordolibre": 2.18,
    "nameelev": 1561.61999511719,
    "namealmac": 106.546997070312,
    "namoelev": 1558.69995117188,
    "namoalmac": 83.265998840332,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 1545.72,
    "almacenaactual": 16.925,
    "llenano": 0.203264240334819
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900107,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CPRNL",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, N.L.",
    "nombrecomun": "Cerro Prieto, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Linares",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 24.9375,
    "longitud": -99.399722,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Pablillo - Hualauises",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "288",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 285.5,
    "namealmac": 393.0,
    "namoelev": 282.52,
    "namoalmac": 300.0,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 272.61,
    "almacenaactual": 98.0,
    "llenano": 0.326666666666667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1900108,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TMPTP",
    "nombreoficial": "Tampico, Tamps.",
    "nombrecomun": "Sistema lagunario Chairel",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Tampico",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.238333,
    "longitud": -97.876111,
    "uso": "",
    "corriente": "L. El Chairel",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1.4,
    "namealmac": 854.0,
    "namoelev": 1.0,
    "namoalmac": 676.0,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 1.01,
    "almacenaactual": 680.5,
    "llenano": 1.00665680473373
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899925,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SJUMC",
    "nombreoficial": "San Juanico, Mich.",
    "nombrecomun": "La Laguna, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Cotija",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.839444,
    "longitud": -102.651389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cotija",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1574.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1604.56,
    "namealmac": 71.69,
    "namoelev": 1603.86,
    "namoalmac": 60.545,
    "alturacortina": "5.7",
    "elevacionactual": 1602.23,
    "almacenaactual": 40.025,
    "llenano": 0.66107853662565
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899926,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "CHLMC",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n, Jal.",
    "nombrecomun": "Chilat\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Jilotl\u00e1n de los Dolores",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.287778,
    "longitud": -102.774167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Grande",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "440",
    "bordolibre": 2.32001,
    "nameelev": 437.679992675781,
    "namealmac": 807.150024414062,
    "namoelev": 429.450012207031,
    "namoalmac": 590.025024414062,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 429.49,
    "almacenaactual": 590.988,
    "llenano": 1.00163209278605
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899927,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ZICMC",
    "nombreoficial": "Zicuir\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "La Huacana",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.921111,
    "longitud": -101.931944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Zicuir\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1957",
    "elevcorona": "302.75",
    "bordolibre": 1.31,
    "nameelev": 301.440002441406,
    "namealmac": 47.4850006103516,
    "namoelev": 299.0,
    "namoalmac": 36.2939987182617,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 299.15,
    "almacenaactual": 36.939,
    "llenano": 1.01777156842775
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899928,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "INFMC",
    "nombreoficial": "Infiernillo, Mich.",
    "nombrecomun": "Infiernillo, Mich.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arteaga",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.266667,
    "longitud": -101.883333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "184",
    "bordolibre": 0.8,
    "nameelev": 183.2,
    "namealmac": 11880.78,
    "namoelev": 165.0,
    "namoalmac": 4843.75,
    "alturacortina": "151.5",
    "elevacionactual": 163.43,
    "almacenaactual": 4401.618,
    "llenano": 0.908721135483871
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899929,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VILMC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Villita, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.048333,
    "longitud": -102.180278,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "59.73",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 56.73,
    "namealmac": 362.31,
    "namoelev": 51.2,
    "namoalmac": 221.29,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 50.45,
    "almacenaactual": 197.518,
    "llenano": 0.892575353608387
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899930,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LCRDR",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Palmito, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ind\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.594167,
    "longitud": -105.015833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1635",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1632.0,
    "namealmac": 4278.541,
    "namoelev": 1621.45,
    "namoalmac": 2837.8,
    "alturacortina": "100",
    "elevacionactual": 1609.02,
    "almacenaactual": 1662.99,
    "llenano": 0.586013813517514
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899931,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "FZRDR",
    "nombreoficial": "Francisco Zarco, Dgo.",
    "nombrecomun": "Las T\u00f3rtolas, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Cuencam\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.270833,
    "longitud": -103.773611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1213",
    "bordolibre": 2.94995,
    "nameelev": 1210.05004882812,
    "namealmac": 383.160003662109,
    "namoelev": 1208.2,
    "namoalmac": 309.24,
    "alturacortina": "39.5",
    "elevacionactual": 1207.11,
    "almacenaactual": 270.664,
    "llenano": 0.875255465010995
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899932,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LNRDR",
    "nombreoficial": "Los Naranjos, Dgo.",
    "nombrecomun": "Los Naranjos, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "General Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.613056,
    "longitud": -103.306944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Clara",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "1663",
    "bordolibre": 1.91003,
    "nameelev": 1661.08996582031,
    "namealmac": 27.3899993896484,
    "namoelev": 1658.40002441406,
    "namoalmac": 20.928,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1658.37,
    "almacenaactual": 20.863,
    "llenano": 0.996894113149847
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899933,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "TGRDR",
    "nombreoficial": "El Tigre, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Tigre",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "San Juan de Guadalupe",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.563056,
    "longitud": -102.785,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "Arroyo El Tigre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1581.62",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1580.12,
    "namealmac": 18.56,
    "namoelev": 1576.92,
    "namoalmac": 14.0,
    "alturacortina": "34.5",
    "elevacionactual": 1572.44,
    "almacenaactual": 8.013,
    "llenano": 0.572357142857143
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899934,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SGOZC",
    "nombreoficial": "Santiago, Zac.",
    "nombrecomun": "Santiago",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Miguel Auza",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.288611,
    "longitud": -103.506111,
    "uso": "Riego",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2001.8",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2000.26,
    "namealmac": 11.421,
    "namoelev": 1997.26,
    "namoalmac": 6.2,
    "alturacortina": "25.6",
    "elevacionactual": 1997.21,
    "almacenaactual": 6.125,
    "llenano": 0.987903225806452
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899935,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ELCZC",
    "nombreoficial": "El Cazadero, Zac.",
    "nombrecomun": "El Cazadero, Zac",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "R\u00edo Grande",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.693333,
    "longitud": -103.098333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Aguanaval",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1920.12",
    "bordolibre": 1.50006,
    "nameelev": 1919.93994140625,
    "namealmac": 44.6800003051758,
    "namoelev": 1916.0,
    "namoalmac": 22.17799949646,
    "alturacortina": "27.12",
    "elevacionactual": 1916.0,
    "almacenaactual": 22.178,
    "llenano": 1.00000002270448
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899936,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "LREZC",
    "nombreoficial": "Gobernador Leobardo Reynoso, Zac.",
    "nombrecomun": "Trujillo, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.18,
    "longitud": -103.216944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Francisco o Los Lazos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2131.85",
    "bordolibre": 2.31997,
    "nameelev": 2129.53,
    "namealmac": 125.921,
    "namoelev": 2127.35,
    "namoalmac": 95.717,
    "alturacortina": "40.34",
    "elevacionactual": 2124.05,
    "almacenaactual": 60.486,
    "llenano": 0.631925363310593
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899937,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "STRZC",
    "nombreoficial": "Santa Rosa, Zac.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.923611,
    "longitud": -103.108889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Arenal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "2250.19",
    "bordolibre": 0.550107,
    "nameelev": 2249.63989257812,
    "namealmac": 14.0410003662109,
    "namoelev": 2248.63989257812,
    "namoalmac": 10.4759998321533,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2248.7,
    "almacenaactual": 10.681,
    "llenano": 1.01956855394532
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899938,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "APRDR",
    "nombreoficial": "Ing. Benjam\u00edn Ortega Cantero, Dgo.",
    "nombrecomun": "Agua Puerca, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.226389,
    "longitud": -104.493889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Grande del Derrame",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "1436.4",
    "bordolibre": 2.30002,
    "nameelev": 1434.09997558594,
    "namealmac": 56.060001373291,
    "namoelev": 1430.19995117188,
    "namoalmac": 30.764,
    "alturacortina": "34.8",
    "elevacionactual": 1427.0,
    "almacenaactual": 16.44,
    "llenano": 0.534390846443896
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899939,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "VHGDR",
    "nombreoficial": "Villa Hidalgo, Dgo.",
    "nombrecomun": "Villa Hidalgo, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.2425,
    "longitud": -104.928889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Cerro Gordo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "1731.28",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 1729.55,
    "namealmac": 39.555,
    "namoelev": 1726.23,
    "namoalmac": 23.08,
    "alturacortina": "34.2",
    "elevacionactual": 1721.75,
    "almacenaactual": 9.06,
    "llenano": 0.392547660311958
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899940,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "SNJSL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9, S.L.P.",
    "nombrecomun": "San Jos\u00e9, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.150278,
    "longitud": -101.054444,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "1955.5",
    "bordolibre": 0.359985,
    "nameelev": 1933.7,
    "namealmac": 5.656,
    "namoelev": 1933.3,
    "namoalmac": 5.223,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 1933.43,
    "almacenaactual": 5.325,
    "llenano": 1.01952900631821
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899941,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "ELPSL",
    "nombreoficial": "Gonzalo N. Santos, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Peaje, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.092222,
    "longitud": -101.098611,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Grande o Azul",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "2049.6",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 2047.87,
    "namealmac": 9.054,
    "namoelev": 2044.849976,
    "namoalmac": 6.685,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2037.7,
    "almacenaactual": 2.775,
    "llenano": 0.415108451757666
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 1899942,
    "fechamonitoreo": "2020-09-26",
    "clavesih": "EPOSL",
    "nombreoficial": "El Potosino, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Potosino, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.099722,
    "longitud": -101.078056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Potosino",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "2000.85",
    "bordolibre": 0.150024,
    "nameelev": 2000.84997558594,
    "namealmac": 5.19899988174438,
    "namoelev": 1996.80004882812,
    "namoalmac": 3.29299998283386,
    "alturacortina": "30.85",
    "elevacionactual": 1994.65,
    "almacenaactual": 2.484,
    "llenano": 0.75432736500118
  }
]