[
  {
    "idmonitoreodiario": 2125598,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "NNEPB",
    "nombreoficial": "Necaxa, Pue.",
    "nombrecomun": "Necaxa, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Juan Galindo",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.216667,
    "longitud": -98.000556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Necaxa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1908",
    "elevcorona": "1344",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1343.0,
    "namealmac": 39.283,
    "namoelev": 1338.0,
    "namoalmac": 29.055,
    "alturacortina": "59",
    "elevacionactual": 1336.54,
    "almacenaactual": 26.337,
    "llenano": 0.906453278265359
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125599,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TENPB",
    "nombreoficial": "Tenango, Pue.",
    "nombrecomun": "Tenango, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Huauchinango",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.199444,
    "longitud": -97.983333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Coacuila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1353",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1351.4,
    "namealmac": 46.576,
    "namoelev": 1345.6,
    "namoalmac": 28.479,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 1339.63,
    "almacenaactual": 14.464,
    "llenano": 0.507883001509885
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125602,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LREHD",
    "nombreoficial": "Los Reyes, Hgo.",
    "nombrecomun": "Omiltepec, Pue.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.174722,
    "longitud": -98.131944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Omiltepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "2168.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2167.0,
    "namealmac": 29.263,
    "namoelev": 2165.0,
    "namoalmac": 24.031,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2157.6,
    "almacenaactual": 7.956,
    "llenano": 0.331072364862053
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125600,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "NEXPB",
    "nombreoficial": "Nexapa, Pue.",
    "nombrecomun": "Nexapa, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tlaola",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.168333,
    "longitud": -97.984722,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Nexapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "1364",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1362.35,
    "namealmac": 15.313,
    "namoelev": 1360.0,
    "namoalmac": 12.5,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1360.34,
    "almacenaactual": 12.971,
    "llenano": 1.03768
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125601,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LLAHD",
    "nombreoficial": "La Laguna, Hgo.",
    "nombrecomun": "Tejocotal, Pue.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Acaxochitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 20.135556,
    "longitud": -98.128333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Huitzilin",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "2185",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 2184.5,
    "namealmac": 49.227,
    "namoelev": 2183.0,
    "namoalmac": 40.638,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2176.43,
    "almacenaactual": 9.359,
    "llenano": 0.230301688075201
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125577,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VILMC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Villita, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.048333,
    "longitud": -102.180278,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "59.73",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 56.73,
    "namealmac": 686.94,
    "namoelev": 51.2,
    "namoalmac": 545.93,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 50.0,
    "almacenaactual": 515.325,
    "llenano": 0.943939699228839
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125611,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "RSPTP",
    "nombreoficial": "Rep\u00fablica Espa\u00f1ola, Tamps.",
    "nombrecomun": "Real Viejo o El Sombrero, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Aldama",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.259444,
    "longitud": -97.991944,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "92",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 89.4300003051758,
    "namealmac": 105.98999786377,
    "namoelev": 83.0,
    "namoalmac": 54.7799987792969,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 75.58,
    "almacenaactual": 10.403,
    "llenano": 0.189905079076629
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125612,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JLPQT",
    "nombreoficial": "Jalpan, Qro.",
    "nombrecomun": "Jalpan",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Jalpan de Serra",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.230278,
    "longitud": -99.479722,
    "uso": "RI/AP",
    "corriente": "R\u00edo Jalpan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "785",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 784.55,
    "namealmac": 11.56,
    "namoelev": 780.55,
    "namoalmac": 8.12,
    "alturacortina": "41",
    "elevacionactual": 776.97,
    "almacenaactual": 5.641,
    "llenano": 0.694704433497537
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125613,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TIESL",
    "nombreoficial": "La Mu\u00f1eca, S.L.P.",
    "nombrecomun": "La Mu\u00f1eca, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Tierra Nueva",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.629444,
    "longitud": -100.548333,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Jofre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "1843.75",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1841.75,
    "namealmac": 31.0,
    "namoelev": 1837.699951,
    "namoalmac": 24.14,
    "alturacortina": "40.25",
    "elevacionactual": 1832.6,
    "almacenaactual": 14.0,
    "llenano": 0.579950289975145
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125614,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ZMPHD",
    "nombreoficial": "Ing. Fernando Hiriart Balderrama, Hgo.",
    "nombrecomun": "Zimap\u00e1n, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Zimap\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.663333,
    "longitud": -99.501111,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Moctezuma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1565",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1563.0,
    "namealmac": 1460.0,
    "namoelev": 1560.0,
    "namoalmac": 1390.0,
    "alturacortina": "203",
    "elevacionactual": 1542.47,
    "almacenaactual": 1083.67,
    "llenano": 0.779618705035971
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125615,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHYVC",
    "nombreoficial": "Paso de Piedras, Ver.",
    "nombrecomun": "Chicay\u00e1n, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "P\u00e1nuco",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 21.7375,
    "longitud": -98.155833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chicay\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "32.25",
    "bordolibre": 3.97,
    "nameelev": 28.28,
    "namealmac": 572.32,
    "namoelev": 23.07,
    "namoalmac": 220.0,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 20.86,
    "almacenaactual": 129.299,
    "llenano": 0.587722727272727
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125616,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ERCTP",
    "nombreoficial": "Estudiante Ramiro Caballero Dorantes, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las \u00c1nimas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Gonz\u00e1lez",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.605,
    "longitud": -98.691667,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Las \u00c1nimas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "55",
    "bordolibre": 2.45,
    "nameelev": 52.55,
    "namealmac": 654.37,
    "namoelev": 51.7,
    "namoalmac": 563.443,
    "alturacortina": "31.2",
    "elevacionactual": 48.24,
    "almacenaactual": 276.564,
    "llenano": 0.490846456518228
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125617,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SLZTP",
    "nombreoficial": "Lic. Emilio Portes Gil, Tamps.",
    "nombrecomun": "San Lorenzo, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Xicot\u00e9ncatl",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.943889,
    "longitud": -98.791389,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. El Sargento",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1983",
    "elevcorona": "125",
    "bordolibre": 1.1,
    "nameelev": 123.9000015,
    "namealmac": 255.65,
    "namoelev": 122.9499969,
    "namoalmac": 230.78,
    "alturacortina": "50.4",
    "elevacionactual": 111.53,
    "almacenaactual": 68.623,
    "llenano": 0.297352456885345
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125618,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "IDFQT",
    "nombreoficial": "San Ildefonso, Qro.",
    "nombrecomun": "El Tepoz\u00e1n, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Amealco de Bonfil",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.198611,
    "longitud": -99.9625,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "2261.93",
    "bordolibre": 1.87,
    "nameelev": 2242.5,
    "namealmac": 58.026,
    "namoelev": 2239.0,
    "namoalmac": 47.812,
    "alturacortina": "62.7",
    "elevacionactual": 2209.7,
    "almacenaactual": 0.402,
    "llenano": 0.00840793106333138
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125619,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CNSQT",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de 1917, Qro.",
    "nombrecomun": "Hidalgo, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.418611,
    "longitud": -100.080278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Caracol",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1937",
    "bordolibre": 1.55005,
    "nameelev": 1928.39,
    "namealmac": 76.461,
    "namoelev": 1927.06,
    "namoalmac": 66.08,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 1912.48,
    "almacenaactual": 2.192,
    "llenano": 0.0331719128329298
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125620,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VNTQT",
    "nombreoficial": "La Venta, Qro.",
    "nombrecomun": "La Venta, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Pedro Escobedo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.498611,
    "longitud": -100.190556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Culebra",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1907",
    "elevcorona": "1896",
    "bordolibre": 0.619946,
    "nameelev": 1907.68005371094,
    "namealmac": 3.77699995040894,
    "namoelev": 1906.68005371094,
    "namoalmac": 2.47900009155273,
    "alturacortina": "4.3",
    "elevacionactual": 1904.32,
    "almacenaactual": 0.135,
    "llenano": 0.054457440505959
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125621,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LLAQT",
    "nombreoficial": "La Llave, Qro.",
    "nombrecomun": "Divino Redentor, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "San Juan del R\u00edo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.461944,
    "longitud": -99.994722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Dren Culebra",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1885",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0500244,
    "nameelev": 1891.09997558594,
    "namealmac": 14.4139995574951,
    "namoelev": 1890.0,
    "namoalmac": 9.3120002746582,
    "alturacortina": "5",
    "elevacionactual": 1887.5,
    "almacenaactual": 0.0,
    "llenano": 0.0
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125622,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CNTQT",
    "nombreoficial": "El Centenario, Qro.",
    "nombrecomun": "El Centenario, Qro.",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Tequisquiapan",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.513333,
    "longitud": -99.897778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1910",
    "elevcorona": "1898",
    "bordolibre": 0.51001,
    "nameelev": 1882.5,
    "namealmac": 14.178,
    "namoelev": 1881.55,
    "namoalmac": 9.781,
    "alturacortina": "13",
    "elevacionactual": 1877.23,
    "almacenaactual": 0.984,
    "llenano": 0.100603210305695
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125623,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PNDMX",
    "nombreoficial": "\u00d1ad\u00f3, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "\u00d1ad\u00f3, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.038611,
    "longitud": -99.864444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. \u00d1ad\u00f3",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2477.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2475.5,
    "namealmac": 18.85,
    "namoelev": 2474.0,
    "namoalmac": 16.7999992370605,
    "alturacortina": "52.5",
    "elevacionactual": 2462.41,
    "almacenaactual": 6.005,
    "llenano": 0.357440492422944
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125624,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "HPNMX",
    "nombreoficial": "Huapango, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Huapango, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Timilpan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.046389,
    "longitud": -99.696944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huapango",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1765",
    "elevcorona": "2513",
    "bordolibre": 0.199951,
    "nameelev": 2512.8,
    "namealmac": 126.5,
    "namoelev": 2512.65,
    "namoalmac": 121.3,
    "alturacortina": "14",
    "elevacionactual": 2508.78,
    "almacenaactual": 11.71,
    "llenano": 0.0965375103050289
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125625,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PMNMX",
    "nombreoficial": "El Molino, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "El Molino, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Aculco",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.124167,
    "longitud": -99.739722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Zarco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2491",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2385.09,
    "namealmac": 8.7,
    "namoelev": 2384.4,
    "namoalmac": 7.7,
    "alturacortina": "12",
    "elevacionactual": 2378.0,
    "almacenaactual": 0.302,
    "llenano": 0.0392207792207792
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125626,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PERHD",
    "nombreoficial": "La Esperanza, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Esperanza, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Cuautepec de Hinojosa",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 20.0575,
    "longitud": -98.334722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1943",
    "elevcorona": "2210.6",
    "bordolibre": 0.999902,
    "nameelev": 2209.60009765625,
    "namealmac": 4.19999980926514,
    "namoelev": 2207.69995117188,
    "namoalmac": 3.92000007629395,
    "alturacortina": "28.7",
    "elevacionactual": 2207.36,
    "almacenaactual": 3.767,
    "llenano": 0.960969369052004
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125627,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "DNXMX",
    "nombreoficial": "Danxho, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Danxho, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Jilotepec",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.884722,
    "longitud": -99.559722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Coscomate",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2455.6",
    "bordolibre": 0.470117,
    "nameelev": 2455.13,
    "namealmac": 32.67,
    "namoelev": 2454.0,
    "namoalmac": 31.046,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 2450.09,
    "almacenaactual": 15.898,
    "llenano": 0.512078850737615
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125628,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SBBMX",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Antonio Alzate, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "San Bernab\u00e9, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Temoaya",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.465833,
    "longitud": -99.704722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "2567",
    "bordolibre": 1.58008,
    "nameelev": 2566.919921875,
    "namealmac": 52.5089988708496,
    "namoelev": 2565.5,
    "namoalmac": 35.3120002746582,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 2561.3,
    "almacenaactual": 8.032,
    "llenano": 0.227458086132951
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125629,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PIRMX",
    "nombreoficial": "Ignacio Ram\u00edrez, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Gavia, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Almoloya de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -99.775,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Gavia",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1965",
    "elevcorona": "2553.76",
    "bordolibre": 3.28002,
    "nameelev": 2550.47998046875,
    "namealmac": 36.2999992370605,
    "namoelev": 2548.48,
    "namoalmac": 20.5,
    "alturacortina": "23.5",
    "elevacionactual": 2548.14,
    "almacenaactual": 18.187,
    "llenano": 0.887170731707317
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125630,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TPTMX",
    "nombreoficial": "San Andr\u00e9s Tepetitl\u00e1n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Tepetitl\u00e1n,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "San Felipe del Progreso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.660833,
    "longitud": -99.961389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Jos\u00e9",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "2597.38",
    "bordolibre": 2.92004,
    "nameelev": 2594.4599609375,
    "namealmac": 81.0289993286133,
    "namoelev": 2592.02001953125,
    "namoalmac": 59.9659996032715,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2589.5,
    "almacenaactual": 41.753,
    "llenano": 0.696277895411288
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125631,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TEPMC",
    "nombreoficial": "Tepuxtepec, Mich.",
    "nombrecomun": "Tepuxtepec, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Contepec",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.000278,
    "longitud": -100.229167,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "2352",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2350.0,
    "namealmac": 537.527,
    "namoelev": 2348.11,
    "namoalmac": 449.97,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 2344.66,
    "almacenaactual": 311.008,
    "llenano": 0.691174967220037
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125632,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SLSGJ",
    "nombreoficial": "Sol\u00eds, Gto.",
    "nombrecomun": "Solis, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Ac\u00e1mbaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.055278,
    "longitud": -100.669722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1901.7",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1898.7,
    "namealmac": 1214.14,
    "namoelev": 1892.54,
    "namoalmac": 800.0,
    "alturacortina": "56.7",
    "elevacionactual": 1890.63,
    "almacenaactual": 688.91,
    "llenano": 0.8611375
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125633,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PFBMX",
    "nombreoficial": "Francisco Jos\u00e9 Trinidad Fabela, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Islas de las Aves o El Salto, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Atlacomulco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -99.790278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Del Salto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "2697.5",
    "bordolibre": 1.69995,
    "nameelev": 2697.800049,
    "namealmac": 12.32,
    "namoelev": 2696.699951,
    "namoalmac": 9.93,
    "alturacortina": "19.15",
    "elevacionactual": 2692.0,
    "almacenaactual": 2.69,
    "llenano": 0.270896273917422
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125634,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDYGJ",
    "nombreoficial": "Laguna de Yuriria, Gto.",
    "nombrecomun": "Bordo de Tavamatacheo, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Yuriria",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.286944,
    "longitud": -101.073056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1550",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1731.40002441406,
    "namealmac": 325.195007324219,
    "namoelev": 1730.92,
    "namoalmac": 278.79,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1728.6,
    "almacenaactual": 88.459,
    "llenano": 0.317296172746512
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125635,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TMUMC",
    "nombreoficial": "Tercer Mundo, Mich.",
    "nombrecomun": "Chincua, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Senguio",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.766389,
    "longitud": -100.299167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chincua",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "2431.2",
    "bordolibre": 2.41992,
    "nameelev": 2428.580078125,
    "namealmac": 17.3320007324219,
    "namoelev": 2427.580078125,
    "namoalmac": 14.9720001220703,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 2424.83,
    "almacenaactual": 9.307,
    "llenano": 0.621627032067713
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125636,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "COIMC",
    "nombreoficial": "Cointzio, Mich.",
    "nombrecomun": "Cointzio, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Morelia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.629722,
    "longitud": -101.259167,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Grande de Morelia",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1939",
    "elevcorona": "1997",
    "bordolibre": 1.50005,
    "nameelev": 2001.31994628906,
    "namealmac": 79.2330017089844,
    "namoelev": 1999.47,
    "namoalmac": 68.52,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 1995.91,
    "almacenaactual": 50.563,
    "llenano": 0.737930531231757
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125637,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MLPMC",
    "nombreoficial": "Malpa\u00eds, Mich.",
    "nombrecomun": "La Ci\u00e9nega, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Quer\u00e9ndaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.829167,
    "longitud": -100.873611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Qu\u00e9rendaro",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1938",
    "elevcorona": "1830.96",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 1843.56,
    "namealmac": 27.249,
    "namoelev": 1842.530029,
    "namoalmac": 18.512,
    "alturacortina": "7",
    "elevacionactual": 1842.02,
    "almacenaactual": 14.723,
    "llenano": 0.795321953327571
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125638,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PRSGJ",
    "nombreoficial": "La Pur\u00edsima, Gto.",
    "nombrecomun": "La Pur\u00edsima, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Guanajuato",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.867222,
    "longitud": -101.287778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Guanajuato",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1863",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1860.7,
    "namealmac": 181.926,
    "namoelev": 1853.47,
    "namoalmac": 110.0,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1847.5,
    "almacenaactual": 64.579,
    "llenano": 0.587081818181818
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125639,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SLDGJ",
    "nombreoficial": "La Soledad, Gto.",
    "nombrecomun": "La Soledad, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Guanajuato",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.04,
    "longitud": -101.279722,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Santa Ana",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "2211.4",
    "bordolibre": 2.2501,
    "nameelev": 2209.14990234375,
    "namealmac": 2.37100005149841,
    "namoelev": 2207.75,
    "namoalmac": 1.857,
    "alturacortina": "51",
    "elevacionactual": 2202.26,
    "almacenaactual": 0.294,
    "llenano": 0.158319870759289
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125640,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EPLGJ",
    "nombreoficial": "El Palote, Gto.",
    "nombrecomun": "El Palote, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Le\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.173611,
    "longitud": -101.678889,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. De Los G\u00f3mez",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1839.5",
    "bordolibre": 0.9,
    "nameelev": 1838.6,
    "namealmac": 17.161,
    "namoelev": 1836.15,
    "namoalmac": 9.643,
    "alturacortina": "20.5",
    "elevacionactual": 1833.51,
    "almacenaactual": 3.417,
    "llenano": 0.354350305921394
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125641,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GLNGJ",
    "nombreoficial": "La Golondrina, Gto.",
    "nombrecomun": "La Golondrina,Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.439167,
    "longitud": -101.7425,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Penjamo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1838.7",
    "bordolibre": 1.58,
    "nameelev": 1837.11999511719,
    "namealmac": 5.96999979019165,
    "namoelev": 1835.19995117188,
    "namoalmac": 4.67000007629395,
    "alturacortina": "45.7",
    "elevacionactual": 1830.9,
    "almacenaactual": 2.427,
    "llenano": 0.519700205642403
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125642,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MOCMC",
    "nombreoficial": "Melchor Ocampo, Mich.",
    "nombrecomun": "El Rosario, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Angamacutiro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.127222,
    "longitud": -101.724444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ang\u00falo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "1716.5",
    "bordolibre": 2.08997,
    "nameelev": 1714.41003417969,
    "namealmac": 249.843002319336,
    "namoelev": 1711.90002441406,
    "namoalmac": 194.453994750977,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 1709.42,
    "almacenaactual": 145.06,
    "llenano": 0.745986217386627
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125643,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AMEMC",
    "nombreoficial": "Aristeo Mercado, Mich.",
    "nombrecomun": "Wilson ,Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.926111,
    "longitud": -101.661111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1926",
    "elevcorona": "1999.83",
    "bordolibre": 6.03,
    "nameelev": 1993.8,
    "namealmac": 28.305,
    "namoelev": 1993.5,
    "namoalmac": 25.344,
    "alturacortina": "9.2",
    "elevacionactual": 1991.17,
    "almacenaactual": 7.296,
    "llenano": 0.287878787878788
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125644,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PTZMC",
    "nombreoficial": "P\u00e1tzcuaro, Mich.",
    "nombrecomun": "P\u00e1tzcuaro, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "P\u00e1tzcuaro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.542778,
    "longitud": -101.616944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Jaripo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2042.35,
    "namealmac": 1135.573,
    "namoelev": 2038.57,
    "namoalmac": 646.582,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 2035.47,
    "almacenaactual": 338.241,
    "llenano": 0.523121583959962
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125645,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LANMC",
    "nombreoficial": "Los \u00c1ngeles, Mich.",
    "nombrecomun": "Tres Mezquites",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jos\u00e9 Sixto Verduzco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.248889,
    "longitud": -101.626667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "C. El Alto Las Ca\u00f1as",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1689.95",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1688.45,
    "namealmac": 17.096,
    "namoelev": 1687.95,
    "namoalmac": 14.59,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1684.34,
    "almacenaactual": 0.974,
    "llenano": 0.0667580534612748
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125646,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDFMC",
    "nombreoficial": "Laguna del Fresno, Mich.",
    "nombrecomun": "Laguna del Fresno, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Maravat\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.838056,
    "longitud": -100.406389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cachiv\u00ed",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2059",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2057.0,
    "namealmac": 13.132,
    "namoelev": 2055.98,
    "namoalmac": 10.299,
    "alturacortina": "8.8",
    "elevacionactual": 2052.7,
    "almacenaactual": 2.694,
    "llenano": 0.261578794057676
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125647,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MABGJ",
    "nombreoficial": "Mariano Abasolo, Gto.",
    "nombrecomun": "San Antonio de Aceves, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "P\u00e9njamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.507222,
    "longitud": -101.931111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. los Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1971",
    "elevcorona": "1755",
    "bordolibre": 1.92,
    "nameelev": 1753.08,
    "namealmac": 23.946,
    "namoelev": 1751.3,
    "namoalmac": 20.079,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1744.45,
    "almacenaactual": 8.46,
    "llenano": 0.421335723890632
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125648,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CPAMC",
    "nombreoficial": "Cop\u00e1ndaro, Mich.",
    "nombrecomun": "Cop\u00e1ndaro de Dolores, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Jiquilpan",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.001667,
    "longitud": -102.861389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Patera",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "1999",
    "bordolibre": 9.79,
    "nameelev": 1989.209,
    "namealmac": 9.717,
    "namoelev": 1987.659,
    "namoalmac": 2.752,
    "alturacortina": "5.7",
    "elevacionactual": 1984.2,
    "almacenaactual": 0.002,
    "llenano": 0.000726744186046512
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125649,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "HRTJL",
    "nombreoficial": "Hurtado, Jal.",
    "nombrecomun": "Valencia, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Acatl\u00e1n de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.466944,
    "longitud": -103.651111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. San Antonio",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1879",
    "elevcorona": "1464",
    "bordolibre": 1.34,
    "nameelev": 1462.66,
    "namealmac": 22.624,
    "namoelev": 1462.66,
    "namoalmac": 22.624,
    "alturacortina": "10.35",
    "elevacionactual": 1461.3,
    "almacenaactual": 15.248,
    "llenano": 0.673974540311174
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125650,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JARMC",
    "nombreoficial": "Jaripo, Mich.",
    "nombrecomun": "Jaripo, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.958333,
    "longitud": -102.601944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "1548.5",
    "bordolibre": 2.2,
    "nameelev": 1580.42,
    "namealmac": 9.265,
    "namoelev": 1578.91,
    "namoalmac": 6.028,
    "alturacortina": "20",
    "elevacionactual": 1577.1,
    "almacenaactual": 2.959,
    "llenano": 0.490875912408759
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125651,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GUAMC",
    "nombreoficial": "Guaracha, Mich.",
    "nombrecomun": "San Antonio, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Villamar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.979167,
    "longitud": -102.541389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1913",
    "elevcorona": "1596.72",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1580.11,
    "namealmac": 29.79,
    "namoelev": 1580.01,
    "namoalmac": 28.677,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1578.36,
    "almacenaactual": 12.25,
    "llenano": 0.427171600934547
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125652,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "UREMC",
    "nombreoficial": "Urepetiro, Mich.",
    "nombrecomun": "Urepetiro, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tlazazalca",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.962222,
    "longitud": -102.137778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tlazazalca",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1752.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 1745.68,
    "namealmac": 10.923,
    "namoelev": 1745.0,
    "namoalmac": 8.282,
    "alturacortina": "31",
    "elevacionactual": 1742.71,
    "almacenaactual": 3.727,
    "llenano": 0.450012074378169
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125653,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "POLJL",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Lugo Sanabria, Jal.",
    "nombrecomun": "La P\u00f3lvora, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Degollado",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.491111,
    "longitud": -102.231944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huascato",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1989",
    "elevcorona": "1669.1",
    "bordolibre": 4.1,
    "nameelev": 1665.0,
    "namealmac": 56.15,
    "namoelev": 1663.46,
    "namoalmac": 51.675,
    "alturacortina": "69",
    "elevacionactual": 1655.97,
    "almacenaactual": 34.09,
    "llenano": 0.659700048379294
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125654,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "DGNMC",
    "nombreoficial": "De Gonzalo, Mich.",
    "nombrecomun": "De Gonzalo, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Vista Hermosa",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.304444,
    "longitud": -102.436944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. sin nombre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1890",
    "elevcorona": "1535.83",
    "bordolibre": 0.93,
    "nameelev": 1534.9,
    "namealmac": 10.0,
    "namoelev": 1533.88,
    "namoalmac": 8.837,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 1532.09,
    "almacenaactual": 0.725,
    "llenano": 0.0820414167703972
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125655,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDCJL",
    "nombreoficial": "Lago de Chapala, Jal.",
    "nombrecomun": "Chapala, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Chapala",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.290556,
    "longitud": -103.201667,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Lerma",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 9279.71,
    "namoelev": 98.0,
    "namoalmac": 8126.41,
    "alturacortina": "0",
    "elevacionactual": 95.08,
    "almacenaactual": 4838.53,
    "llenano": 0.595408058416939
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125656,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LCLJL",
    "nombreoficial": "La Colonia, Jal.",
    "nombrecomun": "La Colonia, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.43,
    "longitud": -102.931944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Sabinos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1927",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 103.400001525879,
    "namealmac": 6.5,
    "namoelev": 103.0,
    "namoalmac": 5.775,
    "alturacortina": "6",
    "elevacionactual": 102.53,
    "almacenaactual": 4.363,
    "llenano": 0.755497835497836
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125657,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHLJL",
    "nombreoficial": "Chila, Jal.",
    "nombrecomun": "Chila, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotl\u00e1n del Rey",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.489722,
    "longitud": -102.944167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Chila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1945",
    "elevcorona": "1525.88",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 99.0,
    "namealmac": 1.0,
    "namoelev": 98.7,
    "namoalmac": 0.762,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 98.67,
    "almacenaactual": 0.756,
    "llenano": 0.992125984251969
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125658,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "BATQT",
    "nombreoficial": "El Bat\u00e1n, Qro.",
    "nombrecomun": "Los Arcos",
    "estado": "Quer\u00e9taro",
    "nommunicipio": "Corregidora",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.504167,
    "longitud": -100.412222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R\u00edo El Pueblito",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1914.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1905.15,
    "namealmac": 8.042,
    "namoelev": 1902.1,
    "namoalmac": 5.791,
    "alturacortina": "45.5",
    "elevacionactual": 1889.69,
    "almacenaactual": 0.88,
    "llenano": 0.151959937834571
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125659,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "IALGJ",
    "nombreoficial": "Ignacio Allende, Gto.",
    "nombrecomun": "La Bego\u00f1a, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "San Miguel de Allende",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.848056,
    "longitud": -100.825833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. de la Laja",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1834.7",
    "bordolibre": 2.04998,
    "nameelev": 1833.33,
    "namealmac": 241.41,
    "namoelev": 1830.75,
    "namoalmac": 170.79,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 1825.45,
    "almacenaactual": 68.285,
    "llenano": 0.399818490543943
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125660,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PNLGJ",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1uelitas, Gto.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1uelitas, Gto.",
    "estado": "Guanajuato",
    "nommunicipio": "Dolores Hidalgo Cuna de la Independencia Nacional",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.105,
    "longitud": -100.878333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. De la Erre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1908.2",
    "bordolibre": 0.91,
    "nameelev": 1907.29,
    "namealmac": 30.169,
    "namoelev": 1904.7,
    "namoalmac": 17.46,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1899.45,
    "almacenaactual": 2.152,
    "llenano": 0.123253150057274
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125661,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SRSJL",
    "nombreoficial": "Manuel M. Di\u00e9guez, Jal.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Amatit\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.908889,
    "longitud": -103.705556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "747",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 748.0,
    "namealmac": 418.0,
    "namoelev": 746.46,
    "namoalmac": 393.36,
    "alturacortina": "114",
    "elevacionactual": 735.49,
    "almacenaactual": 297.94,
    "llenano": 0.757423225544031
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125662,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ESLJL",
    "nombreoficial": "El Salto, Jal.",
    "nombrecomun": "El Salto, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Guadalupe",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.037222,
    "longitud": -102.705,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. El Salto",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1940",
    "elevcorona": "1814.5",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1812.5,
    "namealmac": 118.54,
    "namoelev": 1810.160034,
    "namoalmac": 85.0,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1809.38,
    "almacenaactual": 78.224,
    "llenano": 0.920282352941177
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125663,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SA1JL",
    "nombreoficial": "La Sauceda, Jal.",
    "nombrecomun": "Garabatillos, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.359167,
    "longitud": -101.835556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "1923",
    "bordolibre": 1.96997,
    "nameelev": 1921.03002929688,
    "namealmac": 21.5,
    "namoelev": 1918.90002441406,
    "namoalmac": 16.0,
    "alturacortina": "38.1",
    "elevacionactual": 1914.98,
    "almacenaactual": 7.97,
    "llenano": 0.498125
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125664,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ANVAG",
    "nombreoficial": "Cincuenta Aniversario, Ags.",
    "nombrecomun": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.188611,
    "longitud": -102.464167,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R\u00edo Blanco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "89.2",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2088.57,
    "namealmac": 5.039,
    "namoelev": 2086.0,
    "namoalmac": 4.1,
    "alturacortina": "39.2",
    "elevacionactual": 2085.05,
    "almacenaactual": 3.825,
    "llenano": 0.932926829268293
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125665,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PTRAG",
    "nombreoficial": "Derivadora Pabell\u00f3n, Ags.",
    "nombrecomun": "Derecha Potrerillos, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Rinc\u00f3n de Romos",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.235,
    "longitud": -102.4375,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2099.86",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2093.0,
    "namealmac": 2.09999990463257,
    "namoelev": 2092.60009765625,
    "namoalmac": 2.03800010681152,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2086.61,
    "almacenaactual": 1.243,
    "llenano": 0.609911646150347
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125666,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PECAG",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Ags.",
    "nombrecomun": "Calles, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.141111,
    "longitud": -102.417222,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1931",
    "elevcorona": "2022.6",
    "bordolibre": 0.6,
    "nameelev": 2022.0,
    "namealmac": 407.438,
    "namoelev": 2020.0,
    "namoalmac": 358.121,
    "alturacortina": "67",
    "elevacionactual": 2005.4,
    "almacenaactual": 104.87,
    "llenano": 0.292833986278381
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125667,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JCQAG",
    "nombreoficial": "Jocoque, Ags.",
    "nombrecomun": "Derecha Jocoque, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "San Jos\u00e9 de Gracia",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.121667,
    "longitud": -102.356944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1929",
    "elevcorona": "1944.95",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1943.40002441406,
    "namealmac": 11.3999996185303,
    "namoelev": 1942.44995117188,
    "namoalmac": 10.9750003814697,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 1941.57,
    "almacenaactual": 10.342,
    "llenano": 0.942323429661243
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125668,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ABRAG",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, Ags.",
    "nombrecomun": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Jes\u00fas Mar\u00eda",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.916944,
    "longitud": -102.427778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Morcinique",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1934",
    "elevcorona": "1890.2",
    "bordolibre": 1.47,
    "nameelev": 1890.0,
    "namealmac": 18.816,
    "namoelev": 1888.88,
    "namoalmac": 15.997,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1884.88,
    "almacenaactual": 8.192,
    "llenano": 0.512096018003376
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125697,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDACM",
    "nombreoficial": "Laguna de Amela, Col.",
    "nombrecomun": "Tecom\u00e1n, Col.",
    "estado": "Colima",
    "nommunicipio": "Tecom\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.809167,
    "longitud": -103.774167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Canal Bajo Amela y Dren Zanja",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "10.89",
    "bordolibre": 3.25,
    "nameelev": 7.64,
    "namealmac": 41.3,
    "namoelev": 7.39,
    "namoalmac": 38.343,
    "alturacortina": "6.35",
    "elevacionactual": 7.2,
    "almacenaactual": 36.118,
    "llenano": 0.941971155100018
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125698,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TRJCM",
    "nombreoficial": "Solidaridad, Jal.",
    "nombrecomun": "Trojes, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Pihuamo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 18.967222,
    "longitud": -103.396667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. El Caj\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "303.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 301.11,
    "namealmac": 285.742,
    "namoelev": 292.37,
    "namoalmac": 203.388,
    "alturacortina": "87",
    "elevacionactual": 287.88,
    "almacenaactual": 169.091,
    "llenano": 0.831371565677424
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125699,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CPEJL",
    "nombreoficial": "Caj\u00f3n de Pe\u00f1a, Jal.",
    "nombrecomun": "Tomatl\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Tomatl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.9975,
    "longitud": -105.129722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tomatl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "142",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 139.2,
    "namealmac": 707.62,
    "namoelev": 131.66,
    "namoalmac": 500.0,
    "alturacortina": "68",
    "elevacionactual": 128.02,
    "almacenaactual": 411.896,
    "llenano": 0.823792
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125700,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VCVJL",
    "nombreoficial": "Vicente C. Villase\u00f1or, Jal.",
    "nombrecomun": "Valle de Ju\u00e1rez, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Valle de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.939722,
    "longitud": -102.941667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Quitupan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1880",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1878.0,
    "namealmac": 18.1200008392334,
    "namoelev": 1877.0,
    "namoalmac": 14.4399995803833,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1875.84,
    "almacenaactual": 10.316,
    "llenano": 0.714404452893078
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125701,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LCDSO",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Son.",
    "nombrecomun": "La Angostura, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Nacozari de Garc\u00eda",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.437778,
    "longitud": -109.378889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Bavispe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1942",
    "elevcorona": "843.75",
    "bordolibre": 3.59998,
    "nameelev": 840.150024414062,
    "namealmac": 1116.4599609375,
    "namoelev": 830.700012207031,
    "namoalmac": 703.380004882812,
    "alturacortina": "91.75",
    "elevacionactual": 829.73,
    "almacenaactual": 667.262,
    "llenano": 0.948650793835361
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125702,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PECSO",
    "nombreoficial": "Plutarco El\u00edas Calles, Son.",
    "nombrecomun": "El Novillo, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Soyopa",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.976667,
    "longitud": -109.642222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Yaqui",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "297.8",
    "bordolibre": 1.00001,
    "nameelev": 296.8,
    "namealmac": 3511.96,
    "namoelev": 290.5,
    "namoalmac": 2833.07,
    "alturacortina": "133.8",
    "elevacionactual": 269.85,
    "almacenaactual": 1180.45,
    "llenano": 0.416668137391593
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125703,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AOBSO",
    "nombreoficial": "\u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Son.",
    "nombrecomun": "Oviachic, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Cajeme",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.8225,
    "longitud": -109.8925,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Yaqui",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1952",
    "elevcorona": "115.1",
    "bordolibre": 2.9,
    "nameelev": 112.2,
    "namealmac": 4409.75,
    "namoelev": 105.5,
    "namoalmac": 3023.15,
    "alturacortina": "90",
    "elevacionactual": 96.36,
    "almacenaactual": 1610.29,
    "llenano": 0.532653027471346
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125704,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AGZCH",
    "nombreoficial": "Abraham Gonz\u00e1lez, Chih.",
    "nombrecomun": "Guadalupe, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.481667,
    "longitud": -107.482778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Papigochi",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "2052.9",
    "bordolibre": 1.59995,
    "nameelev": 2051.30004882812,
    "namealmac": 102.891,
    "namoelev": 2047.80004882812,
    "namoalmac": 79.354,
    "alturacortina": "41.9",
    "elevacionactual": 2046.8,
    "almacenaactual": 73.063,
    "llenano": 0.920722332837664
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125705,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "IRASO",
    "nombreoficial": "Ignacio R. Alatorre, Son.",
    "nombrecomun": "Punta de Agua, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Guaymas",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 28.426389,
    "longitud": -110.396944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Marcial o M\u00e1tape",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "105",
    "bordolibre": 2.29,
    "nameelev": 102.709999084473,
    "namealmac": 29.6900005340576,
    "namoelev": 100.0,
    "namoalmac": 16.1599998474121,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 95.72,
    "almacenaactual": 3.868,
    "llenano": 0.239356437903644
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125706,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ARCSO",
    "nombreoficial": "Adolfo Ruiz Cortines, Son.",
    "nombrecomun": "Moc\u00fazari, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Alamos",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.226111,
    "longitud": -109.106667,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Mayo",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 2.53,
    "nameelev": 145.47,
    "namealmac": 1822.141,
    "namoelev": 138.46,
    "namoalmac": 1200.0,
    "alturacortina": "88.5",
    "elevacionactual": 126.3,
    "almacenaactual": 480.177,
    "llenano": 0.4001475
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125707,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHTSO",
    "nombreoficial": "Cuauht\u00e9moc, Son.",
    "nombrecomun": "Santa Teresa, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Tubutama",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 30.873333,
    "longitud": -111.516389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Altar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "603",
    "bordolibre": 2.75,
    "nameelev": 600.25,
    "namealmac": 66.3300018310547,
    "namoelev": 597.0,
    "namoalmac": 41.4700012207031,
    "alturacortina": "57.2",
    "elevacionactual": 587.38,
    "almacenaactual": 3.879,
    "llenano": 0.0935374942324207
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125708,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AGCSO",
    "nombreoficial": "Agua Caliente, Son.",
    "nombrecomun": "Dique 10",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Cajeme",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 27.75,
    "longitud": -109.887778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Canal Alto Oviachic",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "100.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 79.6,
    "namealmac": 41.16,
    "namoelev": 79.1,
    "namoalmac": 37.58,
    "alturacortina": "8.35",
    "elevacionactual": 78.79,
    "almacenaactual": 35.348,
    "llenano": 0.940606705694518
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125709,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ARLSO",
    "nombreoficial": "Abelardo Rodr\u00edguez Luj\u00e1n, Son.",
    "nombrecomun": "Hermosillo, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.076667,
    "longitud": -110.92,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Sonora",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "231.6",
    "bordolibre": 3.20001,
    "nameelev": 228.399993896484,
    "namealmac": 284.470001220703,
    "namoelev": 226.98,
    "namoalmac": 219.52,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 217.52,
    "almacenaactual": 10.241,
    "llenano": 0.0466517857142857
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125710,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PMOSO",
    "nombreoficial": "Ing. Rodolfo F\u00e9lix Vald\u00e9s, Son.",
    "nombrecomun": "El Molinito, Son.",
    "estado": "Sonora",
    "nommunicipio": "Hermosillo",
    "regioncna": "Noroeste",
    "latitud": 29.2125,
    "longitud": -110.725556,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Sonora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "295.4",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 293.4,
    "namealmac": 222.47,
    "namoelev": 289.36,
    "namoalmac": 121.202,
    "alturacortina": "31.4",
    "elevacionactual": 283.02,
    "almacenaactual": 35.764,
    "llenano": 0.295077638982855
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125711,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CRRBN",
    "nombreoficial": "El Carrizo, B.C.",
    "nombrecomun": "El Carrizo, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tijuana",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.479444,
    "longitud": -116.696944,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Carrizo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "288.34",
    "bordolibre": 2.12,
    "nameelev": 286.220001220703,
    "namealmac": 44.5849990844727,
    "namoelev": 284.700012207031,
    "namoalmac": 40.8660011291504,
    "alturacortina": "55.8",
    "elevacionactual": 275.99,
    "almacenaactual": 22.785,
    "llenano": 0.557553941429006
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125712,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ALRBN",
    "nombreoficial": "Abelardo L. Rodr\u00edguez, B.C.",
    "nombrecomun": "Tijuana, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tijuana",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.444722,
    "longitud": -116.908333,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Tijuana",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "127",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 125.0,
    "namealmac": 121.392,
    "namoelev": 115.85,
    "namoalmac": 76.9,
    "alturacortina": "72",
    "elevacionactual": 100.44,
    "almacenaactual": 22.034,
    "llenano": 0.286527958387516
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125713,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AURBN",
    "nombreoficial": "Las Auras, B.C.",
    "nombrecomun": "",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Tecate",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 32.544722,
    "longitud": -116.531667,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Las Auras",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "822",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 822.0,
    "namealmac": 5.1,
    "namoelev": 820.0,
    "namoalmac": 5.01,
    "alturacortina": "40",
    "elevacionactual": 815.07,
    "almacenaactual": 2.984,
    "llenano": 0.59560878243513
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125714,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ELZBN",
    "nombreoficial": "Emilio L\u00f3pez Zamora, B.C.",
    "nombrecomun": "Ensenada, B.C.",
    "estado": "Baja California",
    "nommunicipio": "Ensenada",
    "regioncna": "Pen\u00ednsula de Baja California",
    "latitud": 31.890278,
    "longitud": -116.6025,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Ensenada",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1978",
    "elevcorona": "27",
    "bordolibre": 1.74,
    "nameelev": 25.2600002288818,
    "namealmac": 6.34200000762939,
    "namoelev": 19.8899993896484,
    "namoalmac": 2.73200011253357,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 20.78,
    "almacenaactual": 3.141,
    "llenano": 1.14970712687385
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125715,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDCSI",
    "nombreoficial": "Luis Donaldo Colosio, Sin.",
    "nombrecomun": "Huites, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Choix",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.844722,
    "longitud": -108.367778,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Fuerte",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1995",
    "elevcorona": "290.75",
    "bordolibre": 0.75,
    "nameelev": 290.0,
    "namealmac": 4567.08,
    "namoelev": 274.0,
    "namoalmac": 3202.16,
    "alturacortina": "164.75",
    "elevacionactual": 238.4,
    "almacenaactual": 1204.87,
    "llenano": 0.376267894171434
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125716,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PMHSI",
    "nombreoficial": "Miguel Hidalgo, Sin.",
    "nombrecomun": "El Mahon\u00e9, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.509722,
    "longitud": -108.58,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Fuerte",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1956",
    "elevcorona": "151.4",
    "bordolibre": 3.4,
    "nameelev": 148.0,
    "namealmac": 4171.273,
    "namoelev": 142.36,
    "namoalmac": 3312.89,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 129.01,
    "almacenaactual": 1685.38,
    "llenano": 0.508734066026943
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125717,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JORSI",
    "nombreoficial": "Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabino, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "El Fuerte",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.426944,
    "longitud": -108.7025,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Alamos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "113.5",
    "bordolibre": 2.93,
    "nameelev": 112.6500015,
    "namealmac": 685.11,
    "namoelev": 109.5,
    "namoalmac": 519.28,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 108.6,
    "almacenaactual": 476.34,
    "llenano": 0.917308581112309
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125718,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GDOSI",
    "nombreoficial": "Gustavo D\u00edaz Ordaz, Sin.",
    "nombrecomun": "Bacurato, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.856667,
    "longitud": -107.911111,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Sinaloa",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "256",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 252.5,
    "namealmac": 2687.074,
    "namoelev": 237.06,
    "namoalmac": 1618.751,
    "alturacortina": "116",
    "elevacionactual": 220.1,
    "almacenaactual": 787.537,
    "llenano": 0.486509043083217
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125719,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GBESI",
    "nombreoficial": "Ing. Guillermo Blake \u00c1guilar, Sin.",
    "nombrecomun": "El Sabinal, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Sinaloa",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 26.103056,
    "longitud": -108.3275,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "A. Ocoroni",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "201.2",
    "bordolibre": 4.59,
    "nameelev": 196.61,
    "namealmac": 469.2,
    "namoelev": 188.45,
    "namoalmac": 294.58,
    "alturacortina": "81.2",
    "elevacionactual": 181.57,
    "almacenaactual": 185.624,
    "llenano": 0.630131034014529
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125720,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EBLSI",
    "nombreoficial": "Lic. Eustaquio Buelna, Sin.",
    "nombrecomun": "Guam\u00fachil, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Salvador Alvarado",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.484722,
    "longitud": -108.065556,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Mocorito",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1972",
    "elevcorona": "71.2",
    "bordolibre": 2.35,
    "nameelev": 68.8499984741211,
    "namealmac": 264.950012207031,
    "namoelev": 63.54,
    "namoalmac": 80.08,
    "alturacortina": "41",
    "elevacionactual": 61.45,
    "almacenaactual": 43.241,
    "llenano": 0.539972527472527
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125721,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ALMSI",
    "nombreoficial": "Adolfo L\u00f3pez Mateos, Sin.",
    "nombrecomun": "El Humaya o El Varejonal, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Badiraguato",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 25.101389,
    "longitud": -107.388333,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Humaya",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "186.5",
    "bordolibre": 3.02,
    "nameelev": 183.479995727539,
    "namealmac": 4034.52001953125,
    "namoelev": 176.0,
    "namoalmac": 3086.61010742188,
    "alturacortina": "105.5",
    "elevacionactual": 151.64,
    "almacenaactual": 964.693,
    "llenano": 0.312541256079075
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125722,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JGRSI",
    "nombreoficial": "Juan Guerrero Alcocer, Sin.",
    "nombrecomun": "Vinoramas, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.753611,
    "longitud": -107.059444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Bledal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "178.3",
    "bordolibre": 2.02,
    "nameelev": 176.2799988,
    "namealmac": 102.0,
    "namoelev": 168.5,
    "namoalmac": 54.684,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 157.99,
    "almacenaactual": 17.012,
    "llenano": 0.311096481603394
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125723,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SNLSI",
    "nombreoficial": "Sanalona, Sin.",
    "nombrecomun": "Sanalona, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Culiac\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.815,
    "longitud": -107.151389,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. Tamazula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "165",
    "bordolibre": 2.83,
    "nameelev": 162.17,
    "namealmac": 987.522,
    "namoelev": 156.2,
    "namoalmac": 687.988,
    "alturacortina": "81",
    "elevacionactual": 148.14,
    "almacenaactual": 385.745,
    "llenano": 0.560685651493921
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125724,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JLPSI",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, Sin.",
    "nombrecomun": "Comedero, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Cosal\u00e1",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.571667,
    "longitud": -106.807222,
    "uso": "AP/GH/RI",
    "corriente": "R. San Lorenzo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "290",
    "bordolibre": 4.54999,
    "nameelev": 286.950012207031,
    "namealmac": 3966.169921875,
    "namoelev": 272.16,
    "namoalmac": 2580.19,
    "alturacortina": "136",
    "elevacionactual": 240.0,
    "almacenaactual": 769.34,
    "llenano": 0.29817184005829
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125725,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CBRDR",
    "nombreoficial": "Caboraca, Dgo.",
    "nombrecomun": "Canoas, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Canatl\u00e1n",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.538333,
    "longitud": -104.810278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1992",
    "elevcorona": "2003.75",
    "bordolibre": 2.46997,
    "nameelev": 2001.28002929688,
    "namealmac": 57.8800010681152,
    "namoelev": 1998.25,
    "namoalmac": 45.0,
    "alturacortina": "37",
    "elevacionactual": 1997.54,
    "almacenaactual": 41.905,
    "llenano": 0.931222222222222
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125726,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PAGDR",
    "nombreoficial": "Pe\u00f1a del \u00c1guila, Dgo.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1a Del \u00c1guila, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.203889,
    "longitud": -104.656667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. La Sauceda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1896.8",
    "bordolibre": 1.52998,
    "nameelev": 1895.27002,
    "namealmac": 54.902,
    "namoelev": 1892.5,
    "namoalmac": 27.948,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 1891.88,
    "almacenaactual": 23.628,
    "llenano": 0.845427221983684
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125576,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "INFMC",
    "nombreoficial": "Infiernillo, Mich.",
    "nombrecomun": "Infiernillo, Mich.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arteaga",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.266667,
    "longitud": -101.883333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "184",
    "bordolibre": 0.8,
    "nameelev": 183.2,
    "namealmac": 15194.8,
    "namoelev": 169.0,
    "namoalmac": 9367.77,
    "alturacortina": "151.5",
    "elevacionactual": 154.7,
    "almacenaactual": 5088.04,
    "llenano": 0.543143138655197
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125547,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GDLMX",
    "nombreoficial": "Sierra de Guadalupe, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Guadalupe,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Cuautitl\u00e1n Izcalli",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.635556,
    "longitud": -99.252222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuautitl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1936",
    "elevcorona": "2308.75",
    "bordolibre": 1.92993,
    "nameelev": 2306.820068,
    "namealmac": 64.08,
    "namoelev": 2305.199951,
    "namoalmac": 56.91,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 2300.68,
    "almacenaactual": 39.445,
    "llenano": 0.693111931119311
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125548,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CNPMX",
    "nombreoficial": "La Concepci\u00f3n, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "La Concepci\u00f3n, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Tepotzotl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.695,
    "longitud": -99.304444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tepotzotl\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2355.64",
    "bordolibre": 3.09996,
    "nameelev": 2352.540039,
    "namealmac": 12.599,
    "namoelev": 2352.100098,
    "namoalmac": 12.111,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2346.3,
    "almacenaactual": 7.014,
    "llenano": 0.57914292791677
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125549,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PMDMX",
    "nombreoficial": "Mad\u00edn, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Mad\u00edn, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.526944,
    "longitud": -99.260833,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Tlanepantla",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2348.5",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 2346.04,
    "namealmac": 17.964,
    "namoelev": 2336.29,
    "namoalmac": 9.37,
    "alturacortina": "75",
    "elevacionactual": 2336.34,
    "almacenaactual": 9.403,
    "llenano": 1.00352187833511
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125550,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PRGHD",
    "nombreoficial": "Javier Rojo G\u00f3mez, Hgo.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.359722,
    "longitud": -99.329444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1979",
    "elevcorona": "1980.96",
    "bordolibre": 1.3,
    "nameelev": 1977.839,
    "namealmac": 43.317,
    "namoelev": 1976.84,
    "namoalmac": 39.99,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 1974.22,
    "almacenaactual": 32.547,
    "llenano": 0.813878469617404
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125551,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TXMHD",
    "nombreoficial": "Taxhimay, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Taxhimay, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Villa del Carb\u00f3n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.834722,
    "longitud": -99.385278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Luis de las P",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1912",
    "elevcorona": "2217.05",
    "bordolibre": 7.05,
    "nameelev": 2216.1,
    "namealmac": 47.386,
    "namoelev": 2214.1,
    "namoalmac": 39.914,
    "alturacortina": "43",
    "elevacionactual": 2208.84,
    "almacenaactual": 21.973,
    "llenano": 0.550508593475973
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125552,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PRQHD",
    "nombreoficial": "Requena, Hgo.",
    "nombrecomun": "Requena, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tula de Allende",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 19.963056,
    "longitud": -99.310833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tula",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2116.59",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 2110.3,
    "namealmac": 61.519,
    "namoelev": 2109.0,
    "namoalmac": 51.56,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 2101.65,
    "almacenaactual": 10.486,
    "llenano": 0.203374709076804
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125553,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ENDHD",
    "nombreoficial": "Endh\u00f3, Hgo.",
    "nombrecomun": "Endh\u00f3, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Tepetitl\u00e1n",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.163889,
    "longitud": -99.36,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tula",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1951",
    "elevcorona": "2023",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 2020.0,
    "namealmac": 208.65,
    "namoelev": 2018.0,
    "namoalmac": 182.9,
    "alturacortina": "60",
    "elevacionactual": 2013.36,
    "almacenaactual": 126.655,
    "llenano": 0.692482230727173
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125554,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PVAHD",
    "nombreoficial": "Vicente Aguirre, Hgo.",
    "nombrecomun": "Las Golondrinas, Hgo.",
    "estado": "Hidalgo",
    "nommunicipio": "Alfajayucan",
    "regioncna": "Aguas del Valle de M\u00e9xico",
    "latitud": 20.435556,
    "longitud": -99.375833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Alfajayucan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1865.9",
    "bordolibre": 7.4,
    "nameelev": 1855.5,
    "namealmac": 19.685,
    "namoelev": 1854.9,
    "namoalmac": 17.799,
    "alturacortina": "27",
    "elevacionactual": 1849.25,
    "almacenaactual": 5.019,
    "llenano": 0.281982133827743
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125555,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SJATL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9 Atlanga, Tlax.",
    "nombrecomun": "Atlanga,Tlax.",
    "estado": "Tlaxcala",
    "nommunicipio": "Atlangatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.556111,
    "longitud": -98.200556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Zahuap\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1959",
    "elevcorona": "2500",
    "bordolibre": 2.32988,
    "nameelev": 2486.8701171875,
    "namealmac": 47.97,
    "namoelev": 2486.39990234375,
    "namoalmac": 42.63,
    "alturacortina": "24.2",
    "elevacionactual": 2484.96,
    "almacenaactual": 28.45,
    "llenano": 0.667370396434436
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125556,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "BDDPB",
    "nombreoficial": "Manuel \u00c1vila Camacho, Pue.",
    "nombrecomun": "Valsequillo o Balc\u00f3n del Diablo, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Puebla",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.9125,
    "longitud": -98.108611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Atoyac",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2064",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 2062.0,
    "namealmac": 391.489,
    "namoelev": 2059.02,
    "namoalmac": 300.654,
    "alturacortina": "85",
    "elevacionactual": 2055.39,
    "almacenaactual": 211.158,
    "llenano": 0.702328922947973
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125557,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "YOSOX",
    "nombreoficial": "Yosocuta, Oax.",
    "nombrecomun": "San Marcos Arteaga",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Marcos Arteaga",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 17.724444,
    "longitud": -97.826111,
    "uso": "RI/AP",
    "corriente": "R\u00edo Huajuapan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1513.7",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1512.55,
    "namealmac": 57.26,
    "namoelev": 1509.7,
    "namoalmac": 47.226,
    "alturacortina": "53.7",
    "elevacionactual": 1507.78,
    "almacenaactual": 41.484,
    "llenano": 0.878414432727735
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125558,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PUCMC",
    "nombreoficial": "Pucuato, Mich.",
    "nombrecomun": "Pucuato, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.621389,
    "longitud": -100.684167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Charcos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2501.25",
    "bordolibre": 1.25,
    "nameelev": 2500.0,
    "namealmac": 11.534,
    "namoelev": 2499.0,
    "namoalmac": 9.485,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2498.42,
    "almacenaactual": 8.384,
    "llenano": 0.883921982076964
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125559,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SABMC",
    "nombreoficial": "Sabaneta, Mich.",
    "nombrecomun": "Sabaneta, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.622778,
    "longitud": -100.669444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Los Charcos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1948",
    "elevcorona": "2494.9",
    "bordolibre": 2.05,
    "nameelev": 2508.95,
    "namealmac": 5.875,
    "namoelev": 2508.0,
    "namoalmac": 5.043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 2507.98,
    "almacenaactual": 5.026,
    "llenano": 0.996628990680151
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125560,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AGOMC",
    "nombreoficial": "Agostitl\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "Mata de Pinos, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.579722,
    "longitud": -100.608889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Chaparro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "2379",
    "bordolibre": 1.16,
    "nameelev": 2377.84,
    "namealmac": 18.754,
    "namoelev": 2376.6,
    "namoalmac": 15.675,
    "alturacortina": "25",
    "elevacionactual": 2374.68,
    "almacenaactual": 11.498,
    "llenano": 0.733524720893142
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125561,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "DBOMC",
    "nombreoficial": "El Bosque, Mich.",
    "nombrecomun": "El Bosque, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Zit\u00e1cuaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.387778,
    "longitud": -100.421111,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1954",
    "elevcorona": "1745",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1743.0,
    "namealmac": 220.1,
    "namoelev": 1741.4,
    "namoalmac": 202.4,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 1730.91,
    "almacenaactual": 103.116,
    "llenano": 0.509466403162055
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125562,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VBRMX",
    "nombreoficial": "Valle de Bravo, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Valle de Bravo, M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Valle de Bravo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.2075,
    "longitud": -100.18,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Valle de Bravo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1947",
    "elevcorona": "1835.37",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1833.0,
    "namealmac": 449.42,
    "namoelev": 1830.0,
    "namoalmac": 394.39,
    "alturacortina": "56",
    "elevacionactual": 1818.54,
    "almacenaactual": 203.911,
    "llenano": 0.517028829331373
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125563,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VVCMX",
    "nombreoficial": "Villa Victoria, M\u00e9x.",
    "nombrecomun": "Villa Victoria,M\u00e9x.",
    "estado": "M\u00e9xico",
    "nommunicipio": "Villa Victoria",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.461667,
    "longitud": -100.055556,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. San Juan Malacate",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1944",
    "elevcorona": "2561.96",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2607.5,
    "namealmac": 249.943,
    "namoelev": 2605.5,
    "namoalmac": 185.723,
    "alturacortina": "19",
    "elevacionactual": 2600.77,
    "almacenaactual": 69.338,
    "llenano": 0.373340943232664
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125564,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EGLGR",
    "nombreoficial": "El Gallo, Gro.",
    "nombrecomun": "El Gallo, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Cutzamala de Pinz\u00f3n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.703056,
    "longitud": -100.671111,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Cutzamala",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1998",
    "elevcorona": "370.5",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 368.0,
    "namealmac": 545.966003417969,
    "namoelev": 362.779998779297,
    "namoalmac": 400.039001464844,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 359.88,
    "almacenaactual": 332.41,
    "llenano": 0.83094397991895
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125565,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "RODMR",
    "nombreoficial": "El Rodeo, Mor.",
    "nombrecomun": "El Rodeo, Mor.",
    "estado": "Morelos",
    "nommunicipio": "Miacatl\u00e1n",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.765278,
    "longitud": -99.331389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tembembe",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1974",
    "elevcorona": "1166.5",
    "bordolibre": 2.30005,
    "nameelev": 1166.5,
    "namealmac": 33.1370010375977,
    "namoelev": 1164.19995117188,
    "namoalmac": 26.9839992523193,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 1154.62,
    "almacenaactual": 5.487,
    "llenano": 0.203342727247088
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125566,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDTGR",
    "nombreoficial": "Laguna de Tuxpan, Gro.",
    "nombrecomun": "Laguna de Tuxpan, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Iguala de la Independencia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.363333,
    "longitud": -99.503056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Antiguo canal de riego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "744.75",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 743.349975585938,
    "namealmac": 19.5030002593994,
    "namoelev": 742.840026855469,
    "namoalmac": 17.6469993591309,
    "alturacortina": "8",
    "elevacionactual": 741.65,
    "almacenaactual": 13.47,
    "llenano": 0.763302572061941
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125567,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AFIGR",
    "nombreoficial": "Andr\u00e9s Figueroa, Gro.",
    "nombrecomun": "Las Garzas, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ajuchitl\u00e1n del Progreso",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.075833,
    "longitud": -100.5175,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ajuchit\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "385",
    "bordolibre": 2.39001,
    "nameelev": 382.6099854,
    "namealmac": 133.029,
    "namoelev": 377.0,
    "namoalmac": 102.5,
    "alturacortina": "72.5",
    "elevacionactual": 372.96,
    "almacenaactual": 85.13,
    "llenano": 0.830536585365854
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125568,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VTRGR",
    "nombreoficial": "Valerio Trujano, Gro.",
    "nombrecomun": "Tepecoacuilco, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Tepecoacuilco de Trujano",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.295833,
    "longitud": -99.466111,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Tepecoacuilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "844.3",
    "bordolibre": 1.51997,
    "nameelev": 842.7800293,
    "namealmac": 51.727,
    "namoelev": 840.0,
    "namoalmac": 31.014,
    "alturacortina": "33.3",
    "elevacionactual": 836.8,
    "almacenaactual": 15.629,
    "llenano": 0.503933707357967
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125569,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VGRGR",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Gro.",
    "nombrecomun": "Palos Altos, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Arcelia",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.382778,
    "longitud": -100.265833,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Poliutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "433",
    "bordolibre": 2.70001,
    "nameelev": 430.299987792969,
    "namealmac": 300.0,
    "namoelev": 425.0,
    "namoalmac": 249.49,
    "alturacortina": "67.5",
    "elevacionactual": 418.58,
    "almacenaactual": 178.3,
    "llenano": 0.714657902120326
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125570,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LCLGR",
    "nombreoficial": "La Calera, Gro.",
    "nombrecomun": "La Calera, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Zir\u00e1ndaro",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.418611,
    "longitud": -101.003056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Chiquito o El Oro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "124.3",
    "bordolibre": 1.68,
    "nameelev": 122.6200027,
    "namealmac": 34.1928,
    "namoelev": 118.0,
    "namoalmac": 9.393,
    "alturacortina": "31.8",
    "elevacionactual": 117.67,
    "almacenaactual": 8.476,
    "llenano": 0.90237410837858
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125571,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ECAGR",
    "nombreoficial": "Ing. Carlos Ram\u00edrez Ulloa, Gro.",
    "nombrecomun": "El Caracol, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "General Heliodoro Castillo",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 17.947778,
    "longitud": -99.995556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Balsas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "526",
    "bordolibre": 2.4,
    "nameelev": 523.6,
    "namealmac": 1183.23,
    "namoelev": 521.0,
    "namoalmac": 1057.29,
    "alturacortina": "126",
    "elevacionactual": 516.24,
    "almacenaactual": 859.693,
    "llenano": 0.813109931995952
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125572,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LOLMC",
    "nombreoficial": "Los Olivos, Mich.",
    "nombrecomun": "Los Olivos, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Tepalcatepec",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.210833,
    "longitud": -102.865556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Los Otates",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "423",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 421.0,
    "namealmac": 16.2709999084473,
    "namoelev": 418.0,
    "namoalmac": 10.2620000839233,
    "alturacortina": "37",
    "elevacionactual": 413.55,
    "almacenaactual": 4.312,
    "llenano": 0.42019099247088
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125573,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SJUMC",
    "nombreoficial": "San Juanico, Mich.",
    "nombrecomun": "La Laguna, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "Cotija",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.839444,
    "longitud": -102.651389,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cotija",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1574.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1604.56,
    "namealmac": 71.69,
    "namoelev": 1603.86,
    "namoalmac": 60.545,
    "alturacortina": "5.7",
    "elevacionactual": 1602.16,
    "almacenaactual": 39.221,
    "llenano": 0.647799157651334
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125574,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHLMC",
    "nombreoficial": "Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n, Jal.",
    "nombrecomun": "Chilat\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Jilotl\u00e1n de los Dolores",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 19.287778,
    "longitud": -102.774167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Grande",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "440",
    "bordolibre": 2.32001,
    "nameelev": 437.679992675781,
    "namealmac": 807.150024414062,
    "namoelev": 429.450012207031,
    "namoalmac": 590.025024414062,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 418.86,
    "almacenaactual": 379.267,
    "llenano": 0.642798159919809
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125575,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ZICMC",
    "nombreoficial": "Zicuir\u00e1n, Mich.",
    "nombrecomun": "La Pe\u00f1a, Mich.",
    "estado": "Michoac\u00e1n",
    "nommunicipio": "La Huacana",
    "regioncna": "Balsas",
    "latitud": 18.921111,
    "longitud": -101.931944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Zicuir\u00e1n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1957",
    "elevcorona": "302.75",
    "bordolibre": 1.31,
    "nameelev": 301.440002441406,
    "namealmac": 47.4850006103516,
    "namoelev": 299.0,
    "namoalmac": 36.2939987182617,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 295.39,
    "almacenaactual": 22.942,
    "llenano": 0.632115523508201
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125669,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "NGRAG",
    "nombreoficial": "El Ni\u00e1gara, Ags.",
    "nombrecomun": "El Ni\u00e1gara, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Aguascalientes",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.78,
    "longitud": -102.371667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Aguascalientes",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1963",
    "elevcorona": "1833",
    "bordolibre": 0.599976,
    "nameelev": 1832.40002441406,
    "namealmac": 31.6949996948242,
    "namoelev": 1828.40002441406,
    "namoalmac": 16.1879997253418,
    "alturacortina": "31.5",
    "elevacionactual": 1828.36,
    "almacenaactual": 16.073,
    "llenano": 0.992895989171425
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125670,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CRTJL",
    "nombreoficial": "El Cuarenta, Jal.",
    "nombrecomun": "El Cuarenta, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Lagos de Moreno",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.497778,
    "longitud": -101.7375,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Azul",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "2004",
    "bordolibre": 2.05005,
    "nameelev": 2001.94995117188,
    "namealmac": 38.9599990844727,
    "namoelev": 1998.75,
    "namoalmac": 30.625,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1995.05,
    "almacenaactual": 21.615,
    "llenano": 0.705795918367347
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125671,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ESTJL",
    "nombreoficial": "El Estrib\u00f3n, Jal.",
    "nombrecomun": "El Estrib\u00f3n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Yahualica de Gonz\u00e1lez Gallo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.185556,
    "longitud": -102.900556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Las Pilas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1882.5",
    "bordolibre": 1.08997,
    "nameelev": 1881.41003417969,
    "namealmac": 7.73999977111816,
    "namoelev": 1880.0,
    "namoalmac": 6.37799978256226,
    "alturacortina": "29",
    "elevacionactual": 1878.15,
    "almacenaactual": 5.048,
    "llenano": 0.791470707446787
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125672,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PMOZC",
    "nombreoficial": "Los Morale\u00f1os, Zac.",
    "nombrecomun": "Morale\u00f1os",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Huanusco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.723056,
    "longitud": -102.897222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R\u00edo Calvillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1324.75",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1322.93,
    "namealmac": 26.07,
    "namoelev": 1318.96,
    "namoalmac": 20.932,
    "alturacortina": "47.05",
    "elevacionactual": 1315.99,
    "almacenaactual": 15.984,
    "llenano": 0.763615516911905
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125673,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PALZC",
    "nombreoficial": "Palomas, Zac.",
    "nombrecomun": "Palomas, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.347222,
    "longitud": -102.796667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Palomas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1908.34",
    "bordolibre": 0.86002,
    "nameelev": 1907.47998046875,
    "namealmac": 8.761,
    "namoelev": 1904.25,
    "namoalmac": 4.62,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1903.59,
    "almacenaactual": 3.942,
    "llenano": 0.853246753246753
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125674,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TAYZC",
    "nombreoficial": "Ing. Juli\u00e1n Adame Alatorre, Zac.",
    "nombrecomun": "Tayahua, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Villanueva",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.120833,
    "longitud": -102.859167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1701.7",
    "bordolibre": 0.289966,
    "nameelev": 1701.41003417969,
    "namealmac": 50.3769989013672,
    "namoelev": 1696.01000976562,
    "namoalmac": 31.5979995727539,
    "alturacortina": "54.3",
    "elevacionactual": 1691.93,
    "almacenaactual": 21.081,
    "llenano": 0.667162487658794
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125675,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHIZC",
    "nombreoficial": "El Chique, Zac.",
    "nombrecomun": "El Chique, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tabasco",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.0,
    "longitud": -102.889167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Juchipila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1958",
    "elevcorona": "1588.48",
    "bordolibre": 2.00002,
    "nameelev": 1586.47998046875,
    "namealmac": 192.567001342773,
    "namoelev": 1580.18005371094,
    "namoalmac": 138.908996582031,
    "alturacortina": "61",
    "elevacionactual": 1574.77,
    "almacenaactual": 100.227,
    "llenano": 0.721529940221057
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125676,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CDRAG",
    "nombreoficial": "La Codorniz, Ags.",
    "nombrecomun": "La Codorniz, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.9975,
    "longitud": -102.676944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. De La Labor",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1840",
    "bordolibre": 2.23999,
    "nameelev": 1837.76000976562,
    "namealmac": 6.52799987792969,
    "namoelev": 1836.0,
    "namoalmac": 5.36600017547607,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1827.76,
    "almacenaactual": 1.721,
    "llenano": 0.320723060700853
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125677,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MNLAG",
    "nombreoficial": "Media Luna, Ags.",
    "nombrecomun": "Media Luna, Ags.",
    "estado": "Aguascalientes",
    "nommunicipio": "Calvillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.8075,
    "longitud": -102.788333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Calvillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "1624.1",
    "bordolibre": 2.14004,
    "nameelev": 1621.9599609375,
    "namealmac": 21.1959991455078,
    "namoelev": 1619.19995117188,
    "namoalmac": 15.0,
    "alturacortina": "40.6",
    "elevacionactual": 1612.01,
    "almacenaactual": 4.76,
    "llenano": 0.317333333333333
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125678,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CUQJL",
    "nombreoficial": "Cuqu\u00edo, Jal.",
    "nombrecomun": "Los Gigantes, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Cuqu\u00edo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.948056,
    "longitud": -103.039444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Achichilco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "1808.5",
    "bordolibre": 1.92004,
    "nameelev": 1806.57995605469,
    "namealmac": 8.85000038146973,
    "namoelev": 1805.5,
    "namoalmac": 7.5,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1802.7,
    "almacenaactual": 4.325,
    "llenano": 0.576666666666667
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125679,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "REDJL",
    "nombreoficial": "La Red, Jal.",
    "nombrecomun": "La Red, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Acatic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.718889,
    "longitud": -102.815278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1796.5",
    "bordolibre": 1.80005,
    "nameelev": 1794.69995117188,
    "namealmac": 18.2999992370605,
    "namoelev": 1792.5,
    "namoalmac": 14.25,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1791.51,
    "almacenaactual": 12.418,
    "llenano": 0.871438596491228
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125680,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EGCJL",
    "nombreoficial": "Ing. El\u00edas Gonz\u00e1lez Ch\u00e1vez, Jal.",
    "nombrecomun": "Puente Calder\u00f3n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Zapotlanejo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.681389,
    "longitud": -102.976111,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Calder\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1622",
    "bordolibre": 2.0,
    "nameelev": 1620.0,
    "namealmac": 100.0,
    "namoelev": 1618.0,
    "namoalmac": 80.0,
    "alturacortina": "36",
    "elevacionactual": 1615.34,
    "almacenaactual": 57.018,
    "llenano": 0.712725
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125681,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "AGMNR",
    "nombreoficial": "Aguamilpa Solidaridad, Nay.",
    "nombrecomun": "Aguamilpa, Nay.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Tepic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.839167,
    "longitud": -104.802222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "235",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 6950.0,
    "namoelev": 222.0,
    "namoalmac": 5785.16,
    "alturacortina": "187",
    "elevacionactual": 196.6,
    "almacenaactual": 3451.75,
    "llenano": 0.596655926543086
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125682,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CJNNR",
    "nombreoficial": "Leonardo Rodr\u00edguez Alcaine, Nay.",
    "nombrecomun": "Leonardo Rodr\u00edguez Alc\u00e1ine, Nay.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda del Oro",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.428333,
    "longitud": -104.450833,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2006",
    "elevcorona": "394.5",
    "bordolibre": 0.5,
    "nameelev": 394.0,
    "namealmac": 2393.11,
    "namoelev": 391.0,
    "namoalmac": 2282.13,
    "alturacortina": "186",
    "elevacionactual": 376.03,
    "almacenaactual": 1728.37,
    "llenano": 0.757349493674769
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125683,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "RSRNR",
    "nombreoficial": "San Rafael, Nay.",
    "nombrecomun": "San Rafael",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Tepic",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.780833,
    "longitud": -104.8875,
    "uso": "RI/GH",
    "corriente": "R\u00edo Grande de Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "67.85",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 66.1,
    "namealmac": 35.591,
    "namoelev": 63.41,
    "namoalmac": 26.179,
    "alturacortina": "51.85",
    "elevacionactual": 62.44,
    "almacenaactual": 23.191,
    "llenano": 0.885862714389396
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125684,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PLYJL",
    "nombreoficial": "Ing. Alfredo El\u00edas Ayub, Jal.",
    "nombrecomun": "La Yesca, Jal.",
    "estado": "Nayarit",
    "nommunicipio": "Hostotipaquillo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.196944,
    "longitud": -104.105833,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "2012",
    "elevcorona": "579",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 578.0,
    "namealmac": 2392.88,
    "namoelev": 575.0,
    "namoalmac": 2292.92,
    "alturacortina": "207",
    "elevacionactual": 544.98,
    "almacenaactual": 1457.0,
    "llenano": 0.635434293390088
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125685,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "STEZC",
    "nombreoficial": "Independencia Nacional, Zac.",
    "nombrecomun": "Santa Teresa",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Monte Escobedo",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.333056,
    "longitud": -103.493333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Arroyo Santa Teresa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1951.6",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1949.33,
    "namealmac": 13.944,
    "namoelev": 1946.0,
    "namoalmac": 9.172,
    "alturacortina": "31.6",
    "elevacionactual": 1944.83,
    "almacenaactual": 7.751,
    "llenano": 0.84507195813345
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125686,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LOBZC",
    "nombreoficial": "Manuel Felgueres, Zac.",
    "nombrecomun": "Lobatos, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Valpara\u00edso",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.836667,
    "longitud": -103.383333,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuevecillas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "2082.3",
    "bordolibre": 2.12007,
    "nameelev": 2080.17993164062,
    "namealmac": 9.4350004196167,
    "namoelev": 2077.05004882812,
    "namoalmac": 6.90500020980835,
    "alturacortina": "35",
    "elevacionactual": 2075.62,
    "almacenaactual": 5.946,
    "llenano": 0.861115107795925
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125687,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "BTEZC",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, Zac.",
    "nombrecomun": "Boca del Tesorero, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Jerez",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.823611,
    "longitud": -102.951667,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Jer\u00e9z",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1975",
    "elevcorona": "2100.5",
    "bordolibre": 2.34009,
    "nameelev": 2098.15991210938,
    "namealmac": 36.7439994812012,
    "namoelev": 2096.0,
    "namoalmac": 26.2199993133545,
    "alturacortina": "30",
    "elevacionactual": 2092.6,
    "almacenaactual": 13.912,
    "llenano": 0.530587351804936
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125688,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ACHZC",
    "nombreoficial": "Achimec, Jal.",
    "nombrecomun": "Vaqueros, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Huej\u00facar",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.325833,
    "longitud": -103.228611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Huej\u00facar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1969",
    "elevcorona": "1846.3",
    "bordolibre": 2.02998,
    "nameelev": 1844.27001953125,
    "namealmac": 12.2119998931885,
    "namoelev": 1841.5,
    "namoalmac": 7.36399984359741,
    "alturacortina": "28.5",
    "elevacionactual": 1839.66,
    "almacenaactual": 5.029,
    "llenano": 0.68291690749728
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125689,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TENJL",
    "nombreoficial": "Tenasco, Jal.",
    "nombrecomun": "Boquilla de Zaragoza, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda de los \u00c1ngeles",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 22.171944,
    "longitud": -103.198611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Tenasco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1777",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1724.83996582031,
    "namealmac": 13.8500003814697,
    "namoelev": 1722.84997558594,
    "namoalmac": 10.49,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 1720.14,
    "almacenaactual": 7.224,
    "llenano": 0.688655862726406
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125690,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EXCZC",
    "nombreoficial": "Miguel Alem\u00e1n, Zac.",
    "nombrecomun": "Excam\u00e9, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.649444,
    "longitud": -103.339722,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tlaltenango",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1707",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1704.5,
    "namealmac": 70.92,
    "namoelev": 1703.4,
    "namoalmac": 64.53,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1695.91,
    "almacenaactual": 29.914,
    "llenano": 0.4635673330234
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125691,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VILZC",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Zac.",
    "nombrecomun": "La Villita, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Tepechitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 21.604722,
    "longitud": -103.337778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "1833.2",
    "bordolibre": 2.01006,
    "nameelev": 1831.18994140625,
    "namealmac": 11.164999961853,
    "namoelev": 1829.0,
    "namoalmac": 9.01799964904785,
    "alturacortina": "39.2",
    "elevacionactual": 1824.38,
    "almacenaactual": 5.615,
    "llenano": 0.622643625916846
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125692,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TCTJL",
    "nombreoficial": "Tacot\u00e1n, Jal.",
    "nombrecomun": "Tacot\u00e1n, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Uni\u00f3n de Tula",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.036111,
    "longitud": -104.320278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ayutla",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1407.5",
    "bordolibre": 1.20996,
    "nameelev": 1406.2900390625,
    "namealmac": 169.0,
    "namoelev": 1403.06005859375,
    "namoalmac": 149.238998413086,
    "alturacortina": "68.5",
    "elevacionactual": 1390.6,
    "almacenaactual": 94.82,
    "llenano": 0.635356716463233
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125693,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "BBAJL",
    "nombreoficial": "Basilio Vadillo, Jal.",
    "nombrecomun": "Las Piedras, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "El Lim\u00f3n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.913611,
    "longitud": -104.061111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tuxcacuesco",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1973",
    "elevcorona": "982.8",
    "bordolibre": 2.7,
    "nameelev": 978.97,
    "namealmac": 146.888,
    "namoelev": 974.35,
    "namoalmac": 124.75,
    "alturacortina": "96",
    "elevacionactual": 969.98,
    "almacenaactual": 105.423,
    "llenano": 0.845074148296593
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125694,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TMLJL",
    "nombreoficial": "Ram\u00f3n Corona Madrigal General, Jal.",
    "nombrecomun": "Trigomil, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Ayutla",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 19.976111,
    "longitud": -104.370278,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ayuquila",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1209.34",
    "bordolibre": 2.94001,
    "nameelev": 1209.35998535156,
    "namealmac": 324.0,
    "namoelev": 1201.40002441406,
    "namoalmac": 250.0,
    "alturacortina": "107",
    "elevacionactual": 1188.08,
    "almacenaactual": 152.577,
    "llenano": 0.610308
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125695,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CRNJL",
    "nombreoficial": "Corrinchis, Jal.",
    "nombrecomun": "Corrinchis",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Mascota",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.479722,
    "longitud": -104.780833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R\u00edo Mascota",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1337",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1336.1,
    "namealmac": 29.0,
    "namoelev": 1332.6,
    "namoalmac": 20.0,
    "alturacortina": "38",
    "elevacionactual": 1327.97,
    "almacenaactual": 11.15,
    "llenano": 0.5575
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125696,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VEGJL",
    "nombreoficial": "Ing. Santiago Camarena, Jal.",
    "nombrecomun": "La Vega, Jal.",
    "estado": "Jalisco",
    "nommunicipio": "Teuchitl\u00e1n",
    "regioncna": "Lerma-Santiago-Pac\u00edfico",
    "latitud": 20.596389,
    "longitud": -103.845833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Ameca",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1261",
    "bordolibre": 2.14001,
    "nameelev": 1258.85998535156,
    "namealmac": 80.0,
    "namoelev": 1257.0,
    "namoalmac": 44.0349998474121,
    "alturacortina": "18",
    "elevacionactual": 1257.01,
    "almacenaactual": 44.245,
    "llenano": 1.00476893728433
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125727,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "GVCDR",
    "nombreoficial": "Presidente Guadalupe Victoria, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Tunal, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.961111,
    "longitud": -104.753056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tunal",
    "tipovertedor": "Mixto",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "1934.8",
    "bordolibre": 1.69,
    "nameelev": 1934.61,
    "namealmac": 94.617,
    "namoelev": 1931.0,
    "namoalmac": 78.06,
    "alturacortina": "72.8",
    "elevacionactual": 1930.34,
    "almacenaactual": 75.213,
    "llenano": 0.963528055342044
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125728,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SBYDR",
    "nombreoficial": "Santiago Bayacora, Dgo.",
    "nombrecomun": "Santiago Bayacora, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Durango",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.874444,
    "longitud": -104.675833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santiago Bayacora",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "1962",
    "bordolibre": 0.810059,
    "nameelev": 1965.93994140625,
    "namealmac": 169.869003295898,
    "namoelev": 1959.01000976562,
    "namoalmac": 130.046997070312,
    "alturacortina": "66.75",
    "elevacionactual": 1957.36,
    "almacenaactual": 121.598,
    "llenano": 0.935031202098851
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125729,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "FVLDR",
    "nombreoficial": "Francisco Villa, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Bosque, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Poanas",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.001667,
    "longitud": -103.960833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Poanas",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1998.7",
    "bordolibre": 2.57,
    "nameelev": 1996.13000488281,
    "namealmac": 96.5699996948242,
    "namoelev": 1993.0,
    "namoalmac": 73.2600021362305,
    "alturacortina": "58.7",
    "elevacionactual": 1992.69,
    "almacenaactual": 71.21,
    "llenano": 0.972017443673856
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125730,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SLTSI",
    "nombreoficial": "Ing. Aurelio Benassini Vizca\u00edno, Sin.",
    "nombrecomun": "El Salto o Elota, Sin.",
    "estado": "Sinaloa",
    "nommunicipio": "Elota",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 24.121944,
    "longitud": -106.695833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Elota",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "167.1",
    "bordolibre": 2.46,
    "nameelev": 164.6399994,
    "namealmac": 815.592,
    "namoelev": 154.5,
    "namoalmac": 403.9,
    "alturacortina": "73",
    "elevacionactual": 146.3,
    "almacenaactual": 206.341,
    "llenano": 0.510871502847239
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125731,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SELDR",
    "nombreoficial": "Santa Elena, Dgo.",
    "nombrecomun": "Santa Elena, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "S\u00fachil",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Norte",
    "latitud": 23.623056,
    "longitud": -104.054444,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Graseros",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "2002.75",
    "bordolibre": 1.14001,
    "nameelev": 2001.61,
    "namealmac": 18.766,
    "namoelev": 1999.8,
    "namoalmac": 15.08,
    "alturacortina": "30.75",
    "elevacionactual": 1997.86,
    "almacenaactual": 11.576,
    "llenano": 0.76763925729443
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125732,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "RMEGR",
    "nombreoficial": "Revoluci\u00f3n Mexicana, Gro.",
    "nombrecomun": "El Guineo, Gro.",
    "estado": "Guerrero",
    "nommunicipio": "Ayutla de los Libres",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.823611,
    "longitud": -99.166111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nexpa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "110.7",
    "bordolibre": 3.11,
    "nameelev": 107.5899963,
    "namealmac": 259.502,
    "namoelev": 94.40000153,
    "namoalmac": 126.694,
    "alturacortina": "70.7",
    "elevacionactual": 93.35,
    "almacenaactual": 118.636,
    "llenano": 0.936397935182408
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125733,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JDMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Benito Ju\u00e1rez, Oax.",
    "nombrecomun": "Bordo Benito Ju\u00e1rez, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "Santa Mar\u00eda Jalapa del Marqu\u00e9s",
    "regioncna": "Pac\u00edfico Sur",
    "latitud": 16.445556,
    "longitud": -95.397778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Tehuantepec",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "138.4",
    "bordolibre": 2.64999,
    "nameelev": 139.8500061,
    "namealmac": 1726.747,
    "namoelev": 124.25,
    "namoalmac": 720.317,
    "alturacortina": "85.5",
    "elevacionactual": 120.52,
    "almacenaactual": 556.847,
    "llenano": 0.773058250742381
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125734,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LBQCH",
    "nombreoficial": "La Boquilla, Chih.",
    "nombrecomun": "Lago de Toronto, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "San Francisco de Conchos",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.544722,
    "longitud": -105.414167,
    "uso": "GH/RI",
    "corriente": "R. Conchos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1916",
    "elevcorona": "1322",
    "bordolibre": 2.90002,
    "nameelev": 1319.1,
    "namealmac": 3209.63,
    "namoelev": 1317.0,
    "namoalmac": 2846.78,
    "alturacortina": "82",
    "elevacionactual": 1312.54,
    "almacenaactual": 2149.519,
    "llenano": 0.755070289941618
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125735,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SGBDR",
    "nombreoficial": "San Gabriel, Dgo.",
    "nombrecomun": "San Gabriel, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ocampo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.436667,
    "longitud": -105.560833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1991",
    "elevcorona": "1785.6",
    "bordolibre": 2.20999,
    "nameelev": 1783.39001464844,
    "namealmac": 377.338012695312,
    "namoelev": 1777.90002441406,
    "namoalmac": 245.430999755859,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1777.53,
    "almacenaactual": 237.934,
    "llenano": 0.969453737452412
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125736,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PAGCH",
    "nombreoficial": "Pico del \u00c1guila, Chih.",
    "nombrecomun": "Pico Del \u00c1guila, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Coronado",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.546389,
    "longitud": -105.254167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Florido",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "1625.9",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1619.0,
    "namealmac": 59.843,
    "namoelev": 1616.900024,
    "namoalmac": 48.276,
    "alturacortina": "42",
    "elevacionactual": 1616.12,
    "almacenaactual": 44.322,
    "llenano": 0.918095948297291
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125737,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "FIMCH",
    "nombreoficial": "Las V\u00edrgenes, Chih.",
    "nombrecomun": "Francisco I. Madero, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Rosales",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.166111,
    "longitud": -105.628889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Pedro",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1949",
    "elevcorona": "1243.8",
    "bordolibre": 1.23994,
    "nameelev": 1242.56005859375,
    "namealmac": 456.461,
    "namoelev": 1239.30004882812,
    "namoalmac": 333.315,
    "alturacortina": "57",
    "elevacionactual": 1238.79,
    "almacenaactual": 316.492,
    "llenano": 0.949528224052323
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125738,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LLNCH",
    "nombreoficial": "El Granero, Chih.",
    "nombrecomun": "Ing. Luis L. Le\u00f3n, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Aldama",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.984444,
    "longitud": -105.28,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Conchos",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1053",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 1050.5,
    "namealmac": 824.76181,
    "namoelev": 1034.8,
    "namoalmac": 284.382,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 1035.0,
    "almacenaactual": 288.942,
    "llenano": 1.01603477013313
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125739,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHUCH",
    "nombreoficial": "Chihuahua, Chih.",
    "nombrecomun": "Chihuahua, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.570556,
    "longitud": -106.167778,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R.\u00a0Chuviscar",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "1546",
    "bordolibre": 1.71997,
    "nameelev": 1544.28002929688,
    "namealmac": 35.6310005187988,
    "namoelev": 1540.81994628906,
    "namoalmac": 23.382999420166,
    "alturacortina": "58",
    "elevacionactual": 1540.1,
    "almacenaactual": 21.275,
    "llenano": 0.909849058185922
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125740,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ERECH",
    "nombreoficial": "El Rej\u00f3n, Chih.",
    "nombrecomun": "El Rej\u00f3n, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Chihuahua",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.614722,
    "longitud": -106.119444,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. El Rej\u00f3n",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1966",
    "elevcorona": "1479.8",
    "bordolibre": 1.48005,
    "nameelev": 1478.31994628906,
    "namealmac": 7.75500011444092,
    "namoelev": 1477.0,
    "namoalmac": 6.528,
    "alturacortina": "33",
    "elevacionactual": 1476.33,
    "almacenaactual": 5.963,
    "llenano": 0.913449754901961
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125741,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PAZCH",
    "nombreoficial": "Piedras Azules, Chih.",
    "nombrecomun": "",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Allende",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.249167,
    "longitud": -105.211111,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R\u00edo Parral",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2000",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1998.42,
    "namealmac": 13.194,
    "namoelev": 1996.5,
    "namoalmac": 8.712,
    "alturacortina": "22",
    "elevacionactual": 1995.2,
    "almacenaactual": 6.248,
    "llenano": 0.717171717171717
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125742,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CILAAMSMX",
    "nombreoficial": "Internacional La Amistad, Coah.",
    "nombrecomun": "La Amistad, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Acu\u00f1a",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.446944,
    "longitud": -101.057222,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "351.22",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 349.03,
    "namealmac": 2707.437,
    "namoelev": 340.46,
    "namoalmac": 1769.66,
    "alturacortina": "87.57",
    "elevacionactual": 329.175,
    "almacenaactual": 789.585,
    "llenano": 0.44617892702553
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125743,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CNTCL",
    "nombreoficial": "El Centenario, Coah.",
    "nombrecomun": "El Centenario, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.213611,
    "longitud": -100.95,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "338",
    "bordolibre": 1.62,
    "nameelev": 336.380004882812,
    "namealmac": 25.711,
    "namoelev": 336.149993896484,
    "namoalmac": 24.5890007019043,
    "alturacortina": "17",
    "elevacionactual": 335.9,
    "almacenaactual": 23.406,
    "llenano": 0.951889028909878
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125744,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SMGCL",
    "nombreoficial": "San Miguel, Coah.",
    "nombrecomun": "San Miguel, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.034167,
    "longitud": -100.953889,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. San Diego",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1935",
    "elevcorona": "343.5",
    "bordolibre": 1.54001,
    "nameelev": 341.959991455078,
    "namealmac": 22.193000793457,
    "namoelev": 341.739990234375,
    "namoalmac": 21.1679992675781,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 340.96,
    "almacenaactual": 17.825,
    "llenano": 0.842072969423312
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125745,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LFGCL",
    "nombreoficial": "La Fragua, Coah.",
    "nombrecomun": "La Fragua, Coah",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Jim\u00e9nez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 28.82,
    "longitud": -100.832222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Rodrigo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1993",
    "elevcorona": "306.68",
    "bordolibre": 2.00001,
    "nameelev": 303.96,
    "namealmac": 85.379997253418,
    "namoelev": 300.299987792969,
    "namoalmac": 47.2949981689453,
    "alturacortina": "24.7",
    "elevacionactual": 300.25,
    "almacenaactual": 46.887,
    "llenano": 0.991373333655963
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125746,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CILAFLCMX",
    "nombreoficial": "Internacional Falc\u00f3n, Tamps.",
    "nombrecomun": "Falc\u00f3n, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Guerrero",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.560278,
    "longitud": -99.170556,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Bravo",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "98.45",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 93.482,
    "namealmac": 1607.962,
    "namoelev": 91.81,
    "namoalmac": 1351.63,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 79.22,
    "almacenaactual": 304.746,
    "llenano": 0.225465549003795
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125747,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PSANL",
    "nombreoficial": "Salinillas, N.L.",
    "nombrecomun": "Salinillas, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "An\u00e1huac",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.429167,
    "longitud": -100.372222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Salado",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1930",
    "elevcorona": "0",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 232.0,
    "namealmac": 19.0109996795654,
    "namoelev": 232.0,
    "namoalmac": 19.0109996795654,
    "alturacortina": "10",
    "elevacionactual": 230.84,
    "almacenaactual": 13.696,
    "llenano": 0.720425029238288
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125748,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VCRCL",
    "nombreoficial": "Venustiano Carranza, Coah.",
    "nombrecomun": "Don Mart\u00edn, Coah.",
    "estado": "Coahuila de Zaragoza",
    "nommunicipio": "Ju\u00e1rez",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 27.515,
    "longitud": -100.616111,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Sabinas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1932",
    "elevcorona": "265.8",
    "bordolibre": 4.00001,
    "nameelev": 261.799987792969,
    "namealmac": 1322.372,
    "namoelev": 259.24,
    "namoalmac": 874.1,
    "alturacortina": "38.86",
    "elevacionactual": 254.61,
    "almacenaactual": 330.701,
    "llenano": 0.378333142661023
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125749,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LBCNL",
    "nombreoficial": "Rodrigo G\u00f3mez, N.L.",
    "nombrecomun": "La Boca, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Santiago",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.428056,
    "longitud": -100.128056,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. La Chueca - San Juan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1961",
    "elevcorona": "450.04",
    "bordolibre": 0.839988,
    "nameelev": 449.2000122,
    "namealmac": 42.657,
    "namoelev": 448.54,
    "namoalmac": 39.49,
    "alturacortina": "34",
    "elevacionactual": 444.38,
    "almacenaactual": 22.34,
    "llenano": 0.56571283869334
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125750,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CCHNL",
    "nombreoficial": "Cuchillo Solidaridad, N.L.",
    "nombrecomun": "El Cuchillo, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "China",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 25.711667,
    "longitud": -99.276944,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1994",
    "elevcorona": "169.2",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 166.660003662109,
    "namealmac": 1784.292,
    "namoelev": 162.35,
    "namoalmac": 1123.143,
    "alturacortina": "44",
    "elevacionactual": 156.18,
    "almacenaactual": 500.69,
    "llenano": 0.44579363447041
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125751,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MRGTP",
    "nombreoficial": "Marte Rodolfo G\u00f3mez, Tamps.",
    "nombrecomun": "El Az\u00facar, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Camargo",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.204722,
    "longitud": -98.925556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "86",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 83.0,
    "namealmac": 2208.663,
    "namoelev": 76.3,
    "namoalmac": 781.7,
    "alturacortina": "49",
    "elevacionactual": 73.36,
    "almacenaactual": 428.675,
    "llenano": 0.54838812843802
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125752,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LBLTP",
    "nombreoficial": "Derivadora Las Blancas, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las Blancas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Mier",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 26.408889,
    "longitud": -99.233611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Sombreretillo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "2000",
    "elevcorona": "93.3",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 91.80000305,
    "namealmac": 133.43206,
    "namoelev": 89.91999817,
    "namoalmac": 83.784,
    "alturacortina": "32.38",
    "elevacionactual": 84.68,
    "almacenaactual": 22.502,
    "llenano": 0.268571564976607
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125753,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TNTCH",
    "nombreoficial": "El Tintero, Chih.",
    "nombrecomun": "El Tintero, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Buenaventura",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.5625,
    "longitud": -107.384167,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1950",
    "elevcorona": "1712",
    "bordolibre": 2.96997,
    "nameelev": 1709.03002929688,
    "namealmac": 216.703002929688,
    "namoelev": 1703.0,
    "namoalmac": 125.074996948242,
    "alturacortina": "56",
    "elevacionactual": 1698.74,
    "almacenaactual": 78.504,
    "llenano": 0.627655422070377
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125754,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LJSCH",
    "nombreoficial": "Las Lajas, Chih.",
    "nombrecomun": "Las Lajas, Chih.",
    "estado": "Chihuahua",
    "nommunicipio": "Buenaventura",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 29.88,
    "longitud": -107.025833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. El Carmen o Santa Clara",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1563.8",
    "bordolibre": 2.18,
    "nameelev": 1561.61999511719,
    "namealmac": 106.546997070312,
    "namoelev": 1558.69995117188,
    "namoalmac": 83.265998840332,
    "alturacortina": "47",
    "elevacionactual": 1557.43,
    "almacenaactual": 74.234,
    "llenano": 0.891528367327323
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125755,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CPRNL",
    "nombreoficial": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo, N.L.",
    "nombrecomun": "Cerro Prieto, N.L.",
    "estado": "Nuevo Le\u00f3n",
    "nommunicipio": "Linares",
    "regioncna": "R\u00edo Bravo",
    "latitud": 24.9375,
    "longitud": -99.399722,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Pablillo - Hualauises",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "288",
    "bordolibre": 2.5,
    "nameelev": 285.5,
    "namealmac": 393.0,
    "namoelev": 282.52,
    "namoalmac": 300.0,
    "alturacortina": "50",
    "elevacionactual": 266.76,
    "almacenaactual": 38.607,
    "llenano": 0.12869
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125756,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TMPTP",
    "nombreoficial": "Tampico, Tamps.",
    "nombrecomun": "Sistema lagunario Chairel",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Tampico",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 22.238333,
    "longitud": -97.876111,
    "uso": "",
    "corriente": "L. El Chairel",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1.4,
    "namealmac": 854.0,
    "namoelev": 1.0,
    "namoalmac": 676.0,
    "alturacortina": "",
    "elevacionactual": 0.74,
    "almacenaactual": 560.0,
    "llenano": 0.828402366863905
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125578,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LCRDR",
    "nombreoficial": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Palmito, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Ind\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.594167,
    "longitud": -105.015833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "1635",
    "bordolibre": 3.0,
    "nameelev": 1632.0,
    "namealmac": 4278.541,
    "namoelev": 1622.46,
    "namoalmac": 2957.61,
    "alturacortina": "100",
    "elevacionactual": 1616.9,
    "almacenaactual": 2347.08,
    "llenano": 0.793573189162871
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125579,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "FZRDR",
    "nombreoficial": "Francisco Zarco, Dgo.",
    "nombrecomun": "Las T\u00f3rtolas, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Cuencam\u00e9",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 25.270833,
    "longitud": -103.773611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Nazas",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1968",
    "elevcorona": "1213",
    "bordolibre": 2.94995,
    "nameelev": 1210.05004882812,
    "namealmac": 383.160003662109,
    "namoelev": 1208.2,
    "namoalmac": 309.24,
    "alturacortina": "39.5",
    "elevacionactual": 1205.42,
    "almacenaactual": 216.948,
    "llenano": 0.701552192471867
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125580,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LNRDR",
    "nombreoficial": "Los Naranjos, Dgo.",
    "nombrecomun": "Los Naranjos, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "General Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.613056,
    "longitud": -103.306944,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Clara",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1985",
    "elevcorona": "1663",
    "bordolibre": 1.91003,
    "nameelev": 1661.08996582031,
    "namealmac": 27.3899993896484,
    "namoelev": 1658.40002441406,
    "namoalmac": 20.928,
    "alturacortina": "48",
    "elevacionactual": 1658.3,
    "almacenaactual": 20.713,
    "llenano": 0.989726681957187
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125581,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TGRDR",
    "nombreoficial": "El Tigre, Dgo.",
    "nombrecomun": "El Tigre",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "San Juan de Guadalupe",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.563056,
    "longitud": -102.785,
    "uso": "RI",
    "corriente": "Arroyo El Tigre",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "1581.62",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 1580.12,
    "namealmac": 18.56,
    "namoelev": 1576.92,
    "namoalmac": 14.0,
    "alturacortina": "34.5",
    "elevacionactual": 1570.6,
    "almacenaactual": 6.039,
    "llenano": 0.431357142857143
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125582,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SGOZC",
    "nombreoficial": "Santiago, Zac.",
    "nombrecomun": "Santiago",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Miguel Auza",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 24.289167,
    "longitud": -103.488889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R\u00edo Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "2001.8",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 2000.26,
    "namealmac": 11.421,
    "namoelev": 1997.26,
    "namoalmac": 6.2,
    "alturacortina": "25.6",
    "elevacionactual": 1996.49,
    "almacenaactual": 5.137,
    "llenano": 0.828548387096774
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125583,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ELCZC",
    "nombreoficial": "El Cazadero, Zac.",
    "nombrecomun": "El Cazadero, Zac",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "R\u00edo Grande",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.693056,
    "longitud": -103.093611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Aguanaval",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "1920.12",
    "bordolibre": 1.50006,
    "nameelev": 1919.93994140625,
    "namealmac": 44.6800003051758,
    "namoelev": 1916.0,
    "namoalmac": 22.17799949646,
    "alturacortina": "27.12",
    "elevacionactual": 1915.09,
    "almacenaactual": 18.262,
    "llenano": 0.823428641655212
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125584,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LREZC",
    "nombreoficial": "Gobernador Leobardo Reynoso, Zac.",
    "nombrecomun": "Trujillo, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 23.179444,
    "longitud": -103.207222,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Francisco o Los Lazos",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1946",
    "elevcorona": "2131.85",
    "bordolibre": 2.31997,
    "nameelev": 2129.53,
    "namealmac": 125.921,
    "namoelev": 2127.35,
    "namoalmac": 95.717,
    "alturacortina": "40.34",
    "elevacionactual": 2122.63,
    "almacenaactual": 48.898,
    "llenano": 0.510860139787081
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125585,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "STRZC",
    "nombreoficial": "Santa Rosa, Zac.",
    "nombrecomun": "Santa Rosa, Zac.",
    "estado": "Zacatecas",
    "nommunicipio": "Fresnillo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.925833,
    "longitud": -103.112778,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Arenal",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1937",
    "elevcorona": "2250.19",
    "bordolibre": 0.550107,
    "nameelev": 2249.63989257812,
    "namealmac": 14.0410003662109,
    "namoelev": 2248.63989257812,
    "namoalmac": 10.4759998321533,
    "alturacortina": "15",
    "elevacionactual": 2247.09,
    "almacenaactual": 5.842,
    "llenano": 0.557655602672837
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125586,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "APRDR",
    "nombreoficial": "Ing. Benjam\u00edn Ortega Cantero, Dgo.",
    "nombrecomun": "Agua Puerca, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.226389,
    "longitud": -104.493889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Grande del Derrame",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1984",
    "elevcorona": "1436.4",
    "bordolibre": 2.30002,
    "nameelev": 1434.09997558594,
    "namealmac": 56.060001373291,
    "namoelev": 1430.19995117188,
    "namoalmac": 30.764,
    "alturacortina": "34.8",
    "elevacionactual": 1429.91,
    "almacenaactual": 29.247,
    "llenano": 0.950689117149916
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125587,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VHGDR",
    "nombreoficial": "Villa Hidalgo, Dgo.",
    "nombrecomun": "Villa Hidalgo, Dgo.",
    "estado": "Durango",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 26.2425,
    "longitud": -104.928889,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. Cerro Gordo",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1977",
    "elevcorona": "1731.28",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 1729.55,
    "namealmac": 39.555,
    "namoelev": 1726.23,
    "namoalmac": 23.08,
    "alturacortina": "34.2",
    "elevacionactual": 1724.43,
    "almacenaactual": 16.541,
    "llenano": 0.716681109185442
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125588,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SNJSL",
    "nombreoficial": "San Jos\u00e9, S.L.P.",
    "nombrecomun": "San Jos\u00e9, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.150278,
    "longitud": -101.054444,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Santiago",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1903",
    "elevcorona": "1955.5",
    "bordolibre": 0.359985,
    "nameelev": 1933.7,
    "namealmac": 5.656,
    "namoelev": 1933.3,
    "namoalmac": 5.223,
    "alturacortina": "32",
    "elevacionactual": 1929.56,
    "almacenaactual": 2.588,
    "llenano": 0.495500670112962
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125589,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ELPSL",
    "nombreoficial": "Gonzalo N. Santos, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Peaje, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.092222,
    "longitud": -101.098611,
    "uso": "AP",
    "corriente": "A. Grande o Azul",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1953",
    "elevcorona": "2049.6",
    "bordolibre": 1.73,
    "nameelev": 2047.87,
    "namealmac": 9.054,
    "namoelev": 2044.849976,
    "namoalmac": 6.685,
    "alturacortina": "39",
    "elevacionactual": 2024.0,
    "almacenaactual": 0.001,
    "llenano": 0.000149588631264024
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125590,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "EPOSL",
    "nombreoficial": "El Potosino, S.L.P.",
    "nombrecomun": "El Potosino, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.099722,
    "longitud": -101.078056,
    "uso": "RI",
    "corriente": "A. El Potosino",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1990",
    "elevcorona": "2000.85",
    "bordolibre": 0.150024,
    "nameelev": 2000.84997558594,
    "namealmac": 5.19899988174438,
    "namoelev": 1996.80004882812,
    "namoalmac": 3.29299998283386,
    "alturacortina": "30.85",
    "elevacionactual": 1986.84,
    "almacenaactual": 0.603,
    "llenano": 0.1831157009242
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125591,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ELOSL",
    "nombreoficial": "Ca\u00f1ada del Lobo, S.L.P.",
    "nombrecomun": "Ca\u00f1ada del Lobo, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "San Luis Potos\u00ed",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 22.094722,
    "longitud": -100.9675,
    "uso": "CA",
    "corriente": "R. Espa\u00f1ita",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1987",
    "elevcorona": "1963.7",
    "bordolibre": 1.54998,
    "nameelev": 1962.1,
    "namealmac": 2.161,
    "namoelev": 1958.8,
    "namoalmac": 1.244,
    "alturacortina": "28",
    "elevacionactual": 1954.79,
    "almacenaactual": 0.478,
    "llenano": 0.384244372990354
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125592,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "IVGSL",
    "nombreoficial": "Valent\u00edn Gama, S.L.P.",
    "nombrecomun": "Ojo Caliente, S.L.P.",
    "estado": "San Luis Potos\u00ed",
    "nommunicipio": "Villa de Reyes",
    "regioncna": "Cuencas Centrales del Norte",
    "latitud": 21.88,
    "longitud": -100.820556,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Santa Mar\u00eda",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1970",
    "elevcorona": "1789.55",
    "bordolibre": 1.45002,
    "nameelev": 1788.09997558594,
    "namealmac": 22.3999996185303,
    "namoelev": 1783.80004882812,
    "namoalmac": 9.51000022888184,
    "alturacortina": "24",
    "elevacionactual": 1778.73,
    "almacenaactual": 1.817,
    "llenano": 0.191062035359555
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125593,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "ANGCP",
    "nombreoficial": "Doctor Belisario Dom\u00ednguez, Chis.",
    "nombrecomun": "La Angostura, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Acala",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.401389,
    "longitud": -92.778889,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1976",
    "elevcorona": "543",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 539.5,
    "namealmac": 19736.4,
    "namoelev": 533.0,
    "namoalmac": 13169.63,
    "alturacortina": "147",
    "elevacionactual": 520.58,
    "almacenaactual": 6665.28,
    "llenano": 0.506109890710673
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125594,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CHICP",
    "nombreoficial": "Manuel Moreno Torres, Chis.",
    "nombrecomun": "Chicoas\u00e9n, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Osumacinta",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 16.941667,
    "longitud": -93.100556,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "405",
    "bordolibre": 7.0,
    "nameelev": 395.0,
    "namealmac": 1318.6,
    "namoelev": 392.5,
    "namoalmac": 205.98,
    "alturacortina": "261",
    "elevacionactual": 391.87,
    "almacenaactual": 193.049,
    "llenano": 0.937222060394213
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125595,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "MALCP",
    "nombreoficial": "Nezahualc\u00f3yotl, Chis.",
    "nombrecomun": "Malpaso, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Mezcalapa",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.178611,
    "longitud": -93.598889,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva o Mezcalapa",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1964",
    "elevcorona": "192",
    "bordolibre": 4.0,
    "nameelev": 188.0,
    "namealmac": 14056.32,
    "namoelev": 182.5,
    "namoalmac": 9317.39,
    "alturacortina": "138",
    "elevacionactual": 173.28,
    "almacenaactual": 6683.31,
    "llenano": 0.717294220806471
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125596,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "JSBCP",
    "nombreoficial": "Juan Sabines, Chis.",
    "nombrecomun": "El Portillo II o Cuxtepeques, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "La Concordia",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 15.996389,
    "longitud": -92.898611,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. Cuxtepeques",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1981",
    "elevcorona": "620.25",
    "bordolibre": 1.97998,
    "nameelev": 618.27001953125,
    "namealmac": 116.110000610352,
    "namoelev": 612.119995117188,
    "namoalmac": 68.1500015258789,
    "alturacortina": "46",
    "elevacionactual": 610.01,
    "almacenaactual": 56.145,
    "llenano": 0.823844442302467
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125597,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PENCP",
    "nombreoficial": "\u00c1ngel Albino Corzo, Chis.",
    "nombrecomun": "Pe\u00f1itas, Chis.",
    "estado": "Chiapas",
    "nommunicipio": "Ostuac\u00e1n",
    "regioncna": "Frontera Sur",
    "latitud": 17.446111,
    "longitud": -93.458611,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grijalva",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1986",
    "elevcorona": "98",
    "bordolibre": 5.0,
    "nameelev": 95.5,
    "namealmac": 578.63,
    "namoelev": 87.4,
    "namoalmac": 215.041,
    "alturacortina": "58",
    "elevacionactual": 85.65,
    "almacenaactual": 174.518,
    "llenano": 0.811556865899991
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125603,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "SOLPB",
    "nombreoficial": "La Soledad, Pue.",
    "nombrecomun": "La Soledad, Pue.",
    "estado": "Puebla",
    "nommunicipio": "Tlatlauquitepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 19.960833,
    "longitud": -97.446667,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Apulco y Xiucayucan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1962",
    "elevcorona": "806.5",
    "bordolibre": 1.5,
    "nameelev": 805.0,
    "namealmac": 14.98,
    "namoelev": 804.5,
    "namoalmac": 13.9,
    "alturacortina": "91.5",
    "elevacionactual": 800.17,
    "almacenaactual": 6.58,
    "llenano": 0.473381294964029
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125604,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PEMVC",
    "nombreoficial": "El Moralillo, Ver.",
    "nombrecomun": "Piedra Labrada",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Tepetzintla",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 21.184444,
    "longitud": -97.814444,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R\u00edo Buenavista",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "",
    "elevcorona": "116",
    "bordolibre": 0.0,
    "nameelev": 115.94,
    "namealmac": 8.126,
    "namoelev": 110.78,
    "namoalmac": 2.5,
    "alturacortina": "15.5",
    "elevacionactual": 110.39,
    "almacenaactual": 2.242,
    "llenano": 0.8968
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125605,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "TEMOX",
    "nombreoficial": "Presidente Alem\u00e1n, Oax.",
    "nombrecomun": "Temascal, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Miguel Soyaltepec",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.232222,
    "longitud": -96.412222,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1955",
    "elevcorona": "74.79",
    "bordolibre": 3.5,
    "nameelev": 68.5,
    "namealmac": 9105.54,
    "namoelev": 66.5,
    "namoalmac": 8119.09,
    "alturacortina": "76",
    "elevacionactual": 57.79,
    "almacenaactual": 4483.76,
    "llenano": 0.552249082101566
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125606,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "CDOOX",
    "nombreoficial": "Miguel de la Madrid Hurtado, Oax.",
    "nombrecomun": "Cerro de Oro, Oax.",
    "estado": "Oaxaca",
    "nommunicipio": "San Lucas Ojitl\u00e1n",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 17.999167,
    "longitud": -96.263611,
    "uso": "CA",
    "corriente": "R. Papaloapan",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1988",
    "elevcorona": "75.6",
    "bordolibre": 2.8,
    "nameelev": 70.01,
    "namealmac": 3547.16,
    "namoelev": 64.86,
    "namoalmac": 2599.51,
    "alturacortina": "70",
    "elevacionactual": 57.97,
    "almacenaactual": 1577.76,
    "llenano": 0.606945155048451
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125607,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LDCVC",
    "nombreoficial": "Canseco, Ver.",
    "nombrecomun": "Laguna de Catemaco, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Catemaco",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.415833,
    "longitud": -95.118333,
    "uso": "GH",
    "corriente": "R. Grande",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1960",
    "elevcorona": "334.5",
    "bordolibre": 1.0,
    "nameelev": 333.5,
    "namealmac": 552.7,
    "namoelev": 332.7,
    "namoalmac": 493.02,
    "alturacortina": "7.2",
    "elevacionactual": 331.88,
    "almacenaactual": 432.69,
    "llenano": 0.877631739077522
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125608,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "LCAVC",
    "nombreoficial": "La Cangrejera, Ver.",
    "nombrecomun": "La Crangrejera, Ver.",
    "estado": "Veracruz de Ignacio de la Llave",
    "nommunicipio": "Coatzacoalcos",
    "regioncna": "Golfo Centro",
    "latitud": 18.109444,
    "longitud": -94.330833,
    "uso": "AP",
    "corriente": "R. Teapa",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1980",
    "elevcorona": "23.87",
    "bordolibre": 2.22,
    "nameelev": 21.6499996185303,
    "namealmac": 31.6000003814697,
    "namoelev": 21.25,
    "namoalmac": 28.5370006561279,
    "alturacortina": "15.87",
    "elevacionactual": 19.44,
    "almacenaactual": 17.117,
    "llenano": 0.599817766634293
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125609,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "PJMTP",
    "nombreoficial": "Pedro Jos\u00e9 M\u00e9ndez, Tamps.",
    "nombrecomun": "Pedro J. M\u00e9ndez, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Hidalgo",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 24.2475,
    "longitud": -99.555833,
    "uso": "RI",
    "corriente": "R. San Juan",
    "tipovertedor": "Libre",
    "inicioop": "1982",
    "elevcorona": "453",
    "bordolibre": 3.60001,
    "nameelev": 449.399993896484,
    "namealmac": 38.3600006103516,
    "namoelev": 447.220001220703,
    "namoalmac": 31.2600002288818,
    "alturacortina": "55",
    "elevacionactual": 433.57,
    "almacenaactual": 5.556,
    "llenano": 0.177735123458722
  },
  {
    "idmonitoreodiario": 2125610,
    "fechamonitoreo": "2023-03-15",
    "clavesih": "VGRTP",
    "nombreoficial": "Vicente Guerrero, Tamps.",
    "nombrecomun": "Las Adjuntas, Tamps.",
    "estado": "Tamaulipas",
    "nommunicipio": "Padilla",
    "regioncna": "Golfo Norte",
    "latitud": 23.959444,
    "longitud": -98.666389,
    "uso": "AP/RI",
    "corriente": "R. Soto La Marina",
    "tipovertedor": "Contr",
    "inicioop": "1967",
    "elevcorona": "148",
    "bordolibre": 4.12001,
    "nameelev": 144.039993286133,
    "namealmac": 5498.22998046875,
    "namoelev": 140.44,
    "namoalmac": 3910.69,
    "alturacortina": "62",
    "elevacionactual": 127.85,
    "almacenaactual": 632.74,
    "llenano": 0.161797534450442
  }
]